{"id":1036,"date":"2021-04-04T18:25:54","date_gmt":"2021-04-04T16:25:54","guid":{"rendered":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/?page_id=1036"},"modified":"2021-04-04T18:59:31","modified_gmt":"2021-04-04T16:59:31","slug":"book-purpose","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/foreword\/book-purpose\/","title":{"rendered":"Le but de ce livre"},"content":{"rendered":"<p style=\"margin-bottom:25px;\"><div style=\"margin-top: 15px;\" id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Une_politique_de_survie\">Une politique de survie<\/a><\/li><li><a href=\"#Une_utopie_du_bien\">Une utopie du bien<\/a><\/li><li><a href=\"#Une_civilisation_de_paix\">Une civilisation de paix<\/a><\/li><li><a href=\"#Une_administration_propre\">Une administration propre<\/a><\/li><li><a href=\"#Une_responsabilite_claire\">Une responsabilit\u00e9 claire<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<h3><span id=\"Une_politique_de_survie\">Une politique de survie<\/span><\/h3>\n<p>Malgr\u00e9 son titre, cet ouvrage n'est pas de religion, mais sur la religion.<\/p>\n<p>Il informe sur les th\u00e8mes majeurs et fondateurs de nos soci\u00e9t\u00e9s.<\/p>\n<p>Il condamne la m\u00e9chancet\u00e9, la haine, la piti\u00e9 et le mensonge.<\/p>\n<p>Il encourage la bont\u00e9, l'amour, la compassion et la v\u00e9rit\u00e9.<\/p>\n<p>Il ne pr\u00f4ne aucun culte particulier, sinon celui d'un monde sans tromperies et sans crimes, respectueux de la diversit\u00e9 et de la sauvegarde de la vie et des syst\u00e8mes bienveillants qui r\u00e9parent sans m\u00e9priser et dans la mesure du possible ce qui est involontairement et volontairement d\u00e9t\u00e9rior\u00e9.<\/p>\n<p>Il propose un point de vue original et coh\u00e9rent sur les anciens textes dit sacr\u00e9s et qui sont intrins\u00e8quement cr\u00e9ateurs de nos civilisations pass\u00e9es, pr\u00e9sentes et futures.<\/p>\n<p>Il expose les fondements essentiels de la politique administrative des groupes humains sans consid\u00e9rer les diverses variations et les sympathies particuli\u00e8res relatives aux m\u00e9thodes et aux proc\u00e9dures.<\/p>\n<p>Il supplie tous les dirigeants et tous les dirig\u00e9s, \u00e9lus et votants, administrateurs et administr\u00e9s, de consid\u00e9rer la sant\u00e9 et la justice, non pas comme des jeux d'entreprises priv\u00e9es \u00e0 but lucratif dont les int\u00e9r\u00eats se trouvent dans l'accroissement des courbes statistiques du nombre des malades et des infractions, mais comme des obligations intrins\u00e8ques et inh\u00e9rentes \u00e0 la qualit\u00e9 de la vie elle-m\u00eame, telles que le stipulent la logique, les lois humaines fondamentales et la quasi-majorit\u00e9 des l\u00e9gislations.<\/p>\n<p>Les gouvernants, de quelque confession et de quelque parti public, priv\u00e9 ou occulte que ce soit, la\u00efque, religieux ou ath\u00e9e, et de quelque pays que ce soit, y compris les Nations Unis, doivent comprendre qu'il est dans leur int\u00e9r\u00eat vital, et dans celui des peuples, ainsi que dans celui de l'esp\u00e8ce, de faire en sorte que ces courbes diminuent constamment vers le z\u00e9ro, quelles que soient les augmentations ponctuelles, non dans un nuage n\u00e9buleux de chiffres globaux o\u00f9 seraient noy\u00e9s quelques points invisibles ou masqu\u00e9s, mais au cas par cas, ann\u00e9es apr\u00e8s ann\u00e9es, mois apr\u00e8s mois et jours apr\u00e8s jours.<\/p>\n<p>Il est naturel que la courbe de vie d'un \u00eatre humain diminue avec l'\u00e2ge et les traumatismes accidentels. Mais il est anormal qu'elle chute \u00e0 cause de la volont\u00e9 d'autrui, et \u00e0 cause de l'absence d'aide, de soins m\u00e9dicaux et d'acc\u00e8s \u00e0 la d\u00e9fense publique en justice, car ces choses sont les droits fondamentaux de tout individu au sein d'une soci\u00e9t\u00e9 \u00e9volu\u00e9e, juste et \u00e9thique.<\/p>\n<p>La douleur sert \u00e0 rien, elle enseigne rien, elle cr\u00e9\u00e9e rien. La douleur est inutile en tant que cause. C'est un des effets d'une mauvaise cause. C'est un influx nerveux qui est cr\u00e9\u00e9 pour la signaler et pour attirer l'attention sur la n\u00e9cessit\u00e9 de la stopper, que celle-ci soit physique, \u00e9motionnelle, mentale, spirituelle ou autre ; d'apr\u00e8s la th\u00e9orie cellulaire, l'algie est le sympt\u00f4me de la mort :<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><i>Faire souffrir ou laisser souffrir, c'est tuer ou laisser tuer.<\/i><\/p>\n<p>Le contr\u00f4le de la d\u00e9mographie et de la faim n'est pas un probl\u00e8me sans bonne solution relevant de l'\u00e9ducation et de l'organisation : la s\u00e9lection humaine est un mauvais moyen, que ce soit par agression physique ou chimique, par abandon m\u00e9dico-social et juridique-judiciaire, ou par quelque oppression que ce soit.<\/p>\n<h3><span id=\"Une_utopie_du_bien\"><a name=\"TOC-Une-utopie-du-bien\"><\/a>Une utopie du bien<\/span><\/h3>\n<p>L'avocat ou le juriste et le docteur ou le soignant, comme les magistrats et les enseignants, n'ont pas \u00e0 avoir pour but des b\u00e9n\u00e9fices financiers, mais doivent travailler avec des moyens financiers, afin d'abaisser constamment leurs courbes d'activit\u00e9 de r\u00e9paration gr\u00e2ce aux activit\u00e9s de formation continue, de recherche et d'\u00e9ducation et gr\u00e2ce \u00e0 l'augmentation de la courbe de vie de leurs clients qu'ils ont la responsabilit\u00e9 d'entretenir au nom de l'\u00c9tat.<\/p>\n<p>Un tel fonctionnement est ce qu'une communaut\u00e9 faisant le contraire appelle :<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><i>L'utopie de la bont\u00e9, de la libert\u00e9 et de l'\u00e9galit\u00e9 m\u00e9dico-sociale et juridique-judiciaire o\u00f9 r\u00e8gnent des lois et une justice aussi impartiales que bienveillantes.<\/i><\/p>\n<p>C'est pourtant une chose qui est tr\u00e8s facile \u00e0 mettre en place et qui n\u00e9cessite, afin de passer de ce qui est aberr\u00e9 \u00e0 ce qui est correct, de connaitre certaines donn\u00e9es vitales et \u00e9ternelles au sujet de l'organisation des groupes et de changer de point de vue sur l'argent et sur le pouvoir. Un monde juste n'a rien \u00e0 voir avec la technologie qui est par d\u00e9finition neutre, mall\u00e9able et orientable, mais avec la r\u00e9partition du travail et de l'assistance.<\/p>\n<p>Voici les caract\u00e9ristiques fondamentales d'un v\u00e9ritable monde civilis\u00e9 :<\/p>\n<ul>\n<li>On consulte r\u00e9guli\u00e8rement et gratuitement le docteur et l'avocat pour rester en bonne sant\u00e9 et pour savoir ce qu'il faut faire et ne pas faire.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>On signale sans crainte les probl\u00e8mes et on d\u00e9pose gratuitement les plaintes qui sont rapidement investigu\u00e9es en toute transparence.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>L'abus, l'entrave, l'obstruction, le mensonge, la corruption et l'argument de la maladie mentale employ\u00e9e pour justifier les transgressions sont aussit\u00f4t sanctionn\u00e9s : on n'attend pas que les victimes d\u00e9c\u00e8dent pour ne rien faire ou que les criminels soient enterr\u00e9s pour ne pas les juger.<\/li>\n<\/ul>\n<p>En effet, les diff\u00e9rents ordres de sant\u00e9 et de justice ne sont pas des organismes ou des entreprises priv\u00e9es \u00e0 but lucratif charg\u00e9s de mission de service public : ce ne sont pas du commerce permettant de manger et d'acheter des maisons de vacance, ce sont des services publics dont la gestion est suffisamment ardue et complexe pour l'embrouiller ; c'est avec le salaire justement m\u00e9rit\u00e9 et non gagn\u00e9 sur l'injustice du crime qu'on ach\u00e8te la nourriture et les articles de luxe.<\/p>\n<p>Tel est le bug de la soci\u00e9t\u00e9 actuelle dite \"standard\" : le syst\u00e8me m\u00e9dico-social de la sant\u00e9 et le syst\u00e8me judiciaire de la justice sont rel\u00e9gu\u00e9es au rang de magasins de jeux supervis\u00e9s par le syst\u00e8me politique du suffrage o\u00f9 le client du tr\u00e9sor public n'a le droit de se plaindre subir quelque chose et de r\u00e9clamer r\u00e9paration que si on le lui autorise selon quelque crit\u00e8re arbitraire, sinon c'est lui le vaurien, et non parce que la r\u00e8gle l\u00e9gislative lui procure ce droit fondamental.<\/p>\n<p>Une culture administrative, artistique et technologique qui consid\u00e8re qu'une cellule f\u00e9cond\u00e9e n'a aucun droit de vivre sans souffrir, que m\u00eame un embryon n'est pas innocent, que les enfants savent ce qu'ils font, que les adultes sont des esclaves et non des serviteurs de la soci\u00e9t\u00e9, et que les victimes sont des \u00eatres m\u00e9prisables source de revenus, est un syst\u00e8me d\u00e9fectueux g\u00e9r\u00e9 par des fous dangereux qui ont l'opinion de proc\u00e9der avec d\u00e9ontologie, \u00e9quit\u00e9 et succ\u00e8s.<\/p>\n<p>Tant qu'une civilisation ne s'est pas \u00e9croul\u00e9, il est toujours temps de la r\u00e9former, car apr\u00e8s, sinon, c'est trop tard, et peu importent les grands cataclysmes, puisque recommencer de rien ou de peu ne garantit jamais d'aboutir \u00e0 une civilisation correcte, d'autant plus lorsqu'on d\u00e9marre sur les mauvaises bases d'un monde non soumis \u00e0 son propre droit.<\/p>\n<p>Le probl\u00e8me n'a jamais \u00e9t\u00e9 un peuple en particulier, mais ceux qui occupent les locaux de sa direction, allant m\u00eame jusqu'\u00e0 en exterminer d'autres pour voler leurs territoires, au lieu de conqu\u00e9rir son propre corps et son propre esprit.<\/p>\n<p>Les adultes responsables qui agissent avec irresponsabilit\u00e9 oublient souvent qu'ils ont \u00e9t\u00e9 des enfants non-responsables ignorants les v\u00e9ritables pens\u00e9es des grands : la question \u00e0 poser en justice, pour autant qu'on la pose, n'est donc pas seulement \"coupable\" ou \"non coupable\", mais \u00e9galement \"pourquoi cela s'est pass\u00e9\" et \"qui a provoqu\u00e9 et\/ou laiss\u00e9 faire, par intention ou n\u00e9gligence\".<\/p>\n<p>Ainsi, la seule et unique \u00e9quation logique pour la r\u00e9ussite d'une civilisation est tr\u00e8s simple et il n'y en a pas de meilleure :<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><i>Il y a sant\u00e9 et bien-\u00eatre de l'ensemble de la soci\u00e9t\u00e9<\/i><\/p>\n<p style=\"padding-left: 80px;\">Sur les plans physiques, \u00e9motionnels et mentaux<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><i>Si et seulement si chaque individu ne souffre pas<\/i><\/p>\n<p style=\"padding-left: 80px;\">La courbe statistique de l'\u00e9tat de sant\u00e9 global<br \/>\nvariant et approchant 100% relativement \u00e0 l'\u00e2ge<\/p>\n<h3><span id=\"Une_civilisation_de_paix\"><a name=\"TOC-Une-civilisation-de-paix\"><\/a>Une civilisation de paix<\/span><\/h3>\n<p>La civilisation, comme la vie qui est \u00e0 la fois relative et absolue, est aussi belle et majestueuse que fragile et sauvage.<\/p>\n<p>D'apr\u00e8s le Dictionnaire de l'Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise, la civilisation est l'expression, \u00e0 une certaine grande \u00e9chelle nomm\u00e9e Pays ou \u00c9tat, de la culture compos\u00e9e de l'ensemble des sciences et des arts d'un groupe, c'est-\u00e0-dire des connaissances, des coutumes et des id\u00e9es de son chef et de sa majorit\u00e9, qui sont conquises et consenties par les membres nomm\u00e9s citoyens, ou qui leur sont impos\u00e9es de gr\u00e9 ou de force.<\/p>\n<p>Tout le monde d\u00e9sire vivre le but de la civilisation nomm\u00e9 paix et libert\u00e9.<\/p>\n<p>La paix de manger, travailler, penser, dormir\u2026 mais pas de commettre des crimes.<\/p>\n<p>La libert\u00e9 d'\u00e9tudier, agir, construire, s'amuser\u2026 mais pas d'arnaquer.<\/p>\n<p>La paix et la libert\u00e9 sont des v\u00e9rit\u00e9s relatives et non absolues.<\/p>\n<p>Les absolus sont assez rares dans l'univers : on ne connait que quelques dizaines de constantes universelles pour une infinit\u00e9 de variables d\u00e9terminant les choses. Peu de donn\u00e9es sont immobiles, mais les espaces limit\u00e9s permettent parfois d'identifier des caract\u00e9ristiques distinctives et persistantes.<\/p>\n<p>Lorsque des physiciens quantiques disent que l'observation conditionne la r\u00e9alit\u00e9, ils consid\u00e8rent seulement l'impression sur la surface qu'ils observent, et pas l'op\u00e9rateur cach\u00e9 qui manipule le flot des \u00e9v\u00e8nements cr\u00e9ant les projections qui changent lorsqu'ils modifient la direction de leurs regards. La partie animale psychopathe de l'esprit humain se retrouve alors confront\u00e9e \u00e0 la plus grande des \u00e9preuves : est-il une cr\u00e9ature cherchant le bien et \u00e9vitant le mal, ou est-il le cr\u00e9ateur d\u00e9cidant de ce qui est bien et de ce qui est mal ?<\/p>\n<p>Philosopher sur le bien et sur le mal est un d\u00e9bat st\u00e9rile, car les criminels estiment que leurs actions sont leurs privil\u00e8ges. L'int\u00e9r\u00eat des m\u00e9chants qui aiment nuire se trouve dans le mal et ils trouvent \u00e7a bien. L'int\u00e9r\u00eat des justes qui aiment ne pas nuire se trouve dans le bien et ils trouvent \u00e7a bien. L'int\u00e9r\u00eat ne change pas le bien et le mal absolus et objectifs qui n'ont rien \u00e0 voir avec les int\u00e9r\u00eats personnels et collectifs qui sont le sujet d'\u00e9tude et de pratique des relativistes subjectifs. Les int\u00e9r\u00eats, \u00e7a peut parfois \u00eatre bien et parfois \u00eatre mal, et \u00e7a rel\u00e8ve parfois et souvent de la convoitise.<\/p>\n<p>Dire que la paix et la libert\u00e9 sont le bien, et que la guerre et l'esclavage sont le mal, ne veut donc rien dire si on ne dit pas que ce sont des choses non pas d'un point de vue relatif au langage humain mais d'un point de vue absolu au langage de la vie. Pour la vie, ce qui est bien est ce qui fait survivre et \u00e9voluer, tandis que ce qui est mal est ce qui fait entraver et succomber.<\/p>\n<p>Afin de clarifier le but de la civilisation, les humains se sont accord\u00e9s sur la notion triviale de nuisance qui d\u00e9termine les choses qui sont bien et qui sont mal en les d\u00e9finissants dans l'absolu et relativement aux objets et aux \u00eatres dont on accorde le droit d'exister ou pas.<\/p>\n<p>Ainsi, une soci\u00e9t\u00e9 qui fonctionne et progresse de mani\u00e8re ad\u00e9quate consid\u00e8re que le bien et le mal ne sont pas des variables relatives, mais que ce sont des droits et des non-droits arbitraires et absolus associ\u00e9s au faire et au ne pas faire.<\/p>\n<p>La seule cause de la chute des civilisations, c'est le mal du crime qui r\u00e9sulte du non-respect des bonnes lois et de la vie. L'unique probl\u00e8me qui provoque la disparition des groupes humains, est que lorsqu'il est possible de retirer les droits fondamentaux d'un ou plusieurs membres ou citoyens, alors il n'y a aucune raison de respecter la l\u00e9gislation, puisqu'elle est d\u00e9j\u00e0 transgress\u00e9e : il suffit simplement pour cela que les gens qui y sont soumis d\u00e9cident de refuser de la respecter. C'est ce qu'on appelle le crime organis\u00e9, et c'est le probl\u00e8me, car cette expression est l'antonyme du mot civilisation : si le collectif ne respecte pas les r\u00e8gles, alors on peut faire ce qu'on veut \u00e0 qui on veut tout ayant la certitude de ne rien craindre, du moment qu'on est d'accord, et qu'on est du c\u00f4t\u00e9 de ceux qui sont d'accord, puisqu'il suffit que ce soit permis par une autorit\u00e9, par un ordre ou par un comit\u00e9.<\/p>\n<p>Si c'est possible, pourquoi ne pas le faire ?<\/p>\n<p>Qui va en emp\u00eacher si l'autorit\u00e9 laisse faire ?<\/p>\n<p>Alors pourquoi ne pas faire non seulement en sorte que du mal soit fait, mais \u00e9galement d'en retirer un b\u00e9n\u00e9fice et de se convaincre que cela est juste et bon pour le collectif ? Il n'y a m\u00eame pas besoin de raison pour faire une telle chose. Il n'y a m\u00eame pas besoin de hi\u00e9rarchie ni de chaine d'ordres. Il suffit juste d'avoir la permission et l'assurance de ne pas \u00eatre arr\u00eat\u00e9, interrog\u00e9 et inqui\u00e9t\u00e9, croyant \u00e0 tort qu'il n'y a aucun lien et aucune autorit\u00e9 sup\u00e9rieure, ni m\u00eame divine. L'id\u00e9al est de donner une tr\u00e8s mauvaise raison aux gens qui aiment exprimer leurs bas instincts de haine et de rage, ainsi que le go\u00fbt de la m\u00e9chancet\u00e9 et de la domination meurtri\u00e8re que conf\u00e8re le pouvoir absolu de vie et de mort, tels que le d\u00e9montrent les exp\u00e9riences faites au sujet de la torture<a title=\"\" href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">[1]<\/a>. Le mieux, c'est de faire croire \u00e0 des personnes fautives qu'un acte de justice est accompli en faisant payer autrui pour ce qui a \u00e9t\u00e9 provoqu\u00e9, au lieu de g\u00e9rer et de r\u00e9parer les probl\u00e8mes, les laissant devenir ainsi des criminels volontaires portant le masque enchant\u00e9, froid et hideux, de la vengeance maquill\u00e9e de saintet\u00e9 divine, dont les orbites sont obstru\u00e9es par la n\u00e9gation de la culpabilit\u00e9 refoul\u00e9e.<\/p>\n<p>Qui d\u00e9nigre les victimes ?<\/p>\n<p>Les criminels et les ignorants qui ont la conviction d'accomplir leurs travaux et leurs devoirs.<\/p>\n<p>Retirer les droits m\u00e9dico-sociaux et juridiques-judiciaires de qui que ce soit est injustifiable, ind\u00e9fendable, interdit et ill\u00e9gal ; c'est un tr\u00e8s haut crime qui se passe de raison et dont les victimes n'ont strictement et absolument rien \u00e0 se reprocher, car on les emp\u00eache de vivre et de prendre leurs responsabilit\u00e9s : elles subissent une prise d'int\u00e9r\u00eats sur leur existence et cela n'a rien \u00e0 voir avec une condamnation \u00e0 mort prononc\u00e9e par un tribunal \u00e9thique qui s'interdirait de blesser et de tuer.<\/p>\n<p>\u00c0 force de conditionnement, les gens croient que les droits m\u00e9dicaux sont le droit d'\u00eatre rembours\u00e9 du paiement des soins, et que les droits sociaux sont le droit de recevoir une allocation financi\u00e8re, mais rien n'est moins vrai : les droits m\u00e9dico-sociaux sont le droit d'\u00eatre soign\u00e9 et le droit d'\u00eatre aid\u00e9, et par d\u00e9finition, cela devrait \u00eatre gratuit.<\/p>\n<p>Quant aux droits juridiques, les gens croient de m\u00eame que c'est le droit de recevoir des conseils et une prise en charge des frais de proc\u00e9dure, alors que c'est le droit de t\u00e9moigner, assist\u00e9 d'un avocat et d'un expert, devant une cour de justice compos\u00e9e de juges et pas d'un seul, et cela devrait \u00e9galement \u00eatre gratuit.<\/p>\n<p>La gratuit\u00e9 charitable et altruiste de la m\u00e9decine et de la justice, donc de tous les services publics m\u00e9dico-sociaux et judiciaires, et leur administration adapt\u00e9e, correcte, s\u00fbre et efficace, dans les meilleures conditions d'acc\u00e8s : telle est la civilisation d\u00e9finie par les lois fran\u00e7aises, europ\u00e9ennes et mondiales en vigueur et sp\u00e9cifi\u00e9es pour tous, qui pourtant ne sont pas appliqu\u00e9es \u00e0 une certaine quantit\u00e9 de gens, gr\u00e2ce \u00e0 des mensonges, \u00e0 des omissions, \u00e0 des dissimulations et \u00e0 des obstructions.<\/p>\n<p>La voie du mal, le crime organis\u00e9, fait d'un \u00c9tat du droit respect\u00e9, un \u00c9tat qui ne respecte pas le droit. Lorsque cela arrive, l'\u00c9tat garant de la bonne marche des choses n'est plus souverain du pays et du peuple, car non seulement Il se comporte en ennemi mais Il commet un crime contre tous et contre lui-m\u00eame, alors qu'Il a tout pouvoir pour intervenir, non pour influencer, mais pour faire respecter la loi et l'ordre que les Ordres d\u00e9sordonnent.<\/p>\n<p>Lorsqu'il y a dysfonctionnement des syst\u00e8mes, c'est toujours la faute de l'\u00c9tat qui ne remplit pas sa mission contractuelle d'en superviser la bonne marche, et Il n'a aucune l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0 diriger et \u00e0 administrer les affaires tant que les dysfonctionnements ne sont pas interrompus et r\u00e9par\u00e9s. Il n'a pas le droit d'invoquer l'ignorance, l'inaptitude ou l'ind\u00e9pendance, ni m\u00eame l'immunit\u00e9, comme argument de d\u00e9fense et de non-assistance, mais Il peut le faire : Il peut laisser faire les crimes, tout comme Il a le pouvoir de les faire cesser, puisque tel est son devoir envers la loi, la vie et le peuple.<\/p>\n<p>Si l'\u00c9tat ne se corrige pas et ne corrige pas ce qu'Il gouverne, Il sombre, car il n'y a pas de civilisation, pas d'humanit\u00e9 et pas d'\u00e9volution. Mais s'Il proc\u00e8de \u00e0 une r\u00e9organisation, \u00e0 l'application des lois et \u00e0 des r\u00e9formes afin d'emp\u00eacher les infractions, et s'il change les mauvaises lois, alors Il s'\u00e9l\u00e8ve.<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><i>Prot\u00e9ger la sant\u00e9 et l'existence est une n\u00e9cessit\u00e9 essentielle,<br \/>\nMais capitaliser la maladie et la souffrance est une trahison.<\/i><\/p>\n<h3><span id=\"Une_administration_propre\"><a name=\"TOC-Une-administration-propre\"><\/a>Une administration propre<\/span><\/h3>\n<p>Qui est le grand patron d'un pays ?<\/p>\n<p>Celui qui le dirige, c'est-\u00e0-dire le chef de l'\u00c9tat. Parfois son poste est nomm\u00e9 Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et son comit\u00e9 de direction est le Gouvernement.<\/p>\n<p>Au niveau mondial, c'est les Nations Unis et le Conseil de S\u00e9curit\u00e9.<\/p>\n<p>Au niveau local, en France, c'est le Pr\u00e9fet et le Conseil R\u00e9gional.<\/p>\n<p>Au sein d'une cit\u00e9, c'est le Maire et le Conseil Municipal.<\/p>\n<p>Dans une maison, c'est le Doyen et les Parents ou les Ain\u00e9s.<\/p>\n<p>Tout groupe poss\u00e8de un chef et un comit\u00e9 de direction, m\u00eame si une telle structuration n'est pas d\u00e9finie ou impos\u00e9e. Les humains, m\u00eame individualistes, sont g\u00e9n\u00e9ralement gr\u00e9gaires et d\u00e9sirent soit \u00eatre le chef soit participer soit que quelque chose soit responsable de l'organisation et des d\u00e9cisions importantes.<\/p>\n<p>Le facteur critique de la coh\u00e9sion et de la constitution de toute communaut\u00e9 se trouve invariablement sur une \u00e9chelle variant du mod\u00e8le qui instruit et fa\u00e7onne au tortionnaire qui impose et encha\u00eene.<\/p>\n<p>Un bon chef n'a pas tous les droits de faire ce qu'il veut, mais il a le pouvoir et m\u00eame l'obligation de faire appliquer le droit, de la plus grande \u00e0 la plus petite des lois, non pas pour dire : \"Faites ceci ou faites pas cela, que ce soit l\u00e9gal ou pas\", mais : \"Soignez et instruisez, dans le respect des lois, des faits, des preuves, des victimes et des coupables, et modifiez les r\u00e8gles et les proc\u00e9d\u00e9s injustes et dangereux\". Sinon, le pouvoir, le droit et l'obligation du chef est de dissoudre et de limoger les comit\u00e9s et les administrateurs pour les remplacer.<\/p>\n<p>Tous les probl\u00e8mes au sein d'un groupe comme de l'esp\u00e8ce proviennent de l'ignorance, des accidents et des crimes.<\/p>\n<p>Si le chef ne fait rien pour faire stopper un crime port\u00e9 \u00e0 sa connaissance, c'est non seulement de la non-assistance et de l'obstruction, mais cela devient \u00e9galement, de fait et au minimum, de la complicit\u00e9 : il enfreint alors toutes les lois car lorsqu'on retire avec son accord les droits m\u00e9dico-sociaux et juridiques-judiciaires d'une ou plusieurs personnes, c'est qu'il participe \u00e0 un crime injustifiable qui met son groupe en p\u00e9ril, et cela n'a rien \u00e0 voir avec de la justice ni m\u00eame avec une dictature bienveillante, mais avec une dangereuse et irresponsable tyrannie, voire avec une guerre absurde ou tout simplement de la folie.<\/p>\n<p>Il est une \u00e9quation qui se d\u00e9montre avec certitude en une phrase et qui stipule ce qu'affirment la science m\u00e9dicale et la plupart des lois territoriales et religieuses dont les buts sont d'emp\u00eacher que cela se produise :<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><i>Traumatismes corporels + Absence de soins + Retrait des droits<br \/>\n= Attentat \u00e0 la vie<\/i><\/p>\n<p>En effet, les traumatismes alt\u00e8rent la vie, l'absence de soins pr\u00e9cipite la d\u00e9gradation de la vie, et le retrait des droits - autre que la d\u00e9tention en cellule carc\u00e9rale ou vestimentaire sans tortures physiques, chimiques et mentales, en cas de crime prouv\u00e9 ou de folie scientifiquement d\u00e9montr\u00e9e - est de fait synonyme de plus haut crime tel que cela est proclam\u00e9 de par le monde entier.<\/p>\n<p>Voici une assertion logique plus triviale mais moins \u00e9vidente :<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><i>Si une autorit\u00e9 refuse de communiquer<br \/>\nAlors elle commet le plus haut crime<\/i><\/p>\n<p>Puisque la communication est le principe fondamental de toutes les lois et de toutes les interactions de la vie, depuis les atomes jusqu'aux astres en passant par les cellules et \u00eatres vivants :<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><i>Si une autorit\u00e9 refuse de respecter la loi et la vie<br \/>\nAlors elle commet le plus haut crime<\/i><\/p>\n<p>Lorsqu'un citoyen n'a pas le droit de t\u00e9moigner devant un tribunal au sujet de pr\u00e9judices, de m\u00e9faits et de preuves, ni de r\u00e9clamer enqu\u00eate et r\u00e9paration, c'est que la porte d'entr\u00e9e est grande ouverte aux corruptions, aux obstructions et aux crimes, d'autant plus que les requ\u00eates administratives et l'acc\u00e8s aux droits sont un labyrinthe peupl\u00e9 de gens qui n'ont rien \u00e0 faire de la valeur de la vie, de la bont\u00e9, des lois, de l'\u00e9thique, de la justice et de la vie elle-m\u00eame.<\/p>\n<p>Lorsque ceux qui ne sont pas \u00e9lus n'ont pas la possibilit\u00e9 de se plaindre en haut-lieu et de signaler un dysfonctionnement, il y a un tr\u00e8s grave probl\u00e8me qui met en p\u00e9ril le pays lui-m\u00eame, puisque seuls les \u00e9lus ont des droits et que pour les autres citoyens, \u00e7a d\u00e9pend des \u00e9lus et non de la loi et de la v\u00e9rit\u00e9, ni des faits et des preuves. Si ce n'est pas la loi qui soumet les humains, c'est eux qui la manipulent : alors convoitises et crimes r\u00e8gnent sur la justice, et non l'inverse.<\/p>\n<p>La transgression qui n'est pas une erreur ni un v\u00e9ritable accident, que ce soit une infraction, un d\u00e9lit ou un crime, est ill\u00e9gale au sein d'une soci\u00e9t\u00e9 humaine : elle l'a toujours \u00e9t\u00e9 et elle le sera toujours, car la mauvaise action volontaire et la nuisance \u00e0 autrui - ainsi que dans une moindre mesure la n\u00e9gligence - qui portent atteinte aux biens et \u00e0 la vie des gens, r\u00e9duisent la civilisation.<\/p>\n<p>Le meilleur moyen d'identifier des criminels qui agissent dans l'ombre est de d\u00e9terminer ceux qui m\u00e9prisent et qui refusent de communiquer car ils ont quelque chose \u00e0 cacher et sont coupable de cette chose, ce qu'il ne faut pas confondre avec les difficult\u00e9s de communication r\u00e9sultant de surdit\u00e9s et de handicaps.<\/p>\n<p>Le refus d'accorder l'acc\u00e8s \u00e0 des soins m\u00e9dicaux corrects, efficaces et non nuisibles, ainsi qu'\u00e0 une cour de justice, ne sera jamais un bon-droit et un bien-fond\u00e9, justifiable et d\u00e9fendable ; tout comme permettre la mise au point, la fabrication et la vente de substances interdites qui d\u00e9truisent la vie de citoyens kidnapp\u00e9s et tortur\u00e9s, puis d\u00e9laiss\u00e9s.<\/p>\n<p>Si des docteurs, qu'ils soient m\u00e9decins ou dentistes, refusent de soigner une personne ou un groupe, l'un d'entre eux doit \u00eatre d\u00e9sign\u00e9, et celui-ci doit accomplir son serment avec honneur et compassion, sans pr\u00e9jug\u00e9s et sans nuire, car telle est la loi et le serment des praticiens. Idem pour l'avocat.<\/p>\n<p>Le pouvoir, c'est ce qu'on est physiquement, \u00e9motionnellement et mentalement capable de faire. Le droit, c'est ce qui est au sein d'un groupe autoris\u00e9 de faire et ce qui est interdit de faire. Le r\u00f4le du droit est de soumettre le pouvoir. Lorsque le pouvoir est au-dessus du droit, il y a crimes. Lorsque la sant\u00e9 et la justice sont administr\u00e9es par des entit\u00e9s priv\u00e9es, m\u00eame charg\u00e9es de mission de service public, alors il y a risque accru de d\u00e9rive et d'extermination d'une certaine proportion la population jug\u00e9e ind\u00e9sirable.<\/p>\n<p>Un \u00c9tat de droit est au-dessous des lois et non au-dessus. Lorsque l'\u00c9tat garant de l'ind\u00e9pendance de la justice laisse agir la corruption, l'obstruction et le crime en son sein, tandis que la sant\u00e9 est g\u00e9r\u00e9e par des entreprises priv\u00e9es aux pleins pouvoirs, et qu'on retire les droits et les chances de vie des victimes afin de prot\u00e9ger des criminels, alors Il a le devoir d'intervenir car telle est la loi en vigueur. Sinon c'est qu'Il est impliqu\u00e9 et complice comme s'Il g\u00e9rait Lui-m\u00eame ces choses, puisqu'en r\u00e9alit\u00e9, c'est ce que par d\u00e9finition Il fait m\u00eame s'Il d\u00e9l\u00e8gue.<\/p>\n<p>Il est absolument inadmissible pour une autorit\u00e9 de pr\u00e9texter \"quoi que ce soit\" pour justifier le refus de respecter la loi et la vie, car ce \"quoi que ce soit\" et le refus de r\u00e9parer ce \"quoi que ce soit\" n'est retenu que contre cette autorit\u00e9 du fait de la d\u00e9finition intrins\u00e8que, fondamentale et essentielle de la loi et de la vie dont est responsable cette autorit\u00e9.<\/p>\n<h3><span id=\"Une_responsabilite_claire\"><a name=\"TOC-Une-responsabilit-claire\"><\/a>Une responsabilit\u00e9 claire<\/span><\/h3>\n<p>Toute souffrance provient malheureusement et uniquement de probl\u00e8mes qui vont in\u00e9luctablement causer des ennuis.<\/p>\n<p>La responsabilit\u00e9, pour un adulte, c'est le cas \u00e9ch\u00e9ant avouer \u00eatre l'auteur des probl\u00e8mes, et \u00eatre coupable si c'est volontaire, et dans tous les cas les g\u00e9rer et les r\u00e9soudre ou orienter vers une autorit\u00e9 comp\u00e9tente, ce qui est alors aide et r\u00e9paration. Sont responsables, en mal, les m\u00e9chants, et en bien, les justes.<\/p>\n<p>L'irresponsabilit\u00e9, pour un adulte, c'est nier cr\u00e9er des probl\u00e8mes ou les laisser exister, afin parfois qu'un r\u00e9sultat soit obtenu. Tous les criminels et tous les fous sont irresponsables.<\/p>\n<p>La non-responsabilit\u00e9, c'est soit \u00eatre enfant soit ne pas \u00eatre l'auteur volontaire des probl\u00e8mes, \u00e0 moins d'y \u00eatre \u00e9tranger. Les innocents et les victimes d'autrui sont non-responsables. Ceux qui font des erreurs sont parfois victimes de leurs actes. Les fous sont quelquefois victimes de ceux qui les rendent ainsi.<\/p>\n<p>Quelles que soient les types de politiques administratives et les limites g\u00e9ographiques d\u00e9termin\u00e9es ou non, une soci\u00e9t\u00e9 civilis\u00e9e est par d\u00e9finition organis\u00e9e selon la notion d'\u00c9tat.<\/p>\n<p>C'est toujours la faute de l'\u00c9tat si son syst\u00e8me \u00e9ducatif n'enseigne pas aux parents qu'il ne faut pas laisser des petits enfants sans surveillance, car il pourrait se produire des accidents o\u00f9 personne n'est coupable sinon l'\u00c9tat et les travailleurs qui les g\u00e8rent.<\/p>\n<p>C'est toujours la faute de l'\u00c9tat s'il ne fixe pas comme r\u00e8gle, ou si celle-ci n'est pas respect\u00e9e par les adultes repr\u00e9sentant l'\u00c9tat, qu'il ne faut pas laisser ensembles et sans surveillance des adolescents et des petits enfants, car il pourrait se produire des agressions o\u00f9 personne n'est coupable sinon l'\u00c9tat et les criminels dont le potentiel est identifiable d\u00e8s la pubert\u00e9.<\/p>\n<p>C'est toujours la faute de l'\u00c9tat s'il laisse des travailleurs m\u00e9chants et pervers ou fous mal exercer leurs m\u00e9tiers et enseigner comment faire des choses malfaisantes et s'en prendre aux personnes g\u00e9n\u00e9ralement plus faibles ou souffrantes de traumatismes ou de maladies qu'ils ne soignent pas, car il pourrait se produire des interruptions de vie et tous seraient coupables except\u00e9 certaines victimes qui n'auraient pas \u00e9t\u00e9 enr\u00f4l\u00e9es et convaincues de participer.<\/p>\n<p>C'est donc toujours la faute de l'\u00c9tat s'il permet \u00e0 des comit\u00e9s d'en haut, d'en bas et du milieu, publics et priv\u00e9s ou secrets, de d\u00e9cider arbitrairement, hors de la vue du peuple, et sans recours possible, que des maniements et des attentats \u00e0 la vie sont des actes permis.<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><i>Il ne sert \u00e0 rien d'accuser, de d\u00e9daigner et de discr\u00e9diter les victimes.<br \/>\nNi m\u00eame de les traiter en criminels ou en ennemis.<\/i><br \/>\n<i>Car faire cela c'est convoiter ou l\u00e9gitimer des int\u00e9r\u00eats mal\u00e9fiques.<\/i><\/p>\n<hr style=\"margin-bottom: 0px;\" \/>\n<table style=\"width: 100%; text-align: left; margin: 5px auto 5px auto;\" border=\"0\" cellspacing=\"1\" cellpadding=\"1\">\n<tbody align=\"justify\">\n<tr>\n<td style=\"width: 20%;\"><\/td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: Normal;\"><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/foreword\/\">Sections<\/a><\/span><\/td>\n<td style=\"width: 20%;\"><span style=\"font-size: Normal;\"><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/foreword\/religion-purpose\/\">Suivant<\/a><\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<hr style=\"margin-top: 0px;\" \/>\n<div><a title=\"\" href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">[1]<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Torture\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Torture<\/a> <a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Exp%C3%A9rience_de_Milgram\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"><br \/>\nfr.wikipedia.org\/wiki\/Exp\u00e9rience_de_Milgram<\/a><\/div>\n<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Avant-propos du livre \"Le probl\u00e8me religieux\" - Section Le but de ce livre. <\/p>\n<p><span style=\"color:#333\"> &rarr; <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/foreword\/book-purpose\/\">Lire la suite<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":425,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"spay_email":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1036"}],"collection":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1036"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1036\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/425"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1036"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}