{"id":1037,"date":"2021-04-04T18:25:51","date_gmt":"2021-04-04T16:25:51","guid":{"rendered":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/?page_id=1037"},"modified":"2021-04-05T09:44:08","modified_gmt":"2021-04-05T07:44:08","slug":"religion-purpose","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/foreword\/religion-purpose\/","title":{"rendered":"Le but de la religion"},"content":{"rendered":"<p style=\"margin-bottom:25px;\"><div style=\"margin-top: 15px;\" id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#La_lumiere_de_la_vie\">La lumi\u00e8re de la vie<\/a><\/li><li><a href=\"#Lexistence_humaine\">L'existence humaine<\/a><\/li><li><a href=\"#Les_justes_et_les_mechants\">Les justes et les m\u00e9chants<\/a><\/li><li><a href=\"#La_connaissance_du_divin\">La connaissance du divin<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<h3><span id=\"La_lumiere_de_la_vie\">La lumi\u00e8re de la vie<\/span><\/h3>\n<p>Pourquoi des religions<a title=\"\" href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">[1]<\/a> et des clans<a title=\"\" href=\"#_ftn2\" name=\"_ftnref2\">[2]<\/a> ?<\/p>\n<p>Pourquoi adh\u00e9rer \u00e0 une culture ou \u00e0 une fraternit\u00e9 plut\u00f4t qu'\u00e0 une autre ?<\/p>\n<p>\u00c0 cause de l'ethnie ou des opinions ?<\/p>\n<p>\u00c0 cause nos parents et de nos familles ?<\/p>\n<p>\u00c0 cause des saign\u00e9s et des saigneurs ?<\/p>\n<p>\u00c0 cause d'un racisme de couleur de peau ou de couleur spirituelle ?<\/p>\n<p>L'humanit\u00e9<a title=\"\" href=\"#_ftn3\" name=\"_ftnref3\">[3]<\/a> est une seule esp\u00e8ce et une seule race dont les membres, qui existent de mani\u00e8res vari\u00e9es, affirment souvent utopiquement et parfois hypocritement, que nous naissons tous libres et \u00e9gaux en droits et en chances malgr\u00e9 les diff\u00e9rences corporelles, sociales et linguistiques.<\/p>\n<p>Toutes les vies humaines ont la m\u00eame valeur l\u00e9gale malgr\u00e9 les diff\u00e9rences de g\u00e8nes, d'environnement, d'\u00e9ducation, d'aptitudes, de responsabilit\u00e9s et d'int\u00e9r\u00eats ; malgr\u00e9 la bont\u00e9 et malgr\u00e9 la m\u00e9chancet\u00e9. C'est ce que disent la majorit\u00e9 des lois et des conventions\u00a0; c'est ce que d\u00e9montrent la science et la religion<a title=\"\" href=\"#_ftn4\" name=\"_ftnref4\">[4]<\/a>.<\/p>\n<p>Certains revendiquent la loi du plus fort et le statut de hors-la-loi dans le but de dominer des groupes et des individus. C'est le contraire du leadership et c'est une opinion qui rel\u00e8ve de l'esprit de criminalit\u00e9 qui est moins \u00e9volu\u00e9 que le stade pr\u00e9historique de l'\u00e2ge des cavernes pr\u00e9-civilisationnel : c'est de la sauvagerie d'une barbarie inculte pire que le monde animal o\u00f9 r\u00e8gnent vengeances et crimes<a title=\"\" href=\"#_ftn5\" name=\"_ftnref5\">[5]<\/a>.<\/p>\n<p>L'occultisme ou kabalah se rapporte \u00e0 la connaissance des secrets de la nature, de ce qui est cach\u00e9 et invisible aux yeux et aux cerveaux de confection standard, et le r\u00e9v\u00e8le. Le mysticisme utilise cette connaissance non pas dans le but d'arnaquer autrui et de commettre des crimes, mais de cr\u00e9er un sentiment de communion avec le divin ou cause premi\u00e8re. L'art occulte noble a ainsi pour r\u00f4le d'impressionner et de manier les foules. Les m\u00e9chants l'utilisent avec la maitrise du temps, de la diversion et de la pol\u00e9mique pour faire croire que des forces surnaturelles commettent \u00e0 leur place des choses qu'ils disent improuvables.<\/p>\n<p>La tradition religieuse enseigne que ce qui est en haut est comme ce qui est en bas et inversement. Mais qu'y a-t-il au milieu si l'esprit est comme la mati\u00e8re ?<\/p>\n<p>Il est \u00e9crit au <i>verset 1.5<\/i> de la <i>Premi\u00e8re lettre <\/i>de<i> Jean<\/i> : \"Dieu est lumi\u00e8re.\"<\/p>\n<p>Et en <i>17.21 <\/i>de l'<i>\u00c9vangile <\/i>de<i> Luc<\/i> : \"On ne dira pas : Il est ici ou Il est l\u00e0. Car voici, le Royaume de Dieu est au milieu de vous.\"<\/p>\n<p>La science d\u00e9finit la lumi\u00e8re, ce qui permet de voir, comme la manifestation des changements des \u00e9tats \u00e9nerg\u00e9tiques de la mati\u00e8re qui est compos\u00e9e de particules \u00e9l\u00e9mentaires qui sont le support de l'information et de l'organisation atomique<a title=\"\" href=\"#_ftn6\" name=\"_ftnref6\">[6]<\/a>.<\/p>\n<p>Les photons sont les particules quantiques qui constituent la lumi\u00e8re visible et invisible du spectre \u00e9lectromagn\u00e9tique depuis les ondes radio jusqu'aux rayons gamma. Ils sont constitu\u00e9s d'\u00e9nergie et de mati\u00e8re, d'une longueur d'onde et d'un corpuscule de masse suppos\u00e9e nulle ou de 10<sup>-50<\/sup> \u00e0 10<sup>-70<\/sup> Kg. Ils sont donc \u00e0 la fois un mouvement p\u00e9riodique et un objet, c'est-\u00e0-dire une qualit\u00e9 et une quantit\u00e9 \u00e0 priori indissociables<a title=\"\" href=\"#_ftn7\" name=\"_ftnref7\">[7]<\/a>.<\/p>\n<p>La physique th\u00e9orique suppose que chaque chose de l'univers et l'univers lui-m\u00eame serait compos\u00e9 de choses granulaires et indivisibles nomm\u00e9es cordes \u00e9lastiques d'\u00e9nergie vibrante de dimension un, dont l'agencement :<\/p>\n<ul>\n<li>Serait organis\u00e9 par un encodage cosmologique intelligent tel un champ scalaire complexe statique\u00a0;<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Formerait les particules de mati\u00e8res dimensionnelles tel un champ vectoriel r\u00e9el en mouvement en vertu de la c\u00e9l\u00e8bre \u00e9quation E=mc\u00b2 qui est l'\u00e9quivalence de conversion des collisions et des frictions entre les masses de mati\u00e8res \u00e9nerg\u00e9tiques \u00e0 travers l'espace.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Selon la tradition, l'\u00e9ther<a title=\"\" href=\"#_ftn8\" name=\"_ftnref8\">[8]<\/a> est l'agent m\u00e9dian rayonnant, vibrant et mouvant de la force vitale dont les deux \u00e9l\u00e9ments de base qui forment la vie sont :<\/p>\n<ul>\n<li>Le feu de l'amour du mental solaire masculin qui se manifeste dans l'air des souffles\u00a0;<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>L'eau nourrici\u00e8re du cycle lunaire f\u00e9minin qui lie la terre des formes.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Les \u00e9tats qualitatifs et quantitatifs de l'esprit et de la mati\u00e8re sont alors d\u00e9finis comme une manifestation diff\u00e9renci\u00e9e de l'information des atomes scintillants dans le n\u00e9ant :<\/p>\n<ul>\n<li>Par contrainte et ordonnancement selon une propagation vibratoire d\u00e9termin\u00e9e ou intelligente du rythme ;<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Par attraction et r\u00e9pulsion selon un d\u00e9placement spiral\u00e9 sensible ou \u00e9motionnel du mouvement.<\/li>\n<\/ul>\n<p>La Torah<a title=\"\" href=\"#_ftn9\" name=\"_ftnref9\">[9]<\/a> est comme un code informatique r\u00e9sultant d'une projection d'un espace multidimensionnel sur un espace \u00e0 deux dimensions.<\/p>\n<p>On peut y lire<a title=\"\" href=\"#_ftn10\" name=\"_ftnref10\">[10]<\/a> que l'\u00e9tendue, le firmament lumineux du champ de l'interaction \u00e9lectromagn\u00e9tique nomm\u00e9 cieux, fut plac\u00e9e entre les eaux de la mati\u00e8re s\u00e8che nomm\u00e9e terre<a title=\"\" href=\"#_ftn11\" name=\"_ftnref11\">[11]<\/a> ; c'est-\u00e0-dire entre les eaux d'en bas qui sont le champ de l'interaction faible-forte du noyau et entre les eaux d'en haut qui sont le champ de l'interaction gravitationnelle<a title=\"\" href=\"#_ftn12\" name=\"_ftnref12\">[12]<\/a> du nuage \u00e9lectronique.<\/p>\n<p>L'esprit et la mati\u00e8re sont une seule et m\u00eame substance, mentalement contradictoire et physiquement ins\u00e9parable, qui s'enchev\u00eatre en elle-m\u00eame via de multiples structures g\u00e9om\u00e9triques dimensionnelles que la pens\u00e9e essaye de saisir alors qu'il est impossible aux cr\u00e9atures d'un espace \u00e0 trois dimensions de concevoir des choses qui ne peuvent \u00eatre ni observ\u00e9es ni repr\u00e9sent\u00e9es ; au mieux est-il possible de s'en faire une vague id\u00e9e aussi \u00e9trange et singuli\u00e8re que confuse et vertigineuse, parfois vrai et parfois fausse, m\u00eame en \u00e9quation<a title=\"\" href=\"#_ftn13\" name=\"_ftnref13\">[13]<\/a>.<\/p>\n<h3><span id=\"Lexistence_humaine\"><a name=\"TOC-L-existence-humaine\"><\/a>L'existence humaine<\/span><\/h3>\n<p>Au cours de son existence que la th\u00e9orie cellulaire d\u00e9finit comme unique, de la conception puis de la naissance \u00e0 la mort, l'\u00eatre humain sait ou ne sait pas des choses. Entre ne pas savoir et savoir, il y a une \u00e9chelle gradu\u00e9e de croyances, d'opinions et d'incertitudes, pour lesquelles certains se battent ou travaillent, et d'autres souffrent ou se font d\u00e9truire. Peu savent que c'est truqu\u00e9, beaucoup disparaissent sans le savoir.<\/p>\n<p>Les m\u00e9dias et les \u0153uvres humaines enseignent beaucoup de choses plus ou moins int\u00e9ressantes. On peut apprendre que nous sommes form\u00e9s, gr\u00e2ce au merveilleux pouvoir de la vie, d'un livre g\u00e9n\u00e9tique \u00e9crit par de la poussi\u00e8re atomique mise en mouvement au rythme de la rotation particulaire interactive. On peut apprendre que le plus grand pouvoir humain, c'est la d\u00e9mocratie et l'accord du nombre, peu importe la v\u00e9rit\u00e9 ou les mensonges, et peu importe qui a raison ou qui a tort, ou ce qui est bien ou mal. On peut apprendre qu'apr\u00e8s les lois de la nature et avant les autorit\u00e9s, ce sont les docteurs qui d\u00e9terminent nos droits, ainsi que notre naissance, notre capacit\u00e9 de travail, notre condition de vie et notre mort. On peut apprendre que l'irresponsabilit\u00e9, c'est rendre responsable les victimes sans les r\u00e9parer, et rendre non responsable les criminels en leur accordant des avantages et des honneurs. On peut apprendre qu'il n'y a que trois raison de commettre un crime : l'\u00e9motion de l'amour et de la haine ou la sensation du plaisir, la convoitise de l'argent et du pouvoir ou le confort de la possession, et la dissimulation des trois types de crimes ou la justification de la folie.<\/p>\n<p>Les docteurs nous font naitre. Parfois ils nous soignent et parfois ils nous rendent malade. Parfois ils arrangent nos dents et parfois ils les arrachent. Ils d\u00e9cident si on peut travailler ou si on est invalide. Ils d\u00e9cr\u00e8tent si on est sain d'esprit ou si on est fou. Ils signent notre certificat de d\u00e9c\u00e8s. Parfois ils font une autopsie.<\/p>\n<p>Lorsque soigner n'est pas obligatoire, lorsque la l\u00e9gislation affirme \u00e0 la fois que le personnel soignant dispose du droit l\u00e9gal de refuser de soigner tout le monde, et qu'il a l'obligation de porter assistance m\u00e9dicale aux personnes souffrantes et en danger, il y a un grave bug incoh\u00e9rent et le syst\u00e8me affiche \"Fatal Error\"<a title=\"\" href=\"#_ftn14\" name=\"_ftnref14\">[14]<\/a>.<\/p>\n<p>Lorsque d\u00e9fendre n'est pas obligatoire, lorsque la l\u00e9gislation affirme \u00e0 la fois que le personnel judiciaire dispose du droit l\u00e9gal de refuser de d\u00e9fendre tout le monde, et qu'il a l'obligation de poursuivre les malfaiteurs et d'assister les victimes, il y a un grave bug incoh\u00e9rent et le syst\u00e8me affiche \"Fatal Error\".<\/p>\n<p>Lorsque les autorit\u00e9s se passent de proc\u00e8s pour isoler et torturer des citoyens, quels qu'ils soient, c'est sous le r\u00e9gime de l'oppression et de la terreur qui n'admet pas de d\u00e9saccord aux d\u00e9cisions, m\u00eame erron\u00e9es.<\/p>\n<p>La peine de mort et le choix de l'euthanasie ou de l'avortement ne sont pas des sujets de pol\u00e9mique au sein d'une soci\u00e9t\u00e9 civilis\u00e9e, car la premi\u00e8re est bannie<sup>*<\/sup>, et le deuxi\u00e8me est tr\u00e8s s\u00e9rieux et n'est employ\u00e9e que sur d\u00e9cision de justice<a title=\"\" href=\"#_ftn15\" name=\"_ftnref15\">[15]<\/a> ; car l'esp\u00e8ce est majoritairement d'accord pour ne pas d\u00e9truire et ne pas tuer la vie humaine, et pour dire que c'est le plus grand crime, parce que nous sommes des \u00eatres humains, parce que nous ne sommes pas seulement des animaux,<br \/>\net parce que nous ne devrions pas nous comporter comme des monstres cruels.<\/p>\n<p><em><sup>* L'erreur, comme la m\u00e9chancet\u00e9, est humaine, ne dit-on pas... Voir le documentaire \u00ab Les r\u00e9volt\u00e9s de la justice am\u00e9ricaine \u00bb<\/sup><\/em><\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><i>Dans tout groupe humain, quels soient la politique administrative et les conflits internes ou externes, toute justice occulte ou arbitraire, priv\u00e9e comme publique, m\u00eame approuv\u00e9e et ex\u00e9cut\u00e9e d\u00e9mocratiquement, se trompe toujours et enfreint d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment la loi et c'est toujours un haut crime justifi\u00e9 par le m\u00e9pris de l'obstruction et du silence ; c'est un crime contre l'humanit\u00e9 qui non stopp\u00e9 aboutit \u00e0 son seul objectif : le plaisir du b\u00e9n\u00e9fice du meurtre, que celui-ci soit puni ou pas importe peu puisqu'il a \u00e9t\u00e9 commis\u2026 mais il est essentiel de faire en sorte de le stopper et d'emp\u00eacher que cela se reproduise.<\/i><\/p>\n<h3><span id=\"Les_justes_et_les_mechants\"><a name=\"TOC-Les-justes-et-les-m-chants\"><\/a>Les justes et les m\u00e9chants<\/span><\/h3>\n<p>L'aspiration humaine est ce qui est nomm\u00e9 le bonheur.<\/p>\n<p>Pour les justes, \u00eatre heureux, c'est :<\/p>\n<ul>\n<li>Avoir des droits ;<\/li>\n<li>Ne pas souffrir ;<\/li>\n<li>Ne pas nuire \u00e0 autrui ;<\/li>\n<li>Vivre comme on le veut ;<\/li>\n<li>Manger pour vivre ;<\/li>\n<li>Travailler au service de la soci\u00e9t\u00e9.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Pour les m\u00e9chants, \u00eatre heureux, c'est :<\/p>\n<ul>\n<li>Retirer les droits de leurs victimes ;<\/li>\n<li>Les faire souffrir ;<\/li>\n<li>Leur causer des nuisances ;<\/li>\n<li>Les emp\u00eacher de vivre selon leurs choix ;<\/li>\n<li>Leur enlever leur subsistance ;<\/li>\n<li>Travailler \u00e0 leurs ruines.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Les gens qui trompent les gens ne peuvent pas justifier l'encha\u00eenement des causes et des effets dont ils sont cause visible et invisible, connue et inconnue.<\/p>\n<p>Alors ils commettent le plus grand des \"p\u00e9ch\u00e9\" sous-jacent \u00e0 toutes les \"fautes\" volontaires et involontaires :<\/p>\n<ul>\n<li>Ils refusent d'accorder le droit d'exister ;<\/li>\n<li>Ils refusent de soigner ;<\/li>\n<li>Ils refusent d'aider ;<\/li>\n<li>Ils refusent de communiquer ;<\/li>\n<li>Ils d\u00e9poss\u00e8dent et chassent ;<\/li>\n<li>Ils d\u00e9truisent la personne ;<\/li>\n<li>Ils exterminent la vie.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Les sc\u00e9l\u00e9rats m\u00e9prisent et font preuve de piti\u00e9 au lieu de t\u00e9moigner de la compassion et de faire mourir le mal pour l'enlever et pour r\u00e9v\u00e9ler le bien. Le probl\u00e8me, c'est que si on les laisse faire, ils font ce qu'ils veulent n'importe comment et ils propagent le mal.<\/p>\n<p>L'amour du bien et du juste, et donc la bonne volont\u00e9 et la compassion, sont la cl\u00e9 de l'\u00e9volution humaine, de la civilisation, de l'\u00e9thique, de la justice, de l'ordre et de la survie. La bont\u00e9 est le facteur fondamental et primordial, car les apparences sont qualifi\u00e9es de trompeuses.<\/p>\n<h3><span id=\"La_connaissance_du_divin\"><a name=\"TOC-La-connaissance-du-divin\"><\/a>La connaissance du divin<\/span><\/h3>\n<p>Qu'est-ce que \"Dieu\" ou \"Dieux\" ?<\/p>\n<p>Au \"Nom\" duquel ou aux \"Noms\" desquels, lorsque ce n'est pas au nom de l'anti-religion, beaucoup d'adultes font et ne font pas, et font faire et ne pas faire, beaucoup de choses plus ou moins justes et injustes, bonnes et mauvaises, souhaitables et non souhaitables, \u00e0 eux-m\u00eames et aux autres, ainsi qu'\u00e0 leurs enfants et \u00e0 ceux des autres, disant mensong\u00e8rement :<\/p>\n<p>\"Eux et nous, sommes fondamentalement diff\u00e9rents ; eux vilains et nuisibles.\"<sup>*<\/sup><\/p>\n<p><sup><em>* www.cell.com\/current-biology\/fulltext\/S0960-9822%2815%2901167-7<\/em><br \/>\n<\/sup><\/p>\n<p><i>Jean 1.1 \u00e0 4 <\/i><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\"><\/a><\/p>\n<table style=\"width: 100%; border-collapse: collapse;\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"vertical-align: top; width: 46%;\"><span style=\"font-size: 9pt;\">\"Au commencement \u00e9tait le Logos <\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 9pt;\">Et le Logos \u00e9tait avec le Th\u00e9os <\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 9pt;\">Et Th\u00e9os \u00e9tait le Logos. <\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 9pt;\">Il \u00e9tait au commencement avec le Th\u00e9os <\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 9pt;\">Toutes choses ont \u00e9t\u00e9 faites par lui <\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 9pt;\">Et rien de ce qui a \u00e9t\u00e9 fait n'a \u00e9t\u00e9 fait sans lui. <\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 9pt;\">En lui \u00e9tait Zo\u00ea <\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 9pt;\">Et la Zo\u00ea \u00e9tait cela, Ph\u00f4s des humains.\" <\/span><\/td>\n<td style=\"text-align: right; vertical-align: top; width: 42.6563%;\"><span style=\"font-size: 8pt;\">Logos = mot, parole, ce qui exprime = G\u00e8nes<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt;\">Th\u00e9os = dieu, divin, ce qui dirige = ADN<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt;\">Car ADN &lt;=&gt; G\u00e8nes<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt;\">Car ADN =&gt; ADN<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt;\">Car G\u00e8nes =&gt; ARN =&gt; Prot\u00e9ines<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt;\">Car Prot\u00e9ines =&gt; Cellules<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt;\">Zo\u00ea = vie, \u00e2me anim\u00e9, ce qui bouge<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt;\">Ph\u00f4s = lumi\u00e8re, conscience, esprit,<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt;\">ce qui regarde-contemple = Pens\u00e9e<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><i>Gen\u00e8se 1.3 (Traduction classique)<\/i><\/p>\n<p>\"Dieu dit : Que la lumi\u00e8re soit ! Et la lumi\u00e8re fut.\"<\/p>\n<p><i>B\u00e9r\u00e9shit 1.3 (Traduction mot-\u00e0-mot)<\/i><\/p>\n<p>\"Il aura dit Elohim : il apparaitra une lumi\u00e8re ;<br \/>\n[par cons\u00e9quent] il aura apparu une lumi\u00e8re.\"<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-full wp-image-1063\" src=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Avant-propos-Lumiere.png\" alt=\"\" width=\"580\" height=\"150\" srcset=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Avant-propos-Lumiere.png 580w, https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Avant-propos-Lumiere-300x78.png 300w, https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Avant-propos-Lumiere-200x52.png 200w, https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Avant-propos-Lumiere-150x39.png 150w, https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Avant-propos-Lumiere-400x103.png 400w\" sizes=\"(max-width: 580px) 100vw, 580px\" \/><em><sup>Note : un verbe futur (Youd) mis au pass\u00e9 (Vav) est futur \u2026 ant\u00e9rieur ; le mot lumi\u00e8re peut se lire feu, \u00e9clat ou pluie, puisque la lumi\u00e8re est compos\u00e9e de grains de photons.<\/sup><\/em><\/p>\n<p><em><sup>Note : prononciation massor\u00e9tique - ex. de prononciation primordiale : ouiam\u00e9r aloim ioi aour ouioi aour.<\/sup><\/em><\/p>\n<p>Souvent, quand on parle de divinit\u00e9, occidentale comme orientale ou tribale, on parle de quelque chose qui est imaginaire et qui n'a aucune r\u00e9alit\u00e9, lorsque ce n'est pas un leurre et une diversion.<\/p>\n<p>Le mot Dieu provient de \"Deus\", lui-m\u00eame issu de la racine indo-europ\u00e9enne \"deiwos\" signifiant \"lumi\u00e8re du ciel\" et de \"dei\" dont le sens est \"luire\" ou \"briller\" comme une aura de lumi\u00e8re.<\/p>\n<p>Ce mot fut invent\u00e9 par des administrateurs grecs et romains pour d\u00e9finir le \"cr\u00e9ateur\" en tant que \"\u00eatre supr\u00eame\" et d\u00e9signe par cons\u00e9quence \"Zeus\" et donc \"Th\u00e9os\", fils du Chronos qui est le temps de la vie.<\/p>\n<p>Les religions pa\u00efennes et polyth\u00e9istes \u00e9taient source de trop de probl\u00e8mes, d'illusions, de conflits et de guerres, et donc de d\u00e9sordre. Alors il a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 ce concept religieux dans le but de r\u00e9duire les querelles et les inconnues, les dieux, \u00e0 un seul et unique principe, le dieu. Mais une erreur fut install\u00e9e d\u00e8s l'origine : d'une part avec le maintiens de la personnification math\u00e9matique ramen\u00e9e \u00e0 l'unit\u00e9 de ce qui est cr\u00e9ateur, et d'autre part avec la confusion entre la cause, l'effet et la d\u00e9l\u00e9gation ; parce que les premiers versets de la Torah ne furent pas compris. En effet, la lumi\u00e8re n'est pas une cause, c'est l'effet inh\u00e9rent \u00e0 l'expression de la cause premi\u00e8re : c'est l'expression prot\u00e9ique de la parole des messagers provenant de la volont\u00e9 d\u00e9terministe manifest\u00e9e par les g\u00e8nes.<\/p>\n<p>Il y a dans la Septante une confusion entre Elohim et YHVH qui sont traduits de mani\u00e8re souvent disparate, al\u00e9atoire et sans coh\u00e9rence par Th\u00e9os ou Seigneur Th\u00e9os puis Dieu et \u00c9ternel. C'est presque comme confondre un microprocesseur d'avec une m\u00e9moire et le logiciel. Le Th\u00e9os de Jean est en r\u00e9alit\u00e9 YHVH (le code aliment\u00e9) : les \u00e9vangiles parlent rarement de Elohim (le processeur).<\/p>\n<p>La connaissance religieuse s'acquiert en trois grandes \u00e9tapes, quels que soient les coutumes, les cultures et les rites ou les vocabulaires : la croyance inculqu\u00e9e aux enfants, la foi d\u00e9velopp\u00e9e chez les \u00e9tudiants, et le savoir acquis par la maturation des sacrements de l'instruction ou initiation.<\/p>\n<p>Certains syst\u00e8mes ou philosophies de pens\u00e9e affirment que tout est cr\u00e9\u00e9 gr\u00e2ce au sexe, et que l\u00e0 se trouve le probl\u00e8me humain. Il n'y a pourtant pas que le sexe dans la vie, m\u00eame si c'est important. La preuve en est que la sexualit\u00e9 ne commence \u00e0 se d\u00e9velopper qu'\u00e0 la pubert\u00e9, et les femmes, qui sont le vecteur de la cr\u00e9ation de la vie, ont une poitrine au niveau du thorax, afin de montrer que c'est le c\u0153ur qui nourrit physiquement gr\u00e2ce au travail, \u00e9motionnellement gr\u00e2ce \u00e0 l'art et spirituellement gr\u00e2ce \u00e0 la sagesse.<\/p>\n<hr style=\"margin-bottom: 0px;\" \/>\n<table style=\"width: 100%; text-align: left; margin: 5px auto 5px auto;\" border=\"0\" cellspacing=\"1\" cellpadding=\"1\">\n<tbody align=\"justify\">\n<tr>\n<td style=\"width: 20%;\"><span style=\"font-size: Normal;\"><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/foreword\/book-purpose\/\">Pr\u00e9c\u00e9dent<\/a><\/span><\/td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: Normal;\"><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/foreword\/\">Sections<\/a><\/span><\/td>\n<td style=\"width: 20%;\"><span style=\"font-size: Normal;\"><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/foreword\/governing-life\/\">Suivant<\/a><\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<hr style=\"margin-top: 0px;\" \/>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">[1]<\/a> Une religion est l'esprit sup\u00e9rieur d'un groupe unis par des r\u00e8gles de vie.<\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref2\" name=\"_ftn2\">[2]<\/a> Groupes, associations, organisations, confr\u00e9ries, ligues, alliances, unions, partis, f\u00e9d\u00e9rations, syndicats, coop\u00e9ratives, soci\u00e9t\u00e9s, entreprises, conglom\u00e9rats, holdings, gangs ou autres.<\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref3\" name=\"_ftn3\">[3]<\/a> La position et l'inclinaison de l'os sph\u00e9no\u00efde seraient en relation avec les sous-esp\u00e8ces du genre homo. Le processus \u00e9volutif se ferait p\u00e9riodiquement, progressivement, et conditionnerait la bip\u00e9die et le d\u00e9veloppement c\u00e9r\u00e9bral. Le sph\u00e9no\u00efde, en forme de \"si\u00e8ge\" ou de \"tr\u00f4ne\", est li\u00e9 au complexe hypothalamo-hypophysaire. \u00c0 sa droite, en haut, se trouve la \"r\u00e9gion de la spiritualit\u00e9\" mise en \u00e9vidence lors des \u00e9tudes scientifiques des \u00e9tats m\u00e9ditatifs. Il y a plus de diff\u00e9rence entre un homme et une femme, qu'entre l'un d'eux et un singe du m\u00eame sexe, car le chromosome Y diff\u00e8re du X. Voir notamment le documentaire \"Neuromarketing, des citoyens sous influence\" et le premier \u00e9pisode du magazine Sp\u00e9cimen \"Qu'est-ce qui nous pousse \u00e0 mentir, vivre en couple, aider les autres, les manipuler ? - Je ne suis pas raciste, mais...\"<\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Inside_Story\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Inside_Story<\/a><\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Arbre_phylog%C3%A9n%C3%A9tique\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Arbre_phylog\u00e9n\u00e9tique<\/a><\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Classification_phylog%C3%A9n%C3%A9tique\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Classification_phylog\u00e9n\u00e9tique<\/a><\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Dernier_anc%C3%AAtre_commun_universel\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Dernier_anc\u00eatre_commun_universel<\/a><\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Taille_du_g%C3%A9nome\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Taille_du_g\u00e9nome<\/a><\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref4\" name=\"_ftn4\">[4]<\/a> La Loi est pour tous : religieux, juges, la\u00efcs et \u00e9trangers (Nombres 9.14).<\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref5\" name=\"_ftn5\">[5]<\/a> Sociopathie : \"trouble de la personnalit\u00e9 souvent caract\u00e9ris\u00e9 par une tendance g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l'indiff\u00e9rence vis-\u00e0-vis des normes sociales et aux codes culturels ainsi qu'aux \u00e9motions et aux droits des autres. Selon Robert Hare, la diff\u00e9rence entre psychopathie et sociopathie peut s'expliquer par l'origine du trouble : la sociopathie s'explique par l'environnement social alors que la psychopathie s'explique par un m\u00e9lange de facteurs psychologiques, biologiques, g\u00e9n\u00e9tiques et environnementaux.\"<\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Personnalit%C3%A9_antisociale\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Personnalit\u00e9_antisociale<\/a><\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref6\" name=\"_ftn6\">[6]<\/a><\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Atome\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Atome<\/a><\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Photon\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Photon<\/a><\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Lumi%C3%A8re\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Lumi\u00e8re<\/a><\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Optique\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Optique<\/a><\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Ondes_%C3%A9lectromagn%C3%A9tiques\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Ondes_\u00e9lectromagn\u00e9tiques<\/a><\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Spectre_%C3%A9lectromagn%C3%A9tique\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Spectre_\u00e9lectromagn\u00e9tique<\/a><\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Interaction_rayonnement-mati%C3%A8re\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Interaction_rayonnement-mati\u00e8re<\/a><\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Mati%C3%A8re_noire\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Mati\u00e8re_noire<\/a><\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/%C3%89nergie_sombre\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/\u00c9nergie_sombre<\/a><\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref7\" name=\"_ftn7\">[7]<\/a> Gr\u00e2ce aux satellites COBE et WMAP, le temps de vie des photons a \u00e9t\u00e9 estim\u00e9 \u00e0 1018 ans, soit une \u00e9ternit\u00e9 de plus d'un milliard de milliard.<\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"http:\/\/physics.aps.org\/synopsis-for\/10.1103\/PhysRevLett.111.021801\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">physics.aps.org\/synopsis-for\/10.1103\/PhysRevLett.111.021801<\/a><\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref8\" name=\"_ftn8\">[8]<\/a> \"L'\u00e9ther de la th\u00e9orie de la relativit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale est un milieu priv\u00e9 de toutes les propri\u00e9t\u00e9s m\u00e9caniques et cin\u00e9matiques, mais qui d\u00e9termine les ph\u00e9nom\u00e8nes. Un espace sans \u00e9ther est inconcevable, car non seulement la propagation de la lumi\u00e8re y serait impossible, mais il n'y aurait m\u00eame aucune possibilit\u00e9 d'existence pour les r\u00e8gles, les horloges et les distances. La notion de mouvement ne doit pas lui \u00eatre appliqu\u00e9e.\" Albert Einstein in L'\u00e9ther et la th\u00e9orie de la Relativit\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale.<\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Exp%C3%A9rience_de_Michelson-Morley\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Exp\u00e9rience_de_Michelson-Morley<\/a><\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref9\" name=\"_ftn9\">[9]<\/a> Le Pentateuque de la Bible H\u00e9bra\u00efque.<\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref10\" name=\"_ftn10\">[10]<\/a> Il est dit qu'il y a soixante-dix fa\u00e7ons de lire la Torah, qui se combinent de mani\u00e8re \u00e0 la fois r\u00e9cursive, harmonique, infinit\u00e9simale et fractale ou ce genre de chose.<\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref11\" name=\"_ftn11\">[11]<\/a> Les \"t\u00e9n\u00e8bres obscures\" sont la manifestation en particules atomiques des particules \u00e9l\u00e9mentaires \"tohou et vohou\" qui forment \"l'ab\u00eeme\" de la mati\u00e8re.<\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref12\" name=\"_ftn12\">[12]<\/a> Qui se propage \u00e0 la vitesse de la lumi\u00e8re selon la th\u00e9orie de la relativit\u00e9.<\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref13\" name=\"_ftn13\">[13]<\/a> <a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/%C3%89quation_de_Schr%C3%B6dinger\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/\u00c9quation_de_Schr\u00f6dinger<\/a><\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref14\" name=\"_ftn14\">[14]<\/a> <a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Erreur_syst%C3%A8me\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Erreur_syst\u00e8me<\/a><\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref15\" name=\"_ftn15\">[15]<\/a> L'avortement est alors motiv\u00e9 principalement pour des raisons m\u00e9dicales et non pas sociales ni m\u00eame utilis\u00e9 pour r\u00e9primer le droit des femmes.<\/sup><\/p>\n<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Avant-propos du livre \"Le probl\u00e8me religieux\" - Section Le but de la religion. <\/p>\n<p><span style=\"color:#333\"> &rarr; <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/foreword\/religion-purpose\/\">Lire la suite<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":425,"menu_order":2,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"spay_email":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1037"}],"collection":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1037"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1037\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/425"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1037"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}