{"id":1278,"date":"2021-04-07T23:20:57","date_gmt":"2021-04-07T21:20:57","guid":{"rendered":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/?p=1278"},"modified":"2021-04-07T23:27:33","modified_gmt":"2021-04-07T21:27:33","slug":"mise-a-jour-du-dossier-des-preuves-et-de-la-proposition-logique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/blog\/2021\/04\/mise-a-jour-du-dossier-des-preuves-et-de-la-proposition-logique\/","title":{"rendered":"Mise \u00e0 jour du \"Dossier des preuves\" et de la \"Proposition logique\""},"content":{"rendered":"<p style=\"margin-bottom:25px;\"><p>L'extrait du <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/author\/evidence-files\/\">dossier des preuves<\/a> public en tant que victime d'un crime d\u2019\u00c9tat en France, organis\u00e9 par les autorit\u00e9s m\u00e9dico-sociales et juridiques-judiciares, et qualifiable de crime contre mon humanit\u00e9 en cours depuis des d\u00e9cennies visant \u00e0 obtenir homicide par tortures et abandons, qui \u00e9tait pass\u00e9 d'une centaine de pages en 2014 \u00e0 une dizaine en 2020, apr\u00e8s l'avoir temporairement retir\u00e9 sous la contrainte psychiatrique en 2018, a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 \u00e0 une vingtaine de documents. J'ai \u00e9galement mis \u00e0 jour et augment\u00e9 le texte de pr\u00e9sentation de la page. On peut consid\u00e9rer, \u00e0 moins de nouvel \u00e9l\u00e9ment digne d'int\u00e9r\u00eat, que ce dossier faisant d\u00e9sormais 700 pages est pour ainsi dire complet depuis 2020, et que tout document futur, hors proc\u00e8s et r\u00e9paration, ne serait que d\u00e9tail ou doublon.<\/p>\n<p>La proposition logique d'une id\u00e9e pour un monde meilleur a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 jour avec quelques am\u00e9liorations des <em>Consid\u00e9rations sur l'autorit\u00e9<\/em> et l'ajout de la section du <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/#constatlegislatif\">Constat l\u00e9gislatif mondial<\/a>.<\/p>\n<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p style=\"margin-bottom:25px;\">\n<p>L'extrait du dossier des preuves public en tant que victime d'un crime d\u2019Etat en France, organise par les autorites medico-sociales et juridiques-judiciares, et qualifiable de crime contre mon humanite en cours depuis des decennies visant a obtenir homicide par tortures et abandons, qui etait passe d'une centaine de pages en 2014 a une dizaine <\/p>\n<p><span style=\"color:#333\"> &rarr; <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/blog\/2021\/04\/mise-a-jour-du-dossier-des-preuves-et-de-la-proposition-logique\/\">Lire la suite<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":""},"categories":[1],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1278"}],"collection":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1278"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1278\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1278"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1278"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1278"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}