{"id":150,"date":"2021-03-30T14:40:09","date_gmt":"2021-03-30T12:40:09","guid":{"rendered":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/?page_id=150"},"modified":"2021-04-12T12:38:48","modified_gmt":"2021-04-12T10:38:48","slug":"health-help-justice-theory","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/logical-proposition\/health-help-justice-theory\/","title":{"rendered":"Th\u00e9orie de sant\u00e9-aide-justice"},"content":{"rendered":"<p style=\"margin-bottom:25px;\"><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #401000; text-transform: uppercase; font-size: 11pt;\">\u00c9tude du syst\u00e8me d'information \"Protection de la vie humaine\"<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><sup><i>R\u00e9dig\u00e9 en 2015<br \/>\nMise \u00e0 jour <\/i><span lang=\"en\"><i>le 14 d\u00e9cembre 2019<\/i><\/span><\/sup><\/p>\n<div style=\"margin-top: 15px;\" id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Enonce_logique_et_factuel_du_probleme\">\u00c9nonc\u00e9 logique et factuel du probl\u00e8me<\/a><\/li><li><a href=\"#Terminologie_metier_dun_service_public_vital_non-commercialisable_et_non-imposable\">Terminologie m\u00e9tier d'un service public vital\nnon-commercialisable et non-imposable<\/a><\/li><li><a href=\"#Utopie_logique_prevue_par_la_loi_humaine_en_vigueur\">Utopie logique pr\u00e9vue par la loi humaine en vigueur<\/a><\/li><li><a href=\"#Consequence_de_la_privatisation_de_la_sante_de_laide_et_de_la_justice\">Cons\u00e9quence de la privatisation\nde la sant\u00e9, de l'aide et de la justice<\/a><\/li><li><a href=\"#Solution_logique_employee_avec_efficacite_par_les_dirigeants_des_anciennes_et_grandes_civilisations\">Solution logique employ\u00e9e avec efficacit\u00e9\npar les dirigeants des anciennes et grandes civilisations<\/a><\/li><li><a href=\"#Preuve_absoute_de_demonstration_et_exempte_de_debat\">Preuve absoute de d\u00e9monstration et exempte de d\u00e9bat<\/a><\/li><li><a href=\"#Considerations_sur_les_droits\">Consid\u00e9rations sur les droits<\/a><\/li><li><a href=\"#Considerations_sur_laide\">Consid\u00e9rations sur l'aide<\/a><\/li><li><a href=\"#Considerations_sur_les_services_medicaux_durgence\">Consid\u00e9rations sur les services m\u00e9dicaux d'urgence<\/a><\/li><li><a href=\"#Considerations_sur_la_neurotypicite_et_la_neuroatypicite\">Consid\u00e9rations sur la neurotypicit\u00e9 et la neuroatypicit\u00e9<\/a><\/li><li><a href=\"#Conclusion\">Conclusion<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n\n<h4><em>Versions alternatives<\/em><\/h4>\n<p><img style=\"margin-left: 8px; margin-bottom: 5px; vertical-align: middle;\" src=\"\/wp-content\/theming\/buttons\/video.png\" \/> <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=WLSWUfS0UhA&amp;list=PLSn7yTHwEx-DL6u9qWpRtF1vEAEVxe1Hk\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">YouTube<\/a><\/p>\n<p><img style=\"margin-left: 8px; margin-bottom: 3px; vertical-align: middle;\" src=\"\/wp-content\/theming\/buttons\/audio.png\" \/> <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/audio-video\/#audio\">MP3<\/a><\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\"><p style=\"margin-top:0px;margin-bottom:3px;margin-left:15px\">\r\n<img style=\"margin-bottom: 3px; vertical-align: middle;\" src=\"\/wp-content\/plugins\/wp-downloadmanager\/images\/ext\/pdf.gif\" alt=\"\" title=\"\" style=\"vertical-align: middle;\" \/>&nbsp;\r\n<strong><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/download\/Theorie-de-sante-aide-justice.pdf\">Th\u00e9orie de sant\u00e9-aide-justice<\/a><\/strong>\r\n<\/p>\r\n<p style=\"margin-left:40px;margin-top:0px;color:#555555;font-style:bold;\">\r\n<small><i>\r\nTaille : 353,5 Kio<br \/>\r\nMise en ligne : 1 juin 2015<br \/>\r\nMise \u00e0 jour : 18 juin 2020\r\n<\/i><\/small>\r\n<\/p>\r\n<p style=\"margin-left:40px;margin-top:-10px;\">\u00c9tude du syst\u00e8me d'information \"Protection de la vie humaine\"<\/p><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Enonce_logique_et_factuel_du_probleme\">\u00c9nonc\u00e9 logique et factuel du probl\u00e8me<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 l'\u00e8re de la mondialisation technologique et communautaire, le sujet de la fonctionnarisation et de la privatisation de la sant\u00e9, de l'aide, de la religion et de la justice n'est pas une question de libert\u00e9 de choix de m\u00e9thode mais de civilisation et de financement de la survie de la population et de l'esp\u00e8ce.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il est parfaitement possible de r\u00e9soudre cette probl\u00e9matique, ce qui est \u00e9ternellement le seul et unique r\u00f4le contractuel de l'\u00c9tat, et ce qui d\u00e9termine, soit la paix et la prosp\u00e9rit\u00e9, soit le crime et la guerre. C'est ce que requiert la logique, la loi en vigueur, la d\u00e9claration universelle des droits humains et les pactes internationaux.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 qui objecteraient que les religions ne sont pas des organisations d'aide, on pourrait dire qu'en ce moment l'action sociale de l'\u00c9tat rel\u00e8ve ind\u00e9niablement de l'usage de la th\u00e9orie psychiatrique, mais il suffit de dire que la principale motivation d'un individu \u00e0 interroger un groupe spirituel et \u00e0 requ\u00e9rir ses services est d'obtenir des r\u00e9ponses \u00e0 ses questions sur son existence dont il ignore la nature et le r\u00f4le\u00a0: il demande donc de l'aide pour r\u00e9soudre cette ignorance et les probl\u00e8mes qu'il rencontre avec son environnement. Qu'on lui apporte de bonnes r\u00e9ponses ou des mensonges est ici hors de propos. C'est la m\u00eame chose avec les associations dites de bien-\u00eatre ou de m\u00e9decines douces occidentales comme orientales, et avec les clubs sportifs pour \u00eatre en forme et heureux de vivre. Ainsi, si on questionne les groupes de pens\u00e9e priv\u00e9s sur leurs buts, ils r\u00e9pondent invariablement ce qui pr\u00e9c\u00e8de tout en affirmant qu'ils ne font ni de la sant\u00e9 ni de l'aide ni de la justice qui rel\u00e8vent de la pr\u00e9rogative de l'\u00c9tat, et pour se justifier ils nieront l'existence des lois contre le crime et contre la non-assistance.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il est question ici ni de la libert\u00e9 d'expression, ni du juste salaire m\u00e9rit\u00e9, ni du revenu des grands patrons et des artistes c\u00e9l\u00e8bres, ni du financement d'une retraite mis\u00e9reuse ou luxueuse, ni de planifications d'actions plus ou moins utiles voire pr\u00e9judiciables, ni m\u00eame de malversations organis\u00e9es qui peuvent exister dans n'importe quelle forme de groupement, mais uniquement d'une architecture erron\u00e9e dans ses codes applicatifs provoquant l'obligation de d\u00e9tourner les fonds publics en mettant in\u00e9luctablement tout le monde en danger, tel que le d\u00e9montre fatalement l'histoire, qui que soient les auteurs des manuels et les vainqueurs des guerres.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il s'agit l\u00e0 d'un probl\u00e8me religieux.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L'ath\u00e9isme, la la\u00efcit\u00e9, le monoth\u00e9isme ou le polyth\u00e9isme sous quelques formes que ce soient sont des religions, des cadres reliant des modes de pens\u00e9e et des fa\u00e7ons de voir le monde afin d'en proposer des explications et des r\u00e8gles de conduite.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il est en r\u00e9alit\u00e9 impossible de s\u00e9parer l'\u00c9tat de la sant\u00e9, de l'aide, de la justice et de l'enseignement sur la nature et les capacit\u00e9s de l'\u00eatre humain et de l'univers, parce que ce sont l\u00e0 les choses qui sont la civilisation elle-m\u00eame tandis que la privatisation est la barbarie elle-m\u00eame. Le seul but des groupes priv\u00e9s dans ces domaines est d'imposer leur point de vue et de chasser pour manger. Cette situation est incoh\u00e9rente pour diverses raisons et elle cause autant de probl\u00e8mes de soci\u00e9t\u00e9 qu'un \u00c9tat mono-religieux, sinon plus, et de mani\u00e8re exponentielle dans le temps.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le v\u00e9ritable \u00c9tat la\u00efque est l'\u00c9tat multi-religieux o\u00f9 chaque \u00e9cole de pens\u00e9e est charg\u00e9e de fournir, \u00e0 sa mani\u00e8re et dans le respect des lois communes, les services publics n\u00e9cessaire \u00e0 la formation et \u00e0 la protection de la vie : le financement est alors proportionnel \u00e0 la demande et \u00e0 l'efficacit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l'imp\u00f4t sur les revenus non vitaux du commerce. Mais pour cela, il faut ne pas vouloir la guerre civile, le crime organis\u00e9 et la souffrance du peuple. Les lois de l'offre et de la demande ne sont pas le capitalisme qui ne fait que les utiliser dans le but du profit financier. Nous trouvons l\u00e0 le r\u00f4le primitif et tribal de l'art qui finance les groupes\u00a0: diffuser le point de vue de la pens\u00e9e th\u00e9rapeutique ou criminelle du son, du verbe, de l'image, de l'\u00e9motion, du ph\u00e9nom\u00e8ne et de l'\u00e9v\u00e8nement. Apr\u00e8s, la question de savoir qui a raison ou tort rel\u00e8ve du r\u00f4le des d\u00e9bats, de la science et de la loi de l'offre et de la demande.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La privatisation actuelle enclench\u00e9e depuis les r\u00e9volutions du 18\u00e8me si\u00e8cle de l'\u00e8re commune et mise en place au 20i\u00e8me n'est pas logique, n'est m\u00eame pas l\u00e9gale et n'est pas du tout efficace, sauf pour quelques privil\u00e9gi\u00e9s qui profitent du plein usage de leurs droits et des techniques les plus avanc\u00e9es alors que ce n'est pas un probl\u00e8me de ressource mais d'\u00e9ducation et de gestion.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La s\u00e9curit\u00e9 et la sant\u00e9 ne sont actuellement pas garanties par l'administration, seulement en th\u00e9orie par la loi et pour certaines personnes selon certains crit\u00e8res discriminatoires. C'est tous les mod\u00e8les d'architectures op\u00e9rationnelles de la banque, de la finance et de l'assurance qui n\u00e9cessitent une r\u00e9organisation car ils sont le fondement du syst\u00e8me et ils en subissent les affres.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il est possible et requis pour la survie du pays, des nations et de l'esp\u00e8ce de r\u00e9soudre ce probl\u00e8me qui n'a rien \u00e0 voir avec l'opinion politique mais avec une organisation dirigeante qui est privatis\u00e9e et qui a donc malheureusement besoin d'une certaine quantit\u00e9 de personnes incapables de travailler, qui souffrent et qui ont des probl\u00e8mes, afin de g\u00e9n\u00e9rer du revenu qui n'est pas fourni par l'imp\u00f4t pourtant utilis\u00e9 pour fabriquer cette source financi\u00e8re qui \u00e9trangle de plus en plus le syst\u00e8me. Cela entraine in\u00e9luctablement la chute des pays et de la civilisation post-r\u00e9volutionnaire alors que cette organisation a besoin du plus grand nombre possible de travailleurs en bonne sant\u00e9 afin de financer leur travail et leur existence.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">On comprendra ceci en consid\u00e9rant le peuple et l'\u00c9tat dans son ensemble en tant que groupe : le service public m\u00e9dico-social et juridique-judiciaire d'un pays ne peut jamais \u00eatre privatis\u00e9 sans cr\u00e9er le danger, le ch\u00f4mage, la pr\u00e9carit\u00e9, la dette et l'ins\u00e9curit\u00e9, car ainsi c'est l'\u00c9tat lui-m\u00eame qui est privatis\u00e9 et Il ne peut pas agir pour respecter Sa loi et Il ne peut pas assurer Sa protection, puisqu'abstraction faite des consid\u00e9ration de pouvoir, de relations et de fortunes, l'\u00c9tat est le peuple lui-m\u00eame\u00a0: faible \u00e0 Sa naissance, puis fort si on prend soin de Lui. Ce n'est pas que privatiser ou nationaliser cette organisation cause ou solutionne le probl\u00e8me de la m\u00e9chancet\u00e9 et du crime. Mais dans le premier cas, il y a favorisation de l'extinction de la vie, car cela oblige \u00e0 soumettre la loi aux transgressions et \u00e0 causer les probl\u00e8mes de la soci\u00e9t\u00e9. Et dans le second cas, il y a une importante \u00e9limination de l'int\u00e9r\u00eat dans le mal et dans la souffrance administrativement caus\u00e9e \u00e0 autrui pour quelque raison injustifiable que ce soit.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le probl\u00e8me religieux i.e. le probl\u00e8me de l'organisation des groupes humains et du service public de formation et de protection de la vie n'est finalement et au-del\u00e0 des luttes d'opinions qu'un probl\u00e8me d'imp\u00f4t, et ce probl\u00e8me r\u00e9sulte d'un mauvais point de vue sur le Tr\u00e9sor Public lorsque celui-ci est consid\u00e9r\u00e9 non pas seulement comme un fond de financement des activit\u00e9s de gestion du pays, notamment d'administration l\u00e9gislative et territoriale incluant les services vitaux de sant\u00e9, d'aide et de justice, mais comme un g\u00e2teau ou un pactole dont on veut une part pour un usage priv\u00e9 autre que le juste salaire d'activit\u00e9 de service au sein de l'\u00c9tat\u00a0: ce probl\u00e8me est d'autant plus grave et critique que ce fond public est consid\u00e9r\u00e9 non pas comme un moyen de service pour faire vivre chaque membre de la soci\u00e9t\u00e9, mais comme une source de subsistance pour une \u00e9lite qui ignore ainsi la th\u00e9orie de l'effet domino, puisque ce sont les vivants qui g\u00e9n\u00e8rent le revenu commercial et l'imp\u00f4t, et non les invalides et les morts.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le pilier fondamental et ancestral de la prosp\u00e9rit\u00e9 ou de l'effondrement de toute civilisation est le point de vue au sujet du taux et de l'usage des taxes. Tel est le c\u0153ur du probl\u00e8me religieux qui est celui du capital, de la source du revenu et de son usage.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Terminologie_metier_dun_service_public_vital_non-commercialisable_et_non-imposable\">Terminologie m\u00e9tier d'un service public vital<br \/>\nnon-commercialisable et non-imposable<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sant\u00e9 et m\u00e9dical veut dire hospices, h\u00f4pitaux, cliniques, centres de sant\u00e9, maisons de retraite, m\u00e9decins, dentistes, kin\u00e9sith\u00e9rapeutes, ost\u00e9opathes, chiropracteurs, infirmiers, ambulanciers, pharmaciens, laboratoires, assurances et mutuelles de sant\u00e9, y compris agences, syndicats, unions, f\u00e9d\u00e9rations ou autres entit\u00e9s prodiguant des soins m\u00e9dicaux.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aide et assistance sociale ou humanitaire et spirituelle veut dire collectivit\u00e9s locales, associations, fondations, religions ou entit\u00e9s telles que les artistes prodiguant information, orientation et assistance non m\u00e9dicale et non juridique afin que les victimes, les sans-abris, les malades et les personnes vuln\u00e9rables ou en dangers survivent gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9ducation et \u00e0 l'acc\u00e8s aux services de sant\u00e9 et de justice qu'on ne pourrait pas obtenir par soi-m\u00eame.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Justice et action juridique ou judiciaire veut dire policiers, gendarmes, avocats, notaires, huissiers, greffiers, procureurs, juristes, magistrats, juges, protections juridiques, organisations de d\u00e9fense, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Service public veut dire prestation aupr\u00e8s de la population d'actions visant \u00e0 l'instruire, \u00e0 la maintenir en bonne sant\u00e9 et \u00e0 la prot\u00e9ger de la variance des \u00e9v\u00e8nements nuisibles.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Service priv\u00e9 veut dire relevant strictement des affaires et des biens personnels et commerciaux non indispensable \u00e0 la protection de la sant\u00e9 en cas d'agression, d'accident ou de maladie, et \u00e0 la protection de la personne en cas de pr\u00e9judice mat\u00e9riel caus\u00e9 par la maladie, par un tiers ou par une catastrophe naturelle, et pour les actes tels que le mariage et le divorce.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Utopie_logique_prevue_par_la_loi_humaine_en_vigueur\">Utopie logique pr\u00e9vue par la loi humaine en vigueur<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les probl\u00e8mes du travail et du ch\u00f4mage ne sont tout simplement que des probl\u00e8mes de sant\u00e9, d'aide et de justice charg\u00e9s de g\u00e9rer l'erreur, le crime, la maladie et la catastrophe naturelle.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lorsqu'on est malade ou bless\u00e9 on ne peut pas travailler, donc on ne peut pas payer l'imp\u00f4t, alors on appelle le docteur qui est pay\u00e9 par l'imp\u00f4t dans le but qu'il nous r\u00e9pare et nous soigne afin qu'on puisse aller travailler et payer l'imp\u00f4t qui va payer son salaire. De m\u00eame, l'avocat est pay\u00e9 par l'imp\u00f4t pour informer, et pas seulement pour conseiller, dans le but de r\u00e9soudre les litiges gr\u00e2ce \u00e0 une m\u00e9diation ou sinon devant le juge, afin que les travailleurs ne soient pas confus et occup\u00e9s \u00e0 accomplir autre chose que leur travail avec le moins d'erreurs possible. Idem pour les aides sociales, les aides aux victimes et les religions ou les groupes de pens\u00e9es et de paroles qui orientent, conseillent et assistent dans ce m\u00eame but.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Maintenant si le docteur, si l'avocat et si l'aide sont privatis\u00e9s, m\u00eame charg\u00e9s de mission de service public, leurs buts pour survivre est de chasser au jour le jour et de maintenir selon certains crit\u00e8res certaines personnes dans leurs souffrances et dans leurs probl\u00e8mes qui doivent \u00eatre fabriqu\u00e9s et qui s'aggravent obligatoirement avec le temps. Car sinon qui paye leurs actes s'ils ne re\u00e7oivent pas un salaire fixe ou des dons, contaminant ainsi et de facto tous les h\u00f4pitaux, tous les tribunaux et tous les secteurs de l'activit\u00e9 humaine, y compris la banque-assurance-finance et l'art qui en deviennent le pilier central tout en finan\u00e7ant la recherche et les projets non pour la survie de la soci\u00e9t\u00e9 publique mais pour le profit de la monnaie priv\u00e9e.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La motivation fondamentale des soignants est de faire survivre en faisant survivre les autres. Les d\u00e9fenseurs veulent \u00eatre en paix en faisant la paix chez les autres. Les assistants de quelque couleur que ce soit veulent se d\u00e9velopper en faisant en sorte que les autres \u00e9voluent et se cultivent correctement.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">N'est-il pas \u00e9tonnant d'agir contre sa propre raison de vivre ?<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Consequence_de_la_privatisation_de_la_sante_de_laide_et_de_la_justice\">Cons\u00e9quence de la privatisation<br \/>\nde la sant\u00e9, de l'aide et de la justice<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">En France, comme en Europe et dans le Monde des Nations Unis b\u00e2tit sur la D\u00e9claration Universelle des Droits et sur les Constitutions des \u00c9tats qui sont les conditions g\u00e9n\u00e9rales de supervision par les \u00e9lus des groupes de pouvoir, toutes les entreprises priv\u00e9es, toutes les associations, toutes les fondations et toutes les ONG qui sont charg\u00e9es de mission de service public ou qui sont reconnues d'utilit\u00e9 publique dans les domaines de la sant\u00e9, de l'aide et de la justice sont hors-la-loi car leurs statuts enfreint la D\u00e9claration et la Constitution \u00e0 cause de leur mode de financement.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Qu'une organisation de pens\u00e9e et de r\u00e9flexion soit priv\u00e9e parce que l'\u00c9tat n'en voudrait pas en raison de sa politique administrative mais qu'Il autorise son existence et son ind\u00e9pendante financi\u00e8re, c'est une chose car le but est de convaincre par la parole, mais qu'une organisation de service public d'action de survie et d'intervention aupr\u00e8s des victimes le soit, c'est ill\u00e9gal au regard des lois humaines en vigueur.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nous parlons ici d'organisation et non des individus eux-m\u00eames qui dans tous les cas et quelles que soient leurs appartenance \u00e0 des groupes ou \u00e0 aucun sont l\u00e9galement soumis \u00e0 l'obligation de porter assistance et de d\u00e9voiler la v\u00e9rit\u00e9 des crimes selon leurs moyens, sans mettre outre mesure leurs vie en danger. Il est des gens pour dire qu'une telle loi n'existe pas et que parce qu'ils sont dans tel ou tel groupe public ou priv\u00e9, ils n'ont pas \u00e0 respecter la loi en vigueur\u00a0: ce sont des menteurs et des m\u00e9chants.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cette privatisation est la seule et unique cause de l'explosion d\u00e9mographique des souffrances corporelles et des litiges sociaux-professionnels qui est d\u00e9cupl\u00e9e par le niveau technologique. Il ne s'agit l\u00e0 ni d'une opinion politique ni d'une id\u00e9ologie de quelque nature que ce soit, mais d'un constat et d'un fait logique fondamental\u00a0: peu importe qu'on agisse bien ou mal, car privatis\u00e9es, les choses relatives \u00e0 la protection de la vie entra\u00eenent assur\u00e9ment et in\u00e9luctablement l'\u00e9ventuelle prosp\u00e9rit\u00e9 potentielle d'une civilisation vers l'effondrement jusque dans les finances publiques, y compris militaires. Il n'y a absolument aucune autre cause \u00e0 tous les probl\u00e8mes de soci\u00e9t\u00e9 sinon la m\u00e9chancet\u00e9, la guerre, les \u00e9pid\u00e9mies, les pollutions industrielles accidentelles et les grandes catastrophes naturelles.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La m\u00e9decine est charg\u00e9e de soigner les corps. L'aide est charg\u00e9e de secourir les faibles et les victimes. La justice est charg\u00e9e de condamner les m\u00e9chants. L'\u00e9ducation g\u00e9n\u00e9rale est charg\u00e9e de former des citoyens capables de lire et \u00e9crire pour se former \u00e0 un m\u00e9tier qui sert \u00e0 payer l'imp\u00f4t ou qui sert \u00e0 r\u00e9parer ceux qui ne peuvent pas payer l'imp\u00f4t. Le groupe de pens\u00e9e est charg\u00e9e de d\u00e9velopper la personnalit\u00e9 sociale et quelques heures de litt\u00e9rature et de philosophie \u00e0 l'\u00e9cole publique ne suffisent pas. Quand on dit que les fonctionnaires d'un pays ne doivent rien poss\u00e9der, c'est parce qu'ils poss\u00e8dent tout et que leur survie d\u00e9pend de la survie de ceux qui poss\u00e8dent et payent l'imp\u00f4t. Nous ne sommes pas l\u00e0 en religion mais au-dessus.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tout acte lib\u00e9ral de ces choses est par d\u00e9finition universelle et constitutionnelle ill\u00e9gal car il est stipul\u00e9 aux articles 10 et 11 du pr\u00e9ambule de la Constitution fran\u00e7aise que c'est la Nation i.e. l'\u00c9tat qui assure \u00e0 chacun les conditions n\u00e9cessaire \u00e0 son d\u00e9veloppement et qui garantit la protection de sa sant\u00e9 et de ses biens. La Nation et pas des entreprises priv\u00e9es qui dirigeraient le pays en cherchant du profit. Tels sont les termes du contrat bas\u00e9 sur la d\u00e9pense des fonds publics de l'imp\u00f4t. Sinon, c'est tout le service public, toute l'\u00e9lite et tout le peuple qui est contamin\u00e9. Tout celui qui dirait que cette assertion est fausse et ill\u00e9gale, ou irr\u00e9alisable, mentirait contre la Constitution, contre la logique et contre sa propre survie et celle de l'esp\u00e8ce.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La s\u00e9curit\u00e9 sociale et son assurance maladie priv\u00e9e ainsi que toute autre assurance ou mutuelle de sant\u00e9, de protection corporelle et de protection juridique devraient \u00eatre des services d'orientation et de r\u00e9solution enti\u00e8rement et directement prodigu\u00e9s dans les meilleures conditions d'acc\u00e8s par des fonctionnaires de l'\u00c9tat selon le mod\u00e8le de l'offre et de la demande de service, y compris aupr\u00e8s des personnes invalides et alit\u00e9es, par t\u00e9l\u00e9phone ou \u00e0 domicile si n\u00e9cessaire.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sinon une des cons\u00e9quence de la privatisation de cette architecture est d'autoriser l'impunit\u00e9 arbitraire et ill\u00e9gale de l'acte d'isoler et de porter atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 de la vie de victimes de traumatismes et de maladies en invoquant de mani\u00e8re mensong\u00e8re la libert\u00e9, le respect de la loi, la protection de l'ordre public et l'autorit\u00e9 de l'\u00c9tat comme justification absolue en tant que bon-droit et bien-fond\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Accuser de harceleurs ou de malades mentaux des personnes opprim\u00e9es, souffrantes et confuses qui ne re\u00e7oivent pas l'aide ad\u00e9quate qu'ils r\u00e9clament et qui est requise par la loi n'est qu'hypocrisie morbide malintentionn\u00e9e.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Depuis la nuit des temps, la capitalisation dans le domaine de la sant\u00e9, de l'aide et de la justice, comme de l'\u00e9ducation, n'a jamais fonctionn\u00e9. \u00c7a ne fonctionne pas et \u00e7a ne fonctionnera jamais car ce sont des services publics et non des entreprises priv\u00e9es.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cette privatisation n'a rien \u00e0 voir avec une mauvaise dictature ni m\u00eame avec une dictature bienveillante qui serait pr\u00e9f\u00e9rable et cela \u00e9tait connu notamment de la chine antique et de l'\u00c9gypte ancienne o\u00f9 le docteur et l'avocat \u00e9taient ce que la loi actuelle dit qu'ils doivent \u00eatre afin de garantir sant\u00e9, aide et justice en tant que droit pour tous libre d'acc\u00e8s en cas de n\u00e9cessit\u00e9\u00a0: les b\u00e2tisseurs des pyramides qui \u00e9taient des volontaires avaient, comme le reste de la population, le droit gratuit et imm\u00e9diat d'\u00eatre soign\u00e9 en cas de maladie ou de traumatismes corporels, ainsi que d'acc\u00e9der \u00e0 une cour de justice pour y r\u00e9gler leurs probl\u00e8mes qui les emp\u00eachaient de travailler, et ils avaient un revenu de retraite ou d'invalidit\u00e9 tr\u00e8s correct.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce que les dirigeants actuels de l'organisation, qui proteste sans cesse contre les r\u00e9formes fran\u00e7aises en cette d\u00e9cennie 2010 de l'\u00e8re commune, nomment \"d\u00e9rive s\u00e9curitaire de l'hospitalisation psychiatrique et \u00e9tatisation du service public en sant\u00e9 et en justice avec mise en danger de la population\" est en v\u00e9rit\u00e9 le seul moyen de garantir l'ind\u00e9pendance et la bonne marche non seulement du syst\u00e8me de soins et de protection, mais \u00e9galement de tous les autres, et ce, dans l'int\u00e9r\u00eat de tous, des dirigeants comme des dirig\u00e9s, et des enfants comme des personnes \u00e2g\u00e9es, et surtout des malades et des traumatis\u00e9s corporels et psychologiques qui sont le fonds de commerce de ce syst\u00e8me culpabilisateur.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En quoi interdire l'administration imm\u00e9diate et forc\u00e9e de substances mortelles \u00e0 une personne arbitrairement et abusivement arr\u00eat\u00e9e est-elle une d\u00e9rive s\u00e9curitaire ? En quoi garantir la s\u00e9curit\u00e9 de l'emploi et un salaire stable du personnel soignant et du personnel de justice met-il la population en danger ? Que vont dire les associations d'aide et les groupes spirituels quand ce sera leur tour ? Qu'on porte atteinte \u00e0 la libert\u00e9 de mentir et de ne pas respecter la vie et la loi ?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il ne viendrait jamais \u00e0 l'id\u00e9e d'une autorit\u00e9 civilis\u00e9e et saine d'esprit de privatiser l'eau de base car elle en assurerait la qualit\u00e9 et la distribution gr\u00e2ce \u00e0 l'imp\u00f4t et en mon\u00e9tiserait la consommation priv\u00e9e et industrielle au-del\u00e0 de la quantit\u00e9 vitale.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Solution_logique_employee_avec_efficacite_par_les_dirigeants_des_anciennes_et_grandes_civilisations\">Solution logique employ\u00e9e avec efficacit\u00e9<br \/>\npar les dirigeants des anciennes et grandes civilisations<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Re-fonctionnariser \u00e0 sa juste valeur le personnel soignant, le personnel de l'aide et le personnel de la justice form\u00e9s et pay\u00e9s aux frais de l'imp\u00f4t selon des quotas n\u00e9cessaires de travailleurs s\u00e9lectionn\u00e9s et motiv\u00e9s pour la maintenance de la bonne marche du pays et des travailleurs qui payent l'imp\u00f4t.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce n'est pas une option facultative et c'est une obligation vitale pour la survie de notre esp\u00e8ce en cours de mondialisation, m\u00eame si des gens croient le contraire parce qu'\u00e0 moins d'\u00eatre m\u00e9chants et stupides ils ne savent rien malgr\u00e9 leurs connaissances et leurs pouvoirs, et parce qu'on leur a enseign\u00e9 \u00e0 faire non pas la guerre \u00e0 l'ignorance et aux concepts nuisibles mais aux corps et \u00e0 l'existence des gens eux-m\u00eames. On peut tuer des millions d'individus, on n'aura pas touch\u00e9 un seul atome de ce qu'on combat, peu importe qu'on ait raison ou tort, \u00e0 moins d'avoir extermin\u00e9 toute vie sur terre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Qu'un groupe de sant\u00e9, d'aide ou de justice soit priv\u00e9 jusqu'\u00e0 jouer en bourse avec la vie de la population tout en all\u00e9guant avoir de bonnes intentions est par d\u00e9finition m\u00eame de l'assertion un illogisme ill\u00e9gal et une incoh\u00e9rence hypocrite relevant de l'ignorance, da la convoitise ou de la d\u00e9mence, et causant dans tous les cas un Crash System, m\u00eame si on change la d\u00e9claration universelle des droits, la constitution et le code p\u00e9nal pour autoriser une telle chose au niveau du fondement de la Nation.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il est \u00e9vident que cela ne r\u00e9soudra pas le probl\u00e8me de la m\u00e9chancet\u00e9 et du crime puisque de la pr\u00e9rogative de l'\u00e9ducation. Mais un bon syst\u00e8me, une bonne \u00e9ducation et une bonne orientation professionnelle r\u00e9duisent ce probl\u00e8me qui rel\u00e8ve de l'individu.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour cela, il suffit simplement de changer les statuts et de r\u00e9organiser la proc\u00e9dure hi\u00e9rarchique afin qu'on respecte les conditions g\u00e9n\u00e9rales de supervision de l'\u00c9tat. Il est \u00e9videmment n\u00e9cessaire de r\u00e9former les rouages de la banque-assurance-finance et de niveler certains salaires patronaux, y compris le revenu des m\u00e9dias et des artistes, afin de r\u00e9partir \u00e9quitablement les ressources et de maintenir un imp\u00f4t fort et juste. Tout le monde y gagnerait d'un c\u00f4t\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 de l'emploi et de l'autre la protection de la vie, m\u00eame si on ne travaille pas et si on est traumatis\u00e9 ou malade. Les services publics de base en sant\u00e9, en aide, en justice et en religion, deviennent alors les piliers de la civilisation gr\u00e2ce \u00e0 l'imp\u00f4t des commerces auquel peuvent s'ajouter les dons. C'est seulement alors que le slogan \"libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9\" est appliqu\u00e9, sinon c'est assur\u00e9ment la barbarie d'office sans \"justice\".<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une des cons\u00e9quences budg\u00e9taire est que le salaire d'un fonctionnaire n'a pas \u00e0 \u00eatre imposable puisque pay\u00e9 par l'imp\u00f4t, ce qui annule une certaine partie de la fraude\u00a0: il y a moins \u00e0 d\u00e9tourner par ceux qui g\u00e8rent les comptes publics ainsi non privatis\u00e9s et il y a moins de fuites. C'est une logique implacablement \u00e9thique et juste qui augmente l'esp\u00e9rance de prosp\u00e9rit\u00e9 d'une civilisation et le temps pass\u00e9 \u00e0 accomplir son travail et pas d'autres choses qu'on appelle parfois \u00e0 tort des \"emplois fictifs\".<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Preuve_absoute_de_demonstration_et_exempte_de_debat\">Preuve absoute de d\u00e9monstration et exempte de d\u00e9bat<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\"><i><span style=\"color: #401000;\">Quant aux principes instaur\u00e9s initialement comme postulats fondamentaux<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #401000;\">par la D\u00e9claration des Droits des Humains, par la Constitution<br \/>\net par les grandes lignes de la L\u00e9gislation<\/span> <\/i><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comme il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment cit\u00e9, le d\u00e9veloppement (personnel), la protection de la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 mat\u00e9rielle i.e. l'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9ducation et aux religions adapt\u00e9es, s\u00fbres et efficaces dans les meilleures conditions d'acc\u00e8s, l'acc\u00e8s aux soins m\u00e9dicaux adapt\u00e9s, s\u00fbrs et efficaces dans les meilleures conditions d'acc\u00e8s, l'acc\u00e8s aux aides adapt\u00e9es, s\u00fbres et efficaces dans les meilleures conditions d'acc\u00e8s et l'acc\u00e8s aux tribunaux comp\u00e9tents incluant l'assistance d'un avocat, sans obstruction, sans d\u00e9lai exag\u00e9r\u00e9, sans pr\u00e9jug\u00e9 et dans les meilleures conditions d'acc\u00e8s, sont d\u00e9finis par la loi en vigueur non pas comme des choses qu'on peut ou ne peut pas se payer selon sa r\u00e9ussite socio-professionnelle et selon les relations qu'on entretient avec les autres, ou encore comme des choses dont on peut accorder ou ne pas accorder le droit d'usage selon quelque crit\u00e8re que ce soit (et m\u00eame les criminels ont le droit de se faire emprisonner avec humanit\u00e9 et sans nuisances), mais comme des choses auxquelles tout le monde a droit en tant que services publics libres d'acc\u00e8s financ\u00e9s directement par l'imp\u00f4t et administr\u00e9s par des fonctionnaires ou des sous-traitant sous la supervision des fonctionnaires\u00a0: c'est l'article 9. Sinon il n'y a aucune \u00e9galit\u00e9 et aucune fraternit\u00e9 ni m\u00eame de libert\u00e9 et encore moins de justice, d'o\u00f9 l'importance d'avoir le droit anarchique de proposer le choix m\u00e9thodologique du moment que ce choix n'a pas \u00e9t\u00e9 prouv\u00e9 et jug\u00e9 inappropri\u00e9 et nuisible quant au rapport du gain et des risques g\u00e9rables.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Considerations_sur_les_droits\">Consid\u00e9rations sur les droits<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il est un fait juridique stipul\u00e9 par les proc\u00e9dures administratives fran\u00e7aises, europ\u00e9ennes et mondiales que seuls ont des droits devant l'\u00c9tat, pour eux et pour les autres\u00a0: les docteurs qui certifient, les \u00e9lus qui d\u00e9cident, les patrons qui organisent et les avocats qui plaident. Ils sont ainsi les seuls \u00e0 pouvoir saisir les instantes de justice et de recours puisque l'usage des droits par les autres citoyens, pourtant garantit par la constitution et par la l\u00e9gislation comme absolu et non opposable, est soumis \u00e0 leurs choix subjectifs et \u00e0 leurs d\u00e9cisions arbitraires, quoi qu'on fasse croire \u00e0 ce sujet dans les brochures et dans les m\u00e9dias. Rare sont les cas o\u00f9 l'on peut \"aller devant le Tribunal\" sans avocat pour se retrouver face \u00e0 des avocats et \u00e0 des magistrats qui ne vous \u00e9coutent pas. Cette situation est non conforme car ill\u00e9gale et n\u00e9faste \u00e0 tout le monde.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il est \u00e9galement fait juridique que les victimes, ayant ou pas une d\u00e9ficience mentale de quelque nature et de quelque origine que ce soit, ont toutes, d'apr\u00e8s les cases du formulaire de classement sans suite des plaintes p\u00e9nales, aucun droit de d\u00e9fense et de r\u00e9paration aupr\u00e8s des procureurs, puisqu'il suffit d'en cocher une au choix sans devoir rendre des comptes \u00e0 qui que ce soit sinon aux juges du tribunal qui ont une coutume collective nomm\u00e9e nul ne peut se constituer de preuves \u00e0 soi-m\u00eame\", en vertu de laquelle est quotidiennement ni\u00e9e l'existence des dossiers de preuves constitu\u00e9s par les parties civiles qui sont ainsi d\u00e9bout\u00e9es, sans compter les habituelles demandes de non-lieu quand il n'y a pas abus de pouvoir et entraves ou revendication d'un d\u00e9cret contre la loi ou d'une sentence de d\u00e9lai de prescription offrant l'impunit\u00e9 m\u00eame aux crimes en cours. Pourtant, le r\u00f4le de la justice n'est pas de chercher comment ne pas poursuivre et ne pas condamner, mais de comment stopper les nuisances et r\u00e9parer les pr\u00e9judices, m\u00eame lorsque les responsables ne peuvent pas \u00eatre identifi\u00e9s ou ne peuvent pas payer, gr\u00e2ce aux fonds de garantie constitutionnel aliment\u00e9 par l'imp\u00f4t.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il est ainsi un fait syst\u00e9mique que privatiser l'organisation m\u00e9dico-sociale et juridique-judiciaire qui dirige les comit\u00e9s publics des pr\u00e9fectures et des agences r\u00e9gionales des territoires de l'\u00c9tat, peu importent les nomenclatures utilis\u00e9e selon les pays et peu importent les croyances ou les opinions \u00e0 ce sujet, est le meilleur moyen de ne rien faire pour prot\u00e9ger correctement et efficacement la sant\u00e9 et les biens de toutes les personnes, voire de le faire de la mauvaise mani\u00e8re, sinon pour les familles de l'\u00e9lite.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il est par cons\u00e9quent un fait juridique structurel que le statut lib\u00e9ral de la m\u00e9decine, de l'aide, de la religion et de la justice est non seulement potentiellement nuisible mais avant tout fondamentalement ill\u00e9gal, contrairement \u00e0 ce qu'on affirme de plus en plus. \u00c0 moins d'\u00eatre soi-m\u00eame avocat, la seule et unique obligation de fournir le service d'un avocat \u00e0 un individu est soit au cours d'une garde \u00e0 vue soit lors d'une poursuite par un procureur devant une cour de justice - l'action de l'avocat \u00e9tant ici hors de propos. Dans de telles conditions d'application de coutumes ill\u00e9gales et de d\u00e9crets illicites parfois \u00e0 l'aide de faux-documents, c'est toute la loi qui sert \u00e0 rien du tout puisqu'elle est utilis\u00e9e selon des int\u00e9r\u00eats et non selon la r\u00e9alit\u00e9 des faits et des pr\u00e9judices.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La tendance actuelle, h\u00e9rit\u00e9e de la r\u00e9volution du 18\u00e8me et mise en place au 20\u00e8me si\u00e8cles afin de cr\u00e9er un monde lib\u00e9r\u00e9 de la barbarie, de l'oppression, de la dictature et du crime, est malheureusement de tout privatiser de plus en plus jusqu'\u00e0 l'administration de l'\u00c9tat lui-m\u00eame o\u00f9 il ne resterait que des politiciens propri\u00e9taires d'entreprises priv\u00e9s. Les dirigeants ne doivent pourtant rien poss\u00e9der de commercial car ils sont partout chez eux du fait qu'ils poss\u00e8dent la responsabilit\u00e9 de g\u00e9rer l'organisation et la survie du pays et de chaque citoyen indig\u00e8ne et \u00e9tranger qui y r\u00e9side l\u00e9galement ou pas\u00a0: c'est comme \u00e7a que les conflits d'int\u00e9r\u00eats disparaissent, et il n'est ici pas question de caste mais d'emplois, de moyens et de buts, quelle que soit la dur\u00e9e des mandats qui sont ainsi un choix.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L'organisation charg\u00e9e de la \"protection de la sant\u00e9 et des biens des personnes\" est la premi\u00e8re des choses \u00e0 changer pour obtenir la civilisation de l'esp\u00e8ce humaine. Telle est la logique des articles 9, 10 et 11 du Pr\u00e9ambule de la Constitution de 1946, et pas seulement celle du premier, du quatri\u00e8me, du cinqui\u00e8me et de tous les autres. Il ne faut pas croire cette affirmation au cas o\u00f9 on ne percevrait pas la logique de la d\u00e9monstration, mais examiner les preuves et les statistiques, v\u00e9rifier la l\u00e9gislation en vigueur et les proc\u00e9dures administratives, et questionner les responsables et les autorit\u00e9s\u00a0: une certaine quantit\u00e9 de personnes traitent mal une certaine quantit\u00e9 de leurs semblables dont ils font des victimes qu'ils accusent et condamnent ill\u00e9galement et sans recours possible \u00e0 subir d'abominables forfaits afin de justifier leurs actes qui mettent la vie en danger. Des traumatis\u00e9s corporels deviennent alors de plus en plus pauvres jusqu'\u00e0 se retrouver sans rien, sans secours et sans acc\u00e8s aux droits, tout en \u00e9tant opprim\u00e9es, agress\u00e9es, kidnapp\u00e9es, s\u00e9questr\u00e9es, tortur\u00e9es et enterr\u00e9es.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lorsqu'une telle organisation d\u00e9fectueuse dirige la vie des citoyens et refuse de changer ses mauvaises m\u00e9thodes, il n'est pas \u00e9tonnant que les probl\u00e8mes s'aggravent in\u00e9luctablement au pr\u00e9judice de tout le monde parce que l'imp\u00f4t sur les revenus des activit\u00e9s du commerce est le fondement de la protection des humains et de la civilisation des syst\u00e8mes \u00e9ducatif (enseignement du savoir), social (aide mat\u00e9rielle), l\u00e9gislative (gestion de la loi), administratif (gestion de la proc\u00e9dure), judiciaire (protection des personnes), civil (ordre interne), militaire (ordre externe), statistique (gestion des quotas), financier (gestion de l'imp\u00f4t), spirituel (aide mentale), marchand (commerce) et m\u00e9dical (r\u00e9paration du corps). Ne sont en effet capitalisables que les marchandises et les services non vitaux et non administratifs qui ne rel\u00e8vent pas de la prodigation communautaire aux individus comme par exemple les routes publiques, les logements dits sociaux pour que personne ne soit sans logement, les b\u00e2timents de la nation pour organiser et divertir le pays, le forfait vital de l'eau des habitations, la nourriture de base, les v\u00eatements de base, l'instruction g\u00e9n\u00e9rale, les soins m\u00e9dicaux qui ne sont pas de convenance, la protection contre les nuisances d'origine naturelles et humaines, l'assistance aux d\u00e9munis et aux victimes, l'indemnisation des accident\u00e9s et des invalides, la recherche m\u00e9dicale et technologique, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C'est avec une facilit\u00e9 d\u00e9concertante que des serviteurs de la r\u00e9publique au sein des cabinets, des assurances, des mairies, des pr\u00e9fectures, des tribunaux, des associations, des m\u00e9dias, des religions et des gouvernements, refusent collectivement et sans recours possible d'entendre et de consid\u00e9rer les faits juridiques et les t\u00e9moins pr\u00e9sent\u00e9s par des victimes afin d'arbitrairement et faussement les condamner \"malades mentaux, chose consid\u00e9r\u00e9 par la plupart des citoyens comme \u00e9tant pire que d'avoir commis le plus grave des crimes, dans le but avou\u00e9 par \u00e9crit de les maltraiter davantage et de leur laisser de plus graves s\u00e9quelles que celles signal\u00e9es et qui r\u00e9sultent d'agressions, d'accidents et de mauvais soins qui rel\u00e8vent d'une escroquerie de masse d\u00e9voil\u00e9e par la science, d\u00e9finie par la loi et d\u00e9montr\u00e9e par les dossiers des preuves et des charges constitu\u00e9 \u00e0 l'aide des documents \u00e9crits et sign\u00e9s par les protagonistes et par les observateurs mais dont l'existence est inlassablement ni\u00e9e en invoquant par l'interm\u00e9diaire du d\u00e9fenseur des droits le bien-fond\u00e9 et le bon-droit de d\u00e9crets sournois et de coutumes malveillantes, que les gens ne connaissent pas et c'est \u00e0 peine s'ils connaissent quelques lois qui disent que le mensonge, le vol, l'agression et le meurtre est interdit et puni, employ\u00e9es pour justifier l'infraction de toute la loi et la pr\u00e9m\u00e9ditation planifi\u00e9e de graves crimes en cours.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L'\u00c9tat est toujours responsable de prot\u00e9ger la vie humaine et les biens l\u00e9gitimes\u00a0: c'est son r\u00f4le contractuel et Il n'en a pas d'autre sinon assurer le d\u00e9veloppement \u00e9ducatif et personnel de l'individu, et lorsqu'il ne le fait pas c'est que le b\u00e9n\u00e9fice est ailleurs.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au sein d'une soci\u00e9t\u00e9 civilis\u00e9e, payer pour boire et manger le n\u00e9cessaire vital, payer pour des habits et un logement minimum, payer pour \u00eatre soign\u00e9, payer pour \u00eatre \u00e9duqu\u00e9, payer pour \u00eatre conseill\u00e9, payer pour \u00eatre aid\u00e9, payer pour \u00eatre prot\u00e9g\u00e9 et payer pour acc\u00e9der \u00e0 la justice, c'est \u00e0 jamais incompressible car c'est tr\u00e8s illogique, sans m\u00eame consid\u00e9rer que le service est bienveillant ou malveillant. Les victimes n'ont pas \u00e0 payer pour que les m\u00e9chants puissent agir librement dans les coulisses. Peu s'en sortent vraiment et toujours avec des s\u00e9quelles. L'argument de la libert\u00e9 et de l'assistanat r\u00e9guli\u00e8rement brandit par les opposants \u00e0 la communautarisation du service public est un argument fallacieux, anti-social, anti-civilisationnel, anti-nation et anti-humain.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La situation administrative du monde actuel est inqui\u00e9tante car utiliser l'imp\u00f4t pour autre chose que b\u00e2tir des maisons et prot\u00e9ger les habitants est dangereux et n\u00e9faste. Les op\u00e9rateurs t\u00e9l\u00e9coms ont une grande responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis du respect \u00e9quitable des droits et de l'usage correct de la loi, car la communication est le point faible n\u00e9vralgique des individus, des couples, des familles, des groupes, des communaut\u00e9s, des peuples, des nations et de l'esp\u00e8ce, et tel est le sujet de la neutralit\u00e9 du web.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il y a donc cas de force majeure et urgence, car la menace sur la vie humaine est en directe corr\u00e9lation avec la menace de l'emploi public et non le contraire. Le corollaire de cette assertion est que la force d'un pays est d\u00e9termin\u00e9e par la force de son tr\u00e9sor public qui lui-m\u00eame est \u00e9gale la force du service public. Un service public privatis\u00e9 engendre des finances publiques faibles, ce qui, aux yeux des \u00e9ons et abstraction faite des invasions et des fl\u00e9aux auxquels on r\u00e9siste selon cette force et non selon la technologie scientifique , entra\u00eene un pays vers sa disparition. Cette loi est applicable jusqu'\u00e0 l'esp\u00e8ce si tout le monde fait pareil.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il est une loi de la m\u00eame nature que celle des forces de l'univers et de la vie comme par exemple la gravitation\u00a0: lorsqu'on tr\u00e9buche, on tombe, et si on n'aide pas, \u00e7a fait mal, et \u00e7a peut faire tr\u00e8s mal, jusqu'au d\u00e9c\u00e8s, et c'est ce qu'engendrent les agressions, les mauvais soins et l'abandon collectif, interdits notamment par la d\u00e9claration des droits, par la constitution, par le code p\u00e9nal et par la jurisprudence.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La souffrance mentale est peu de chose compar\u00e9 \u00e0 la souffrance physique, car c'est g\u00e9n\u00e9ralement cette derni\u00e8re qui g\u00e9n\u00e8re la premi\u00e8re, et pas l'inverse, malgr\u00e9 ce que clament certains menteurs qui parfois les fabriquent pour vivre de la souffrance et de la culpabilisation. En effet, il est impossible \u00e0 l'esprit humain de fabriquer une entorse ou de d\u00e9chirer un muscle par la seule force de la pens\u00e9e \u00e0 moins d'user de t\u00e9l\u00e9kin\u00e9sie. Cependant, le stress lui-m\u00eame va causer des d\u00e9r\u00e8glements physiologiques qui peuvent fragiliser les organes sur le long terme, mais cela peut facilement \u00eatre annul\u00e9 ou g\u00e9r\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l'hygi\u00e8ne de vie, gr\u00e2ce aux plantes m\u00e9dicinales et surtout gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9limination de la source de l'oppression.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L'affirmation arbitraire non opposable comme quoi les traumatismes corporels subits sont une maladie mentale des victimes et que celles-ci ont moins de droits que des criminels est tr\u00e8s dangereuse, puisque relevant de l'attentat \u00e0 la vie dans le cadre d'un crime contre l'humanit\u00e9, ce qui d\u00e9passe le simple massage iatrog\u00e8ne d'une entorse.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La seule maladie mentale qui s\u00e9vit dans le monde est la m\u00e9chancet\u00e9 qui engendre des victimes qui ont des probl\u00e8mes et qui causent des probl\u00e8mes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C'est un mensonge que d'affirmer qu'on ne conna\u00eet ni l'origine du mal de dos ni le moyen de le soigner alors que cette souffrance est la manifestation de cons\u00e9quences locomotrices et physiologiques d'entorses vert\u00e9brales caus\u00e9es par la naissance, par la marche, par le sommeil, par le travail, par le sport, par les coups, par les agressions et par les divers micro et macro-traumatismes corporels subits au cours de la vie et lors des op\u00e9rations, et qui lorsque la chirurgie n'est pas n\u00e9cessaire se soignent efficacement avec la m\u00e9decine m\u00e9canique et ost\u00e9opathique avant m\u00eame de proc\u00e9der \u00e0 la r\u00e9\u00e9ducation chez le kin\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lorsqu'il n'y a pas de cause m\u00e9dicale et de handicap tel qu'une surdit\u00e9 ou un traumatisme physique ou mental associ\u00e9 \u00e0 un isolement auquel on ne rem\u00e9die pas, l'entrave et la rupture de communication n'est que le sympt\u00f4me d'une incapacit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 une \u00e9chelle gradu\u00e9e depuis la peur jusqu'\u00e0 l'homicide en passant par la haine, la finalit\u00e9 au-del\u00e0 des apparences \u00e9tant l'\u00e9chec pour toutes les parties en pr\u00e9sence. Certes, deux personnes qui ne veulent plus se parler cela n\u2019entra\u00eene en g\u00e9n\u00e9ral que peu de cons\u00e9quences, mais plus on monte dans la hi\u00e9rarchie du management et des responsabilit\u00e9s envers autrui, plus ce sympt\u00f4me devient grave.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lorsque le patron d'une grande multinationale qui met au point, fabrique et vend aux autorit\u00e9s des armes chimiques anti-citoyens qui sont sp\u00e9cifi\u00e9es \u00eatre ill\u00e9gales par la loi et mortelles par la documentation, utilis\u00e9es dans le but avou\u00e9 de faire taire, apr\u00e8s qu'un chef de service ait reproch\u00e9 d'\u00eatre un probl\u00e8me comportemental r\u00e9sultant de difficult\u00e9s sociales \u00e0 interagir et du mauvais traitement administr\u00e9 par le personnel soignant des assurances et des mutuelles, et apr\u00e8s qu'un praticien r\u00e9put\u00e9 et prot\u00e9g\u00e9 par les autorit\u00e9s porte atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 de la vie, que lorsqu'il re\u00e7oit un revenu valant des centaines de fois celui qu'on versait \u00e0 la victime pour refaire son logiciel de prises de commandes clients et qui a \u00e9t\u00e9 divis\u00e9 par 2,5 pour fixer la valeur de la pension nomm\u00e9e salaire pay\u00e9 par l'assurance maladie qui est une entreprise priv\u00e9e charg\u00e9e de mission de service public et qui poss\u00e8de de fait son corps au nom de l'\u00c9tat depuis sa naissance via le NIRPP, c'est un abominable crime aussi ill\u00e9gitime qu'injustifiable.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lorsque le fondateur d'un grand studio d'animation annonce \u00e0 ses employ\u00e9s qui se plaignent de ne recevoir que des miettes du pactole des diffusions mondialis\u00e9es, que c'est parce que malgr\u00e9 passer plus d'heures au travail que lui ils ne s'investissent toujours pas assez, au lieu de leur avouer que l'archa\u00efque et trompeur droit du sang de la naissance existe toujours puisqu'\u00e9tant seulement et simplement le droit du pouvoir relationnel, c'est une hypocrisie esclavagiste et il est n\u00e9cessaire de remettre en question la nature et la finalit\u00e9 de toute la cha\u00eene de production.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lorsque le patron d'une grande entreprise d'eau en bouteille ne s'inqui\u00e8te pas que les petits-enfants des petits-enfants de ses petits-enfants n'aient pas d'eau \u00e0 boire, il est requis de se demander si c'est de la folie ou quelque chose d'autre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce syst\u00e8me administratif, qui \u00e0 quelques exceptions pr\u00e8s fabrique la souffrance physique et mentale d'une esp\u00e8ce en cours de mondialisation, est l'unique chose \u00e0 d\u00e9boguer pour obtenir la civilisation de l'esp\u00e8ce humaine et la r\u00e9duction de toute la cha\u00eene des probl\u00e8mes de soci\u00e9t\u00e9 impos\u00e9e aux victimes et compos\u00e9e de discrimination, d'ins\u00e9curit\u00e9, de souffrance, d'incapacit\u00e9, de ch\u00f4mage, de faillite, d'expulsion, d'abandon et de d\u00e9p\u00e9rissement.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En g\u00e9n\u00e9ral, la r\u00e9action de d\u00e9fense typique des organisations d\u00e9fectueuses est la n\u00e9gation des probl\u00e8mes et le discr\u00e9dit des victimes qui se plaignent, \u00e0 l'aide de contrev\u00e9rit\u00e9s souvent calomnieuses et parfois pr\u00e9con\u00e7ues.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L'expression coutumi\u00e8rement prononc\u00e9e est\u00a0: \"vous ne pourrez rien prouver car seul le procureur et le juge ont le droit d\u2019appr\u00e9cier l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019engager des poursuites\".<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Considerations_sur_laide\">Consid\u00e9rations sur l'aide<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">L'expression \"entit\u00e9 priv\u00e9 \u00e0 but non lucratif ou reconnu d'utilit\u00e9 publique\" est litigieuse et contradictoire\u00a0: les mots \"philanthropique\" et \"humanitaire\" sont plus pr\u00e9cis, plus clairs, plus francs et plus acceptables, car imposant de fait l'administration de l'aide et pas seulement la r\u00e9colte de dons pour payer les frais de vie de b\u00e9n\u00e9voles qui peuvent librement refuser d'aider les personnes en p\u00e9ril en faisant comme si de rien n'\u00e9tait tout en allant jusqu'\u00e0 leur demander de l'argent. En r\u00e9alit\u00e9, ces aides privatis\u00e9es ne pr\u00e9tendent g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 exister et \u00e0 r\u00e9colter des dons que lorsque les groupes qui g\u00e8rent ces entit\u00e9s et ceux qui g\u00e8rent l'\u00c9tat ne fournissent pas les garanties contractuelles de protection de la sant\u00e9 et des biens revendiqu\u00e9es.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C'est pourquoi, dans ce domaine, comme en sant\u00e9 et en justice, conform\u00e9ment \u00e0 la constitution fran\u00e7aise, s'il est reconnu non nuisible, et s'il l'est alors il doit \u00eatre publi\u00e9 au journaux officiels les raisons de son interdiction et le jugement du tribunal \u00e0 ce sujet, tout groupe humanitaire, caritatif ou religieux devrait \u00eatre accr\u00e9dit\u00e9 d'\u00c9tat en tant que service public proportionnellement financ\u00e9 par les cotisations fiscales et par les dons \u00e9ventuels des souteneurs et des participants qui \u0153uvrent au but de ce groupe, et par ceux qui utilisent ses services en tant que possibilit\u00e9 de choix m\u00e9thodologique au m\u00eame titre que l'enseignement qui propose diverses mati\u00e8res.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il n'y a aucune raison de privatiser ces choses sinon par une erreur d'architecture relative \u00e0 la gestion de l'imp\u00f4t. Capitaliser le commerce non vital et l'immobilier est n\u00e9cessaire et requis pour l'imp\u00f4t et donc pour la civilisation\/ Mais capitaliser la sant\u00e9, la justice et l'aide, c'est capitaliser la vie, le savoir et l'\u00e9ducation, et faire cela est une aberration basique qui \u0153uvre contre la civilisation. Les dons sont quant \u00e0 eux un mouvement du c\u0153ur qui ajoute \u00e0 l'imp\u00f4t obligatoire et c'est donc quelque chose de non imposables, et non une d\u00e9duction masquant un vol et un d\u00e9tournement de l'argent public pour des activit\u00e9s ill\u00e9gales, qu'elles soient bien ou mal intentionn\u00e9es.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Apr\u00e8s avoir d\u00e9couvert le syst\u00e8me des associations, des f\u00e9d\u00e9rations et des organisations non gouvernementales internationales, on ne peut que trouver hypocrite que certaines de ces entit\u00e9s priv\u00e9es puissantes qui supervisent des administrations publiques se retranchent derri\u00e8re l'absence de pouvoir et d'obligation pour enfreindre la loi et pour ne pas porter assistance aux personnes en p\u00e9ril sur toute la plan\u00e8te jusqu'aux niveaux nationaux et locaux dont ils g\u00e8rent la marche \u00e9volutive lors de leurs comit\u00e9s, rassemblements et conf\u00e9rences, tandis que les services des \u00c9tats qu'ils dirigent au nom de ces groupes de pens\u00e9es et de r\u00e9flexions ne font rien de plus ni de moins qu'intervenir selon des int\u00e9r\u00eats personnels et selon la position sociale des demandeurs sinon faire croire que cette bureaucratie est une machinerie obscure, incompr\u00e9hensible, imperm\u00e9able et ind\u00e9pendante du peuple.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pourtant, la non-assistance par abandon est un d\u00e9lit, et le fruit de ce d\u00e9lit est le plus haut crime, et malgr\u00e9 Internet, le monde n'est pas libre, car une personne physique ne peut pas l\u00e9galement exercer seule une activit\u00e9 \u00e0 but non lucratif \u00e0 l'exception de l'auteurisation d'ouvrages litt\u00e9raires et artistiques diffus\u00e9s sans b\u00e9n\u00e9fice d'auteur sous peine d'\u00eatre accabl\u00e9 de taxes qui sont ruineuses \u00e0 moins d'avoir du succ\u00e8s commercial. En d'autre termes, seul (m\u00eame si on n'est jamais vraiment seul sinon sur une \u00eele d\u00e9serte), on ne peut rien faire comme action humanitaire sinon parler, \u00e9crire et dessiner ou donner de son argent personnel \u00e0 celui qui en aurait plus besoin que nous.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Considerations_sur_les_services_medicaux_durgence\">Consid\u00e9rations sur les services m\u00e9dicaux d'urgence<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les services d'urgence devraient au m\u00eame titre que les disciplines actuelles imposer l'astreinte de r\u00e9parateurs du syst\u00e8me locomoteur en cas d'accident ou d'agression sur la route ou \u00e0 la maison, que ce soit sur place ou qu'on y soit amen\u00e9, car entre ne rien faire et empoisonner durant des ann\u00e9es puis amputer ou pire, il y a toute une \u00e9chelle gradu\u00e9e de probl\u00e8mes et de solutions efficaces connues depuis l'aube de la m\u00e9decine. C'est la m\u00eame chose avec le juriste ou le b\u00e9n\u00e9vole lorsque face \u00e0 un probl\u00e8me critique ou une grande confusion, on a besoin de savoir quoi faire et ne pas faire. Sinon, on fait n'importe quoi n'importe comment et les m\u00e9chants vont s'en r\u00e9galer. Lorsqu'il y a un incendie ou une avalanche, qui regarde sans rien faire en trouvant cela plaisant ?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C'est vital et obligatoire en vertu de la science et de la constitution, et c'est une chose tr\u00e8s connue de n'importe quel dipl\u00f4m\u00e9 de la facult\u00e9 de m\u00e9decine. Il suffit d'interroger les assurances, les docteurs, les d\u00e9put\u00e9s, les tribunaux, les mairies, le gouvernement, ou toute autre autorit\u00e9 la\u00efque et religieuse, et d'observer leurs r\u00e9actions. En priv\u00e9, ils disent aux ignorants et aux victimes qu'ils ne savent rien au sujet de la souffrance corporelle des \u00eatres vert\u00e9br\u00e9s humains comme animaux, mais c'est rarement la v\u00e9rit\u00e9 et ils s'\u00e9nervent puis refusent de communiquer ou portent plainte.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En effet, les docteurs savent que sauver une articulation ou un muscle bless\u00e9, en particulier au niveau vert\u00e9bral, c'est aussi vital que de sauver un c\u0153ur ou un cerveau, et que quel que soit le d\u00e9lai de mise en danger de la vie de quelques secondes \u00e0 de nombreuses ann\u00e9es, il faut dans tous les cas intervenir au plus vite sinon au fil des ans on vous parle de douleurs fant\u00f4mes, de fatigue chronique, de rhumatismes, de m\u00e9dicaments, de maladie psychosomatique et puis mentale, surtout si vous ne vous laissez pas faire, et vous ne comprenez plus rien \u00e0 ce qui vous arrive tandis que vous souffrez et que tout s'effondre dans votre vie socio-professionnelle parce que vous n'\u00eates plus capable de travailler ni m\u00eame de faire du sport ou d'avoir des loisirs et des amis.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le m\u00e9tier de docteur est le plus important, le plus difficile de tous et le plus honorable de tous avec l'enseignant et le cultivateur, car sans eux il n'y a pas de survie.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le g\u00e9n\u00e9raliste, comme l'urgentiste, qui sait beaucoup plus que toutes ces choses, a une grande responsabilit\u00e9 dans l'\u00e9nonc\u00e9 de la v\u00e9rit\u00e9 et dans la prescription du soin adapt\u00e9, car le tout m\u00e9dicament et le tout chirurgical, ou le rien faire en pr\u00e9vision de la psychiatrisation, dans le domaine de la traumatologie corporelle comme des troubles du comportement, met en danger tout le monde d'autant plus que les victimes sont tenues dans l'ignorance des causes de leurs douleurs, des moyens de r\u00e9paration et des dangers vitaux auxquels on est continuellement expos\u00e9s en l'absence de soins.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce sont des millions de personnes qui sont concern\u00e9es et qui sollicitent information, aide et premiers secours puisqu'il parait que c'est 10% de la population mondiale qui est touch\u00e9e par ce probl\u00e8me, soit th\u00e9oriquement plus de 6 millions de fran\u00e7ais et donc 700 millions d'humains. Le tiers de cette souffrance chronique serait li\u00e9e au travail, le reste \u00e9tant pour la quasi-majorit\u00e9 li\u00e9e aux autres traumatismes corporels de la vie de tous les jours et aux chocs en tous genres qui s'accumulent ne serait-ce qu'en marchant, en travaillant, en jouant et en dormant.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La situation est inacceptable et injustifiable, tout comme l'est la censure et l'inertie \u00e0 ce sujet\u00a0: ces collisions anodines ou graves du corps avec l'environnement n\u00e9cessitent la consultation r\u00e9guli\u00e8re d'un praticien en m\u00e9decine m\u00e9canique, tout comme on consulte un dentiste, sinon on aura des probl\u00e8mes, puisque les dents et les vert\u00e8bres sont li\u00e9es d\u00e8s l'embryologie par le nombre, tout comme on peut logiquement penser que le nombre de chromosomes est li\u00e9 \u00e0 celui des disques intervert\u00e9braux dont on dit qu'ils ne servent que d'amortisseurs sans m\u00eame dire qu'une hernie est habituellement l'image d'une entorse.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">M\u00eame lorsque l'\u00c9tat loue les locaux des h\u00f4pitaux \u00e0 une entreprise priv\u00e9e qui est charg\u00e9e de mission de service public et qui est plac\u00e9e sous la tutelle du gouvernement, nous avons un inextricable probl\u00e8me d'architecture administrative et pas seulement d'\u00e9ducation\u00a0: la protection de la sant\u00e9 ne peut pas \u00eatre assur\u00e9e tel qu'il vient d'\u00eatre d\u00e9montr\u00e9, puisqu'il y a conflit d'int\u00e9r\u00eat et il arrive des choses mauvaises dont l'existence est officiellement ni\u00e9e afin de tirer profit de la n\u00e9gation elle-m\u00eame.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Considerations_sur_la_neurotypicite_et_la_neuroatypicite\">Consid\u00e9rations sur la neurotypicit\u00e9 et la neuroatypicit\u00e9<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le mot \"autisme\" ou \"maladie de soi-m\u00eame\" est incorrect car il d\u00e9signe une fausse cause \u00e0 un vrai probl\u00e8me et il engendre de l'absurdit\u00e9 et de la confusion au sujet de cette affliction\u00a0: sa gestion est donc g\u00e9n\u00e9ralement aussi inadapt\u00e9e qu'inefficace et dangereuse. Il est en effet de notori\u00e9t\u00e9 publique que la psychiatrie et nombre de th\u00e9rapies mentales sont un abominable \u00e9chec qui habituellement ne font que terminer de d\u00e9truire lentement les victimes et parfois ces choses sont \u00e0 l'origine du processus.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L'autisme dit l\u00e9ger n\u00e9cessite de la bienveillance, pour trouver et r\u00e9soudre la cause de la rupture de communication, et pour ensuite effectuer une r\u00e9paration de l'\u00e9ducation \u00e0 l'aide d'une th\u00e9rapie de l'interaction et du comportement, ou en d'autres termes, proc\u00e9der \u00e0 une instruction et \u00e0 un entra\u00eenement adapt\u00e9s. Le sujet de l'autisme est r\u00e9solu au niveau de la connaissance lorsqu'on remplace ce terme par la notion de neurotypicit\u00e9 et de neuroatypicit\u00e9, permettant ainsi de mettre au point des m\u00e9thodes de gestion lorsque cela est possible. Cette notion r\u00e9cente provient de la communaut\u00e9 autistique am\u00e9ricaine qui a invent\u00e9 le mot neurotypique pour d\u00e9signer les gens dits normaux, le contraire \u00e9tant neuroatypique.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L'auteur n'est pas comp\u00e9tent pour consid\u00e9rer l'autisme dit lourd, tel qu'une origine g\u00e9n\u00e9tique, ou une amputation physique ou chimique, ou un grave traumatisme psychologique ayant entra\u00een\u00e9 le retranchement complet de la personnalit\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le sujet de la maladie dite mentale n'est toutefois pas tr\u00e8s compliqu\u00e9, quoique complexe car il concerne essentiellement le sujet de l'oppression, et m\u00eame d'origine g\u00e9n\u00e9tique ou organique, il correspond fondamentalement \u00e0 une variabilit\u00e9 harmonique des modes de fonctionnement d'un m\u00eame dysfonctionnement de la conscience\u00a0:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>La n\u00e9vrose et l'anxi\u00e9t\u00e9 sont le d\u00e9but d'une rupture de communication : c'est le doute et l'incertitude ; c'est <i>ne pas comprendre<\/i> soi-m\u00eame, autrui et l'environnement.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>L'obsession est l'incapacit\u00e9 \u00e0 g\u00e9rer une absence de r\u00e9ponse \u00e0 une communication : c'est la rupture de l'interaction ; c'est <i>\u00eatre pi\u00e9g\u00e9<\/i> \u00e0 un instant donn\u00e9.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>La manie est l'incapacit\u00e9 \u00e0 contr\u00f4ler les choses du monde et les \u00e9v\u00e8nements tout en ayant la certitude de les diriger : c'est refuser de faire attention, de confronter et d'assumer ses responsabilit\u00e9s ; c'est la <i>fuite<\/i>.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>La d\u00e9pression est le fruit de l'oppression : c'est succomber aux accidents, aux maladies, \u00e0 la souffrance physique comme morale, que ce soit \u00e0 cause d'erreurs ou de crimes ; c'est \u00eatre <i>victime<\/i> - au sein d'un groupe, toute personne d\u00e9prim\u00e9e l'est toujours et exclusivement \u00e0 cause des agissements d'un ou plusieurs individus qui soit ne l'aident pas \u00e0 r\u00e9soudre ou surmonter les probl\u00e8mes soit les causent.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>La psychose, contrairement \u00e0 l'imagination et la r\u00eaverie, c'est d\u00e9lirer et inventer dans la r\u00e9alit\u00e9 des choses qui n'existent pas : c'est croire en des choses qui sont prouv\u00e9es \u00eatre irr\u00e9elles et fausses ; c'est le <i>mensonge<\/i> et l'illusion.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>La schizophr\u00e9nie est ne pas communiquer : c'est ne pas discuter et ne pas n\u00e9gocier ; c'est la <i>guerre<\/i> avec soi et avec les autres.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>La d\u00e9mence est l'extr\u00e9mit\u00e9 de cette \u00e9chelle gradu\u00e9e initi\u00e9e par la n\u00e9vrose\u00a0: c'est \u00eatre <i>d\u00e9connect\u00e9<\/i>.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Le suicide, c'est l'oppression qui gagne, et c'est g\u00e9n\u00e9ralement l'aboutissement d'un processus meurtrier aussi lent et complexe qu'occulte ; c'est <i>capituler<\/i>.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nous avons \u00e9galement deux caract\u00e9ristiques de nature distincte de ce qui pr\u00e9c\u00e8de et qui rel\u00e8ve de la v\u00e9ritable criminalit\u00e9, quoique cumulable\u00a0:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>La sociopathie, contrairement \u00e0 l'ambition qui peut \u00eatre positive, est le fait de d\u00e9cider du bien et du mal envers et contre ses cong\u00e9n\u00e8res, contre la loi, contre les preuves et contre la logique\u00a0: c'est imposer par la manigance et par la manipulation pour obtenir ce qu'on veut en volant et en d\u00e9truisant - c'est refuser d'accorder des droits \u00e0 autrui.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>La psychopathie, d'apr\u00e8s les sp\u00e9cialistes, est une sociopathie dont les m\u00e9canismes r\u00e9sulteraient de dysfonctionnements g\u00e9n\u00e9tiques tels des interrupteurs d\u00e9fectueux sur laquelle la personnalit\u00e9 n'a aucune emprise - pour comprendre, il suffit de regarder les enfants sans c\u0153urs qui sont sans compassion et sans empathie et qui n'en auront jamais quoi qu'on fasse car rien n'y pourra jamais.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Toute maladie dite mentale, chose qu'il est pr\u00e9f\u00e9rable de nommer par l'expression \"troubles du comportement\", et qui cause des probl\u00e8mes aux groupes humains qui se consid\u00e8rent comme normaux alors qu'en r\u00e9alit\u00e9 ils ne le sont pas forc\u00e9ment, est uniquement une incapacit\u00e9 \u00e0 interagir avec la r\u00e9alit\u00e9 tangible et \u00e0 octroyer \u00e0 autrui le droit d'exister d'une mani\u00e8re autonome et individuelle\u00a0: c'est seulement une incapacit\u00e9 \u00e0 \u00eatre en paix et en harmonie avec soi et avec l'environnement.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Croire et faire croire que des poisons dangereux peuvent soigner quelque maladie mentale que ce soit est de la pure folie criminelle. Il faut vraiment se m\u00e9fier de ceux qui utilisent l'argument psychiatrique afin de justifier le refus de communiquer en disant hypocritement que c'est ceux avec qui on refuse d'interagir sans nuisance qui sont fous.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lorsqu'un \u00eatre vivant se d\u00e9bat et qu'il crie, c'est toujours parce qu'il souffre, c'est parce que quelque chose ou quelqu'un lui a fait ou lui fait du mal, que ce soit une \u00e9charde, une entorse, un germe, une situation ou un autre \u00eatre vivant, \u00e0 moins d'un probl\u00e8me g\u00e9n\u00e9tique. Et s'il n'obtient pas l'aide vitale, il peut parfois mal r\u00e9agir, voire tr\u00e8s mal. Par exemple les b\u00e9b\u00e9s pleurent parce qu'ils sont tous des traumatis\u00e9s corporels de la naissance et qu'ils ont besoins que la main du docteur les r\u00e9parent m\u00e9caniquement. Ils pleurent aussi parce qu'ils ont besoin de ressentir cette chose qu'ils ne ressentent plus et \u00e0 laquelle ils ont \u00e9t\u00e9 tant habitu\u00e9s au cours des neuf mois pr\u00e9c\u00e9dents alors qu'ils ne pourront le ressentir par eux-m\u00eames que de nombreuses ann\u00e9es plus tard. Ils pleurent aussi parfois lorsqu'ils sont malades d'une infection ou de quelque maladie.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mais comme les \u00eatres qui souffrent d\u00e9rangent \u00e0 r\u00e9clamer ce dont ils ont besoin parce qu'ils ne peuvent pas l'obtenir ou ne savent pas comment l'obtenir, les parents ou les autorit\u00e9s s'en d\u00e9barrassent tandis que les m\u00e9chants s'en repaissent, tous la conscience tranquillis\u00e9e par la cruaut\u00e9 auto-satisfactoire d'une ordonnance de substances dangereuses.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La folie est l'absence, ou du moins une faible quantit\u00e9, d'interaction et de r\u00e9alit\u00e9, comme par exemple lorsqu'on soutient selon un r\u00e9f\u00e9rentiel d\u00e9termin\u00e9 que la terre est plate lorsqu'on a la preuve que dans ce r\u00e9f\u00e9rentiel elle est sph\u00e9rique. Les fous, involontaires ou volontaires, n'interagissent pas\u00a0: ils sont soit n\u00e9gationnistes et impitoyables, soit chaotiques et implacables, voire les deux. Avec les fous, vivre et jouer correctement en respectant les r\u00e8gles est difficile voire impossible.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L'erreur basique en sant\u00e9 mentale est de consid\u00e9rer d'anormale une minorit\u00e9 qui rencontre des probl\u00e8mes \u00e0 effectuer quelque t\u00e2che que ce soit.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La m\u00e9chancet\u00e9 engendre une grande part de l'oppression mondiale et entrave de mani\u00e8re non naturelle l'impulsion de vivre d'autres individus, afin d'obtenir ill\u00e9galement quelque chose au pr\u00e9judice des victimes pour le b\u00e9n\u00e9fice ill\u00e9gitime des criminels.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nous avons fondamentalement une dichotomie binaire entre deux types d'individus\u00a0:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Le neurotypique qui se d\u00e9veloppe relativement librement avec peu d'oppression.<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Le neuroatypique dont le d\u00e9veloppement naturel est entrav\u00e9 par l'oppression. Ce mot provient de l'anglais \"neuroatypical\" et \"neurodivergent\" comme dans \"divergent\u00a0: cro\u00eetre diff\u00e9remment\" et signifie \"configuration neurologique atypique\". Par exemple, un enfant rendu sourd qui n'est pas g\u00e9r\u00e9 et qui devient adulte aura de plus en plus de difficult\u00e9s \u00e0 comprendre l'environnement et les codes sociaux<a href=\"https:\/\/sites.google.com\/site\/asherhaimhalevi\/\"> ;<\/a> il a donc de plus en plus de difficult\u00e9s \u00e0 interagir selon les attentes des individus neurotypiques gentils comme m\u00e9chants.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">La communication et le mouvement sont ainsi plus ou moins brid\u00e9e.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les gens attendent des enfants qu'ils grandissent afin de se comporter selon un certain sch\u00e9ma ordonn\u00e9 d\u00e9finit communautairement et qu'on appelle sociabilit\u00e9 ou culture.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Parfois certains facteurs emp\u00eachent certains individus de grandir de la m\u00eame mani\u00e8re qu'un v\u00e9g\u00e9tal qui manquerait de lumi\u00e8re, d'eau et de nutriment ou serait pi\u00e9tin\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Autisme est subs\u00e9quemment un tr\u00e8s mauvais terme pour qualifier les probl\u00e8mes d'interaction dans la communication avec autrui et dans la perception du monde.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Confondre la psychose avec la psychopathie est une tr\u00e8s grave erreur qui engendre tromperie et confusion. Un \u00e9tat psychotique est en effet habituellement le r\u00e9sultat de l'activit\u00e9 d'un ou plusieurs esprits psycho-sociopathes et seuls le savoir et la v\u00e9rit\u00e9 permettent de le r\u00e9soudre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La plupart des formes d'autisme dit l\u00e9ger ou de haut-niveau qui n'ont pas de cause g\u00e9n\u00e9tique ou organique ne sont pas du tout une \"maladie ou d\u00e9ficience mentale\", quoique cette expression ne d\u00e9signe en v\u00e9rit\u00e9 rien de concret et l'utiliser \u00e0 tort et \u00e0 travers pour ha\u00efr et pour nuire rel\u00e8ve du m\u00e9pris envers des individus d\u00e9favoris\u00e9s par la naissance et par les traumatismes corporels ou psychiques alors qu'ils ont un v\u00e9ritable besoin d'attention, d'aide et de r\u00e9paration.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D'ailleurs la premi\u00e8re des choses qui est examin\u00e9e chez un autiste sont le bon fonctionnement des sens et en premier lieu l'audition et la vue.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Einstein, Darwin, Newton, Mozart et d'autres surdou\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 classifi\u00e9s post-mortem comme \u00e9tant des Asperger.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C'est ainsi parfois \u00e0 cause des autres qu'on devient neuroatypique, parce qu'ils ne savent pas qu'ils se comportent mal ou parce qu'ils sont m\u00e9chants et convoitant quelque chose\u00a0: ce sont eux les v\u00e9ritables fous et ce sont eux que soignent les g\u00e9nies et les victimes qui \u00e9crivent et illustrent certains livres et certaines \u0153uvres artistiques et scientifiques depuis la nuit des temps.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Malgr\u00e9 le risque de la d\u00e9rive des surveillances cibl\u00e9es et de la mauvaise utilisation des informations r\u00e9colt\u00e9es, sans parler des fuites et des vols, il est bon pour l'esp\u00e8ce qu'on ne puisse pas couper Internet sans d\u00e9clencher un cataclysmique plan\u00e9taire dont la pr\u00e9rogative rel\u00e8ve de la nature ou de la folie d'une direction humaine.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Conclusion\">Conclusion<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">La nationalisation du syst\u00e8me de sant\u00e9-aide-justice est pr\u00e9vue par les articles 9 et 11 du Pr\u00e9ambule de la Constitution fran\u00e7aise et l'article 25 de la D\u00e9claration Universelle des Droits des Humains.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lorsque l'acc\u00e8s \u00e0 la protection de la sant\u00e9, \u00e0 l'aide aux victimes et \u00e0 la justice des tribunaux est r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 des privil\u00e9gi\u00e9s, minoritaires ou majoritaires, et non pas \u00e0 tout le monde sans exception sans condition, alors nous sommes face \u00e0 une gouvernance dictatoriale et esclavagiste.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La civilisation commence lorsque l'\u00e9ducation, la sant\u00e9, l'aide et la justice sont des services publics nationalis\u00e9s \u00e0 100% au m\u00eame titre que les ponts et chauss\u00e9es et l'administration dirigeante elle-m\u00eame i.e. lorsque les enseignants, les docteurs, les aidants et les avocats sont des fonctionnaires.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un \u00c9tat est fort si les caisses du Tr\u00e9sor Public sont utilis\u00e9es pour financer l'\u00e9ducation, la justice, la protection de la sant\u00e9, l'aide aux victimes, le logement social... en plus de la gestion des territoires, afin de g\u00e9rer efficacement une Nation o\u00f9 les travailleurs sont heureux de vivre et de payer l'imp\u00f4t.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un \u00c9tat est faible si certains contribuables payent un imp\u00f4t injuste qui est d\u00e9tourn\u00e9 pour engendrer l'oppression, le ch\u00f4mage, les malades, les invalides, les victimes, les SDF... afin de g\u00e9rer inefficacement une Nation o\u00f9 quelques privil\u00e9gi\u00e9s ont la pr\u00e9rogative de l'usage de ce qu'on appelle les droits tandis que d'autres souffrent inutilement et que la dette publique augmente.<\/p>\n<div style=\"text-align: right;\"><i>Tandis que les victimes crient \u00e0 l'ignorance \"je souffre, donc je meurs\"<br \/>\nEt que les m\u00e9chants disent \"je fais souffrir, donc je prends du plaisir\"<br \/>\nLes sages du pass\u00e9 d\u00e9voilent \"le temps perdu ne se rattrape jamais\"<\/i><\/div>\n<h5 style=\"margin-top: 30px;\">Plus d'informations<\/h5>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/\">Proposition logique pour un monde meilleur<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/logical-proposition\/fundamental-laws\/\">Rappel de lois fondamentales<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/ideal-civilization\/\">Diagramme de la civilisation id\u00e9ale<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/\">Le probl\u00e8me religieux<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Th\u00e9orie de sant\u00e9-aide-justice : \u00e9tude du syst\u00e8me d'information \"Protection de la vie humaine\". <\/p>\n<p><span style=\"color:#333\"> &rarr; <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/logical-proposition\/health-help-justice-theory\/\">Lire la suite<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":48,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"spay_email":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/150"}],"collection":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=150"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/150\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1660,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/150\/revisions\/1660"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/48"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=150"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}