{"id":155,"date":"2021-03-30T15:00:05","date_gmt":"2021-03-30T13:00:05","guid":{"rendered":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/?page_id=155"},"modified":"2021-04-11T00:27:08","modified_gmt":"2021-04-10T22:27:08","slug":"the-religious-problem","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/","title":{"rendered":"Le probl\u00e8me religieux"},"content":{"rendered":"<p style=\"margin-bottom:25px;\"><h4 style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #401000; text-transform: uppercase; font-size: 11pt;\">Trait\u00e9 d'occultisme physicaliste abrahamique<br \/>\nStructures et fonctions de l'univers et de la vie<br \/>\nLes lettres du vivant et les cycles du temps<\/span><\/h4>\n<p><a href=\"https:\/\/www.lulu.com\/fr\/fr\/shop\/asher-ha%C3%AFm-halevi\/le-probl%C3%A8me-religieux-trait%C3%A9-doccultisme-physicaliste-abrahamique-structures-et-fonctions-de-lunivers-et-de-la-vie-les-lettres-du-vivant-premi%C3%A8re-%C3%A9dition\/paperback\/product-14m5ry5w.html\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"><img class=\"image-bordered-book-link alignnone\" src=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/theming\/icons-books\/Small%20Lulu.png\" alt=\"http:\/\/www.lulu.com\/shop\/asher-ha%C3%AFm-halevi\/lalphabet-h%C3%A9breu-les-lettres-de-lexistence-humaine-la-destin%C3%A9e-du-youd-de-lalef-au-tav-la-formation-du-couple-premi%C3%A8re-%C3%A9dition\/paperback\/product-24219062.html\" width=\"55\" height=\"35\" border=\"0\" \/><\/a><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/\"><img class=\"image-bordered-book-link alignnone\" src=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/theming\/icons-books\/Small%20HTML.png\" alt=\"Version texte\" width=\"35\" height=\"35\" border=\"0\" \/><\/a><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/download\/Le-probleme-religieux-v1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img class=\"image-bordered-book-link alignnone\" src=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/theming\/icons-books\/Small%20PDF.png\" alt=\"https:\/\/docs.google.com\/viewer?a=v&amp;pid=sites&amp;srcid=ZGVmYXVsdGRvbWFpbnxhc2hlcmhhaW1oYWxldml8Z3g6N2MzMGRjNWQxNjRiODUzYw\" width=\"40\" height=\"35\" border=\"0\" \/><\/a><a href=\"https:\/\/books.google.fr\/books\/about?id=HdEtwkYaX6IC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img class=\"image-bordered-book-link alignnone\" src=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/theming\/icons-books\/Small%20GoogleBooks.png\" alt=\"https:\/\/books.google.fr\/books\/about?id=dSaqDwAAQBAJ\" width=\"35\" height=\"35\" border=\"0\" \/><\/a><a href=\"https:\/\/play.google.com\/store\/books\/details?id=HdEtwkYaX6IC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img class=\"image-bordered-book-link alignnone\" src=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/theming\/icons-books\/Small%20GooglePlay.png\" alt=\"https:\/\/play.google.com\/store\/books\/details?id=dSaqDwAAQBAJ\" width=\"35\" height=\"35\" border=\"0\" \/><\/a><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/audio-video\/#audio\"><img class=\"image-bordered-book-link alignnone\" src=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/theming\/icons-books\/Small%20MP3.png\" alt=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/audio-video\/#hebrew-alphabet-anchor\" width=\"50\" height=\"35\" border=\"0\" \/><\/a><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/playlist?list=PLSn7yTHwEx-DL6u9qWpRtF1vEAEVxe1Hk\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img class=\"image-bordered-book-link alignnone\" src=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/theming\/icons-books\/Small%20YouTube.png\" alt=\"https:\/\/youtu.be\/iGBFleJpeYo?list=PLSn7yTHwEx-DL6u9qWpRtF1vEAEVxe1Hk\" width=\"80\" height=\"35\" border=\"0\" \/><\/a><\/p>\n<div style=\"margin-top: 15px;\" id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Couverture\">Couverture<\/a><\/li><li><a href=\"#Description\">Description<\/a><\/li><li><a href=\"#Lire_en_ligne\">Lire en ligne<\/a><\/li><li><a href=\"#Telecharger\">T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/li><li><a href=\"#Ecouter\">\u00c9couter<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n\n<h3><span id=\"Couverture\">Couverture<\/span><\/h3>\n<table style=\"border-collapse: collapse; width: 100%;\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;\"><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Book-Cover-Le-probleme-religieux-v1-Front.jpg\"><img class=\"wp-image-840 size-medium alignnone\" src=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Book-Cover-Le-probleme-religieux-v1-Front-212x300.jpg\" alt=\"\" width=\"212\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Book-Cover-Le-probleme-religieux-v1-Front-212x300.jpg 212w, https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Book-Cover-Le-probleme-religieux-v1-Front-141x200.jpg 141w, https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Book-Cover-Le-probleme-religieux-v1-Front-106x150.jpg 106w, https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Book-Cover-Le-probleme-religieux-v1-Front-400x567.jpg 400w, https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Book-Cover-Le-probleme-religieux-v1-Front.jpg 550w\" sizes=\"(max-width: 212px) 100vw, 212px\" \/><\/a><\/td>\n<td style=\"width: 50%;\"><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Book-Cover-Le-probleme-religieux-v1-Back.jpg\"><img class=\"wp-image-839 size-medium alignnone\" src=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Book-Cover-Le-probleme-religieux-v1-Back-212x300.jpg\" alt=\"\" width=\"212\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Book-Cover-Le-probleme-religieux-v1-Back-212x300.jpg 212w, https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Book-Cover-Le-probleme-religieux-v1-Back-141x200.jpg 141w, https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Book-Cover-Le-probleme-religieux-v1-Back-106x150.jpg 106w, https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Book-Cover-Le-probleme-religieux-v1-Back-400x567.jpg 400w, https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Book-Cover-Le-probleme-religieux-v1-Back.jpg 550w\" sizes=\"(max-width: 212px) 100vw, 212px\" \/><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<h3><span id=\"Description\"><span id=\"Description\">Description<\/span><\/span><\/h3>\n<p>La premi\u00e8re \u00e9dition a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9e de septembre \u00e0 d\u00e9cembre 2011 \u00e0 l'aide de la compilation de notes \u00e9crites de janvier 2004 \u00e0 2006 en \u00e9tudiant des livres, des conf\u00e9rences, des documentaires et des articles \u00e9sot\u00e9riques, religieux et scientifiques.<\/p>\n<p>Sont disponibles une version <a href=\"https:\/\/docs.google.com\/viewer?a=v&amp;pid=sites&amp;srcid=ZGVmYXVsdGRvbWFpbnxhc2hlcmhhaW1oYWxldml8Z3g6MTk4YzhkZDQxNTg4NmFlZA\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">PDF<\/a>, <a href=\"https:\/\/books.google.fr\/books\/about?id=HdEtwkYaX6IC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Google Books<\/a> et <a href=\"https:\/\/play.google.com\/store\/books\/details?id=HdEtwkYaX6IC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Google Play<\/a>.<\/p>\n<p>La version imprim\u00e9e de 200 pages est disponible au prix de 9,30\u20ac TTC sans b\u00e9n\u00e9fice d'auteur chez <a href=\"https:\/\/www.lulu.com\/fr\/fr\/shop\/asher-ha%C3%AFm-halevi\/le-probl%C3%A8me-religieux-trait%C3%A9-doccultisme-physicaliste-abrahamique-structures-et-fonctions-de-lunivers-et-de-la-vie-les-lettres-du-vivant-premi%C3%A8re-%C3%A9dition\/paperback\/product-14m5ry5w.html\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Lulu.com<\/a> (vous b\u00e9n\u00e9ficiez d'une remise de 25% soit 6,96\u20ac TTC).<\/p>\n<p>La deuxi\u00e8me \u00e9dition est r\u00e9dig\u00e9e depuis juillet 2012 au fur et \u00e0 mesure de l'avanc\u00e9e en \u00e9tude des lettres h\u00e9bra\u00efques et du sens des mots h\u00e9breux et des versets de la Torah gr\u00e2ce aux dictionnaires et aux donn\u00e9es diffus\u00e9es dans les m\u00e9dias de grande audience.<\/p>\n<p>Une version vid\u00e9o-audio quasi-compl\u00e8te a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e en ao\u00fbt 2019 sur Internet.<\/p>\n<p>En compl\u00e9ment de cet ouvrage, un livret offre une \u00e9tude d\u00e9taill\u00e9e de l'<a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/hebrew-alphabet\/\">alphabet h\u00e9breu<\/a>.<\/p>\n<p>Des <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/software\/\" rel=\"nofollow noopener\">logiciels d'aide \u00e0 l'\u00e9tude de la Bible<\/a> sont \u00e9galement disponibles.<\/p>\n<h3><span id=\"Lire_en_ligne\">Lire en ligne<\/span><\/h3>\n<ul>\n<li class=\"page_item page-item-412\"><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/\">Chapitres<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<table style=\"margin-bottom: 15px; margin-left: 15px; margin-right: 0px; border-collapse: collapse; border-color: #b4b4b4; border-width: 1px;\" border=\"1\" cellspacing=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p style=\"margin-left: 8px; margin-right: 8px; text-align: justify;\">Pourquoi des religions et des clans\u00a0? Pourquoi adh\u00e9rer \u00e0 une culture ou \u00e0 une fraternit\u00e9 plut\u00f4t qu'\u00e0 une autre\u00a0? \u00c0 cause de l'ethnie ou des opinions\u00a0? \u00c0 cause nos parents et de nos familles\u00a0? \u00c0 cause des saign\u00e9s et des saigneurs\u00a0? \u00c0 cause d'un racisme de couleur de peau ou de couleur spirituelle\u00a0?<\/p>\n<p style=\"margin-left: 8px; margin-right: 8px; text-align: justify;\">Il est enseign\u00e9 par la tradition que ce qui est en haut est comme ce qui est en bas et inversement. Mais qu'y a-t-il au milieu si l'esprit est comme la mati\u00e8re\u00a0? Que sont l'esprit et la mati\u00e8re\u00a0? Que sont la divinit\u00e9 et l'\u00eatre humain\u00a0? Que sont la musique et le langage\u00a0? Que sont le bien et le mal\u00a0?<\/p>\n<p style=\"margin-left: 8px; margin-right: 8px; text-align: justify;\">Que sont l'\u00c9tat et la civilisation\u00a0? Que sont la justice, la compassion, la piti\u00e9 et le crime\u00a0? Que sont le droit, le pouvoir, le savoir, la foi, la croyance et l'ignorance\u00a0? Que nous r\u00e9v\u00e8lent la Torah, la Bible, les \u00c9vangiles et le Coran\u00a0? Que peut-on apprendre du Cr\u00e9ateur et de ses cr\u00e9atures\u00a0? Qu'est-ce qui diff\u00e9rencie l'homme de l'animal\u00a0? Quel est le but de l'existence\u00a0?<\/p>\n<p style=\"margin-left: 8px; margin-right: 8px; text-align: justify;\">La vie, la sant\u00e9 et la justice sont-elles un jeu\u00a0? Les organisations m\u00e9dico-sociales et juridiques-judiciaires peuvent-elles \u00eatre des entreprises \u00e0 but lucratif\u00a0? Le mal de dos est-il le mal des si\u00e8cles ou la plus abjecte des escroqueries\u00a0? Mentir et refuser de prodiguer des soins m\u00e9dicaux adapt\u00e9s, s\u00fbrs et efficaces dans les meilleures conditions d'acc\u00e8s tel que pr\u00e9vu par les lois en vigueur comme \u00e9tant un droit et une obligation pour tous par tous, opprimer et refuser l'acc\u00e8s \u00e0 une cour de justice comp\u00e9tente tel que pr\u00e9vu de m\u00eame, et imposer comme seule aide sociale le placement sous tutelle avec s\u00e9questration et administration de substances dangereuses, est-ce un bon droit et un bien-fond\u00e9 l\u00e9gal ou est-ce un des plus grave crime\u00a0?<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<h3 style=\"margin-bottom: 20px;\"><span id=\"Telecharger\">T\u00e9l\u00e9charger<\/span><\/h3>\n<p style=\"margin-top:0px;margin-bottom:3px;margin-left:15px\">\r\n<img style=\"margin-bottom: 3px; vertical-align: middle;\" src=\"\/wp-content\/plugins\/wp-downloadmanager\/images\/ext\/pdf.gif\" alt=\"\" title=\"\" style=\"vertical-align: middle;\" \/>&nbsp;\r\n<strong><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/download\/Le-probleme-religieux-v1.pdf\">Le probl\u00e8me religieux - Premi\u00e8re \u00e9dition<\/a><\/strong>\r\n<\/p>\r\n<p style=\"margin-left:40px;margin-top:0px;color:#555555;font-style:bold;\">\r\n<small><i>\r\nTaille : 3,0 Mio<br \/>\r\nMise en ligne : 28 f\u00e9vrier 2012<br \/>\r\nMise \u00e0 jour : 3 septembre 2019<br \/>\r\nDernier t\u00e9l\u00e9chargement : 3 juin 2021<br \/>\r\n<\/i><\/small>\r\n<\/p>\r\n<p style=\"margin-left:40px;margin-top:-10px;\">Texte int\u00e9gral<\/p>\n<h3 style=\"margin-bottom: 20px;\"><span id=\"Ecouter\">\u00c9couter<\/span><\/h3>\n<div class=\"epyt-video-wrapper\"><iframe  id=\"_ytid_36920\"  width=\"640\" height=\"360\"  data-origwidth=\"640\" data-origheight=\"360\"  src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/?enablejsapi=1&list=PLSn7yTHwEx-DL6u9qWpRtF1vEAEVxe1Hk&index=0&autoplay=0&cc_load_policy=0&iv_load_policy=1&loop=0&modestbranding=0&fs=1&playsinline=0&controls=1&color=red&cc_lang_pref=&rel=0&autohide=2&theme=dark&\" class=\"__youtube_prefs__  no-lazyload\" title=\"YouTube player\"  allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen data-no-lazy=\"1\" data-skipgform_ajax_framebjll=\"\"><\/iframe><\/div>\n<div style=\"margin-top: 15px;\"><\/div>\n\n<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le probl\u00e8me religieux : trait\u00e9 d'occultisme physicaliste abrahamique (structures et fonctions de l'univers et de la vie ou ou les lettres du vivant et les cycles du temps). <\/p>\n<p><span style=\"color:#333\"> &rarr; <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/\">Lire la suite<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":160,"menu_order":8,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"spay_email":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/155"}],"collection":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=155"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/155\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/160"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=155"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}