{"id":232,"date":"2021-03-31T21:24:33","date_gmt":"2021-03-31T19:24:33","guid":{"rendered":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/?page_id=232"},"modified":"2021-04-04T13:40:30","modified_gmt":"2021-04-04T11:40:30","slug":"fundamental-laws","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/logical-proposition\/fundamental-laws\/","title":{"rendered":"Rappel de lois fondamentales"},"content":{"rendered":"<p style=\"margin-bottom:25px;\"><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #401000; text-transform: uppercase; font-size: 11pt;\">Principes g\u00e9n\u00e9raux relatifs \u00e0 la \"Protection de la vie humaine\"<\/span><\/p>\n<div style=\"margin-top: 15px;\" id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Non-assistance\">Non-assistance<\/a><\/li><li><a href=\"#Mauvais_traitement\">Mauvais traitement<\/a><\/li><li><a href=\"#Denonciation_de_crime\">D\u00e9nonciation de crime<\/a><\/li><li><a href=\"#Obstruction_judiciaire\">Obstruction judiciaire<\/a><\/li><li><a href=\"#Deni_de_preuve\">D\u00e9ni de preuve<\/a><\/li><li><a href=\"#Obligation_de_reparation\">Obligation de r\u00e9paration<\/a><\/li><li><a href=\"#Droit_au_logement\">Droit au logement<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<h3><span id=\"Non-assistance\">Non-assistance<\/span><\/h3>\n<p>[Lorsqu'un] d\u00e9c\u00e8s est la cons\u00e9quence de l'abandon m\u00e9dical, juridiquement qualifi\u00e9 non-assistance \u00e0 personne en p\u00e9ril, [c'est un] homicide.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/legifrance.gouv.fr\/affichJuriJudi.do?idTexte=JURITEXT000007069023\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Chambre Criminelle de la Cour de Cassation de Paris<\/a><br \/>\n17 septembre 1997 - Pourvoi n\u00b0 96-84972<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\">Remarque : Pires que l'erreur m\u00e9dicale, les mauvais soins prodigu\u00e9s volontairement sont aussi un crime, et que dire de l'abandon social et juridique sinon que c'est un meurtre passif collectif.<br \/>\n<a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Non-assistance_%C3%A0_personne_en_danger\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Non-assistance_\u00e0_personne_en_danger<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Homicide\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Homicide<\/a><\/p>\n<h3><span id=\"Mauvais_traitement\">Mauvais traitement<\/span><\/h3>\n<p>L'Association M\u00e9dicale Mondiale reconna\u00eet que le mauvais traitement des enfants constitue un probl\u00e8me de sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale et recommande aux associations m\u00e9dicales nationales d'adopter les principes directeurs suivants [...]<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.wma.net\/fr\/30publications\/10policies\/a2\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Prise de Position de l'Assembl\u00e9e M\u00e9dicale Mondiale<\/a><\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\">Remarque : Le mauvais traitement des adultes est tout aussi probl\u00e9matique.<br \/>\n<a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Maltraitance\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Maltraitance<\/a><br \/>\n<a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Maltraitance_sur_mineur\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Maltraitance_sur_mineur<\/a><br \/>\n<a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Maltraitance_des_adultes\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Maltraitance_des_adultes<\/a><\/p>\n<h3><span id=\"Denonciation_de_crime\">D\u00e9nonciation de crime<\/span><\/h3>\n<p>L'obligation de d\u00e9noncer les crimes s'impose non seulement aux fonctionnaires de police, mais \u00e0 toutes les cat\u00e9gories de fonctionnaires de l'\u00c9tat et des collectivit\u00e9s territoriales, y compris les \u00c9lus et les Maires.\u00b5<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.senat.fr\/questions\/base\/2009\/qSEQ090408239.html\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Minist\u00e8re de la Justice Fran\u00e7aise<\/a><br \/>\nJO S\u00e9nat du 1er octobre 2009, page 2308<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\">Remarque : Tout le monde est en r\u00e9alit\u00e9 soumis au d\u00e9lit de non-d\u00e9nonciation d'un crime et de non-d\u00e9nonciation de mauvais traitements\u00a0 - <a href=\"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichCodeArticle.do?idArticle=LEGIARTI000006418600&amp;cidTexte=LEGITEXT000006070719\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">articles 434-1<\/a> et <a href=\"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&amp;idArticle=LEGIARTI000006418604\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">434-3<\/a> du Code P\u00e9nal.<br \/>\n<a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/D%C3%A9nonciation\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/D\u00e9nonciation<\/a><\/p>\n<h3><span id=\"Obstruction_judiciaire\">Obstruction judiciaire<\/span><\/h3>\n<p>L'entrave \u00e0 l'exercice de la justice est un d\u00e9lit d'interf\u00e9rence dans le travail de policiers, magistrats ou tout autre agent d\u00e9positaire de l'autorit\u00e9 publique. On parle d'entrave \u00e0 la saisine de la justice lorsque la justice n'a pas d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 saisie.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Atteinte_%C3%A0_l%27action_de_la_justice_%28France%29\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Atteinte_\u00e0_l'action_de_la_justice_(France)<\/a><\/p>\n<div style=\"padding-left: 40px;\">Remarque : Aucune prescription ne saurait \u00eatre acquise gr\u00e2ce \u00e0 la corruption, gr\u00e2ce \u00e0 l'obstruction et gr\u00e2ce \u00e0 la complicit\u00e9.<br \/>\n<a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Prescription_en_droit_fran%C3%A7ais\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Prescription_en_droit_fran\u00e7ais<\/a><\/div>\n<div><\/div>\n<div>\n<h3><span id=\"Deni_de_preuve\">D\u00e9ni de preuve<\/span><\/h3>\n<p>Le principe selon lequel nul ne peut se constituer de preuve \u00e0 soi-m\u00eame n'est pas applicable \u00e0 la preuve d'un fait juridique.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/legifrance.gouv.fr\/affichJuriJudi.do?idTexte=JURITEXT000028703669\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Chambre Civile de la Cour de Cassation de Paris<\/a> (6 mars 2014 - Pourvoi n\u00b0 13-14295)<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\">Remarque : L'autorit\u00e9 judiciaire n'a en effet pas le droit de statuer en ignorant les dossiers de preuves constitu\u00e9s de faits juridiques.<br \/>\n<a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Fait_juridique\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Fait_juridique<\/a><\/p>\n<h3><span id=\"Obligation_de_reparation\">Obligation de r\u00e9paration<\/span><\/h3>\n<p>L'\u00c9tat {service-public et prestataires priv\u00e9s} est tenu de r\u00e9parer le dommage caus\u00e9 par le fonctionnement d\u00e9fectueux du service de la justice. Sauf dispositions particuli\u00e8res, cette responsabilit\u00e9 n'est engag\u00e9e que par une faute lourde ou par un d\u00e9ni de justice.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichCode.do?idSectionTA=LEGISCTA000006151763&amp;cidTexte=LEGITEXT000006071164\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Article L141-1 \u00e0 3 du Code de l'organisation judiciaire<\/a><\/p>\n<div style=\"padding-left: 40px;\">Remarque : Si l'\u00c9tat ne le fait <span style=\"font-size: 12pt;\">pas,<\/span> qui le fera ?<\/div>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<div>\n<h3><span id=\"Droit_au_logement\">Droit au logement<\/span><\/h3>\n<p>Plusieurs l\u00e9gislations fondamentales mentionnent ou garantissent un droit au logement.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Droit_au_logement\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Droit_au_logement<\/a><\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\">Remarque : Eau, nourriture, v\u00eatements et Internet inclus.<br \/>\n<a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Droit_%C3%A0_l%27eau\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Droit_\u00e0_l'eau<\/a><br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.fao.org\/docrep\/003\/w3613f\/w3613f00.htm\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">D\u00e9claration de Rome sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire mondiale<\/a><br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.conseil-constitutionnel.fr\/conseil-constitutionnel\/francais\/nouveaux-cahiers-du-conseil\/cahier-n-36\/la-constitution-et-l-internet.114759.html\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">La Constitution et l'Internet<\/a><br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichJuriConst.do?idTexte=CONSTEXT000020786688\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Loi Fran\u00e7aise n\u00b02009-669 du 12 juin 2009 Article 12<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Neutralit%C3%A9_du_r%C3%A9seau\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Neutralit\u00e9_du_r\u00e9seau<\/a><\/p>\n<h4 style=\"margin-top: 25px; text-align: justify;\"><em>Plus d'informations<\/em><\/h4>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/logical-proposition\/humans-laws-about-humans-rights\/\">Lois humaines sur les droits humains<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/logical-proposition\/health-help-justice-theory\/\">Th\u00e9orie de sant\u00e9-aide-justice<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Rappel de lois fondamentales sur la protection m\u00e9dico-sociale et juridique-judiciaire de la vie humaine. <\/p>\n<p><span style=\"color:#333\"> &rarr; <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/logical-proposition\/fundamental-laws\/\">Lire la suite<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":48,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"spay_email":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/232"}],"collection":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=232"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/232\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":994,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/232\/revisions\/994"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/48"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=232"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}