{"id":233,"date":"2021-03-31T21:24:56","date_gmt":"2021-03-31T19:24:56","guid":{"rendered":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/?page_id=233"},"modified":"2021-04-05T08:28:43","modified_gmt":"2021-04-05T06:28:43","slug":"humans-laws-about-humans-rights","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/logical-proposition\/humans-laws-about-humans-rights\/","title":{"rendered":"Lois humaines et droits"},"content":{"rendered":"<p style=\"margin-bottom:25px;\"><div>\n<p><sup><i>Compil\u00e9 en 2015<br \/>\n<\/i><\/sup><\/p>\n<p>Listes et extraits non exhaustifs. Par manque de place, les articles ont parfois \u00e9t\u00e9 r\u00e9sum\u00e9s en esp\u00e9rant ne pas avoir trop d\u00e9form\u00e9 l'esprit de la loi. Le probl\u00e8me des bonnes lois existant pour prot\u00e9ger la vie et les int\u00e9r\u00eats des gens, c'est leur non application et leur utilisation pour nuire.<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.legifrance.gouv.fr<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/logical-proposition\/fundamental-laws\/\">Rappel de lois fondamentales<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/logical-proposition\/health-help-justice-theory\/\">Th\u00e9orie de sant\u00e9-aide-justice<\/a><\/p>\n<div style=\"margin-top: 15px;\" id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Loi_francaise\">Loi fran\u00e7aise<\/a><ul><li><a href=\"#Constitution\">Constitution<\/a><\/li><li><a href=\"#Code_Penal\">Code P\u00e9nal<\/a><\/li><li><a href=\"#Code_de_Sante\">Code de Sant\u00e9<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Pactes_internationaux\">Pactes internationaux<\/a><ul><li><a href=\"#Declaration_universelle_des_droits_des_humains_de_1948\">D\u00e9claration universelle des droits des humains de 1948<\/a><\/li><li><a href=\"#Charte_sociale_europeenne_de_1961\">Charte sociale europ\u00e9enne de 1961<\/a><\/li><li><a href=\"#Convention_contre_la_torture_de_1984\">Convention contre la torture de 1984<\/a><\/li><li><a href=\"#Statut_de_Rome_de_la_Cour_Penale_Internationale_de_1998\">Statut de Rome de la Cour P\u00e9nale Internationale de 1998<\/a><\/li><li><a href=\"#Convention_relative_aux_droits_des_personnes_handicapees_de_2008\">Convention relative aux droits des personnes handicap\u00e9es de 2008<\/a><\/li><li><a href=\"#Pacte_international_relatif_aux_droits_civils_et_politiques_de_1966\">Pacte international relatif aux droits civils et politiques de 1966<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Serment_des_medecin_francais\">Serment des m\u00e9decin fran\u00e7ais<\/a><ul><li><a href=\"#Texte_integral_de_la_version_2012\">Texte int\u00e9gral de la version 2012<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Charte_europeenne_dethique_medicale\">Charte europ\u00e9enne d'\u00e9thique m\u00e9dicale<\/a><ul><li><a href=\"#Preambule_de_la_version_2011\">Pr\u00e9ambule de la version 2011<\/a><\/li><li><a href=\"#Principes_ethiques\">Principes \u00e9thiques<\/a><\/li><\/ul><\/li><\/ul><\/div>\n\n<\/div>\n<h3><span id=\"Loi_francaise\">Loi fran\u00e7aise<\/span><\/h3>\n<h4><span id=\"Constitution\">Constitution<\/span><\/h4>\n<p><a href=\"http:\/\/www.conseil-constitutionnel.fr\/conseil-constitutionnel\/francais\/la-constitution\/la-constitution-du-4-octobre-1958\/la-constitution-du-4-octobre-1958.5071.html\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.conseil-constitutionnel.fr\/conseil-constitutionnel\/la-constitution<\/a><\/p>\n<div>\n<p><i>Article 1 du pr\u00e9ambule de 1946<br \/>\n<\/i>Au lendemain de la victoire remport\u00e9e par les peuples libres sur les r\u00e9gimes qui ont tent\u00e9 d'asservir et de d\u00e9grader la personne humaine, le peuple fran\u00e7ais proclame \u00e0 nouveau que tout \u00eatre humain, sans distinction de race, de religion ni de croyance, poss\u00e8de des droits inali\u00e9nables et sacr\u00e9s. Il r\u00e9affirme solennellement les droits et libert\u00e9s de l'homme et du citoyen consacr\u00e9s par la D\u00e9claration des droits de 1789 et les principes fondamentaux reconnus par les lois de la R\u00e9publique. <i><\/i><\/p>\n<p><i>Article 5 du pr\u00e9ambule de 1946<br \/>\n<\/i>Chacun a le devoir de travailler et le droit d'obtenir un emploi. Nul ne peut \u00eatre l\u00e9s\u00e9, dans son travail ou son emploi, en raison de ses origines, de ses opinions ou de ses croyances. <i><\/i><\/p>\n<p><i>Article 9 du pr\u00e9ambule de 1946<\/i><br \/>\nTout bien, toute entreprise, dont l'exploitation a ou acquiert les caract\u00e8res d'un service public national ou d'un monopole de fait, doit devenir la propri\u00e9t\u00e9 de la collectivit\u00e9.<br \/>\n<i>Article 10 et 11 du pr\u00e9ambule de 1946<\/i><br \/>\nLa Nation assure le d\u00e9veloppement de l'individu et garantie la protection de sa sant\u00e9 et de ses biens, ainsi que le repos et les loisirs, et la subsistance des invalides.<\/p>\n<p><i> Article 66 du 4 octobre 1958<\/i><br \/>\nNul ne peut \u00eatre arbitrairement d\u00e9tenu. L'autorit\u00e9 judiciaire, gardienne de la libert\u00e9 individuelle, assure le respect de ce principe dans les conditions pr\u00e9vues par la loi.<\/p>\n<\/div>\n<h4><span id=\"Code_Penal\">Code P\u00e9nal<\/span><\/h4>\n<p><a href=\"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.legifrance.gouv.fr\/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719<\/a><\/p>\n<div>\n<p><i>Article 15-3 (code de proc\u00e9dure)<\/i><br \/>\nInterdiction de refuser d'enregistrer des d\u00e9positions.<\/p>\n<p><i>Article 19 (code de proc\u00e9dure)<\/i><br \/>\nObligation pour la Police d'informer le Procureur des m\u00e9faits signal\u00e9s.<\/p>\n<p><i>Article\u00a0 121-4<br \/>\n<\/i>Est\u00a0 auteur\u00a0 de\u00a0 l'infraction\u00a0 la\u00a0 personne\u00a0 qui\u00a0 :\u00a0 1\u00b0\u00a0 Commet\u00a0 les\u00a0 faits\u00a0 incrimin\u00e9s\u00a0 ;\u00a0 2\u00b0\u00a0 Tente\u00a0 de commettre un crime ou, dans les cas pr\u00e9vus par la loi, un d\u00e9lit.<\/p>\n<p><i>Article 121-5<br \/>\n<\/i>La tentative est constitu\u00e9e d\u00e8s lors que, manifest\u00e9e par un commencement d'ex\u00e9cution, elle n'a \u00e9t\u00e9 suspendue ou n'a manqu\u00e9 son effet qu'en raison de circonstances ind\u00e9pendantes de la volont\u00e9 de son auteur. <i><br \/>\n<\/i><\/p>\n<p><i>Article 121-7<\/i><br \/>\nInterdiction de complicit\u00e9.<\/p>\n<p><i> Article 132-71<\/i><br \/>\nInterdiction de crimes en bandes organis\u00e9es.<\/p>\n<p><i> Article 132-72<\/i><br \/>\nInterdiction de pr\u00e9m\u00e9ditation.<\/p>\n<p><i> Article 221-1<\/i><br \/>\nInterdiction d'atteinte volontaire \u00e0 la vie.<\/p>\n<p><i> Article 221-3<\/i><br \/>\nInterdiction de pr\u00e9m\u00e9diter l'atteinte volontaire \u00e0 la vie.<\/p>\n<p><i> Article 221-15<\/i><br \/>\nInterdiction d'empoisonner et d'intoxiquer.<\/p>\n<p><i> Article 222-1<\/i><br \/>\nInterdiction de tortures et d'actes de barbarie.<\/p>\n<p><i> Article 222-9<\/i><br \/>\nInterdiction de violences entra\u00eenant des mutilations permanentes.<\/p>\n<p><i> Article 222-11<\/i><br \/>\nInterdiction de violences entra\u00eenant une incapacit\u00e9 de travail.<\/p>\n<p><i> Article 222-14<\/i><br \/>\nInterdiction de violences sur personnes vuln\u00e9rables.<\/p>\n<p><i> Article 222-15<\/i><br \/>\nInterdiction d'administrer des substances dangereuses.<br \/>\nInterdiction d'exposition injustifi\u00e9e \u00e0 des rayonnements ionisants.<\/p>\n<p>Article 222-17 et 18<br \/>\nInterdiction de menacer autrui.<\/p>\n<p><i> Article 222-33-2<\/i><br \/>\nInterdiction de harceler autrui.<\/p>\n<p><i> Article 223-1<\/i><br \/>\nInterdiction de mettre en danger la vie d'autrui.<\/p>\n<p><i> Article 223-3<\/i><br \/>\nInterdiction de d\u00e9laisser une personne hors d'\u00e9tat de se prot\u00e9ger.<\/p>\n<p><i> Article 223-6<\/i><br \/>\nInterdiction de ne pas porter assistance \u00e0 personne en danger.<i><br \/>\n<\/i><\/p>\n<p><i>Article 223-13<\/i><br \/>\nInterdiction de provoquer le suicide d'autrui, et donc y compris de conseiller l'acte comme solution aux probl\u00e8mes comme par exemple la torture physique associ\u00e9e \u00e0 l'abandon collectif.<\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p><i> Article 223-15-2<\/i><br \/>\nInterdiction d'abuser de l'\u00e9tat d'ignorance et de faiblesse.<\/p>\n<p><i> Article 224-1 et 224-5-2<\/i><br \/>\nInterdiction d'enlever et de s\u00e9questrer autrui.<\/p>\n<p><i> Article 225-1<\/i><br \/>\nInterdiction de discrimination et d'in\u00e9galit\u00e9 de traitement.<\/p>\n<p><i> Article 226-10<\/i><br \/>\nInterdiction de d\u00e9nonciation calomnieuse.<\/p>\n<p><i> Article 226-15<\/i><br \/>\nInterdiction de d\u00e9tournement de correspondances courrier.<\/p>\n<p><i> Article 311<\/i><br \/>\nInterdiction de soustraire frauduleusement la chose d'autrui.<\/p>\n<p><i> Article 313<\/i><br \/>\nInterdiction d'escroquer.<\/p>\n<p><i> Article 314-1<\/i><br \/>\nInterdiction d'abuser de la confiance.<\/p>\n<p><i> Article 421-1<\/i><br \/>\nInterdiction de terrorisme.<\/p>\n<p><i> Article 432<\/i><br \/>\nInterdiction d'abus de pouvoir, corruption et trafic d'influence.<\/p>\n<p><i> Article 434-1 et 434-3<\/i><br \/>\nInterdiction d'entrave et de non d\u00e9nonciation de crimes et de mauvais traitements.<\/p>\n<p><i> Article 434-4<\/i><br \/>\nInterdiction de faire obstacle \u00e0 la manifestation de la v\u00e9rit\u00e9.<\/p>\n<p><i> Article 434-5<\/i><br \/>\nInterdiction de menacer et intimider une victime pour emp\u00eacher le d\u00e9p\u00f4t de plainte.<\/p>\n<p><i> Article 441<\/i><br \/>\nInterdiction de faux et usage de faux documents.<\/p>\n<p><i> Article 450-1<\/i><br \/>\nInterdiction d'associations de malfaiteurs.<\/p>\n<p><i> Article R621-1<\/i><br \/>\nInterdiction de diffamation non publique (mensonge calomnieux d\u00e9valorisant une personne).<\/p>\n<p><i>Article 29 de la loi du 29 juillet 1881<\/i><br \/>\nInterdiction de diffamation publique.<\/p>\n<\/div>\n<h4><span id=\"Code_de_Sante\">Code de Sant\u00e9<\/span><\/h4>\n<p><a href=\"http:\/\/legifrance.gouv.fr\/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">legifrance.gouv.fr\/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665<\/a><\/p>\n<div>\n<p><i> Article 47 (Code de d\u00e9ontologie)<\/i><br \/>\nInterdiction du placer un patient en situation d'absence de soins;<br \/>\net donc interdiction du refus collectif de soins qui est juridiquement qualifi\u00e9 d'homicide.<\/p>\n<p><i> Article R4127-211<\/i><br \/>\nInterdiction de discrimination m\u00e9dicale.<\/p>\n<p><i> Article R4127-232<\/i><br \/>\nInterdiction de nuire, de faire obstruction \u00e0 l'acc\u00e8s aux soins et de manquer au devoir d'humanit\u00e9.<\/p>\n<p><i> Article L1110-4<\/i><br \/>\nInterdiction d'enfreindre le droit au respect de la vie priv\u00e9e et au secret des informations du patient.<\/p>\n<p><i> Article L1110-5<\/i><br \/>\nTout le monde a droit \u00e0 des soins adapt\u00e9s, efficaces et s\u00fbrs.<\/p>\n<p><i> Article L1111-4<\/i><br \/>\nInterdiction de prodiguer des soins sans le consentement libre et \u00e9clair\u00e9 du patient.<\/p>\n<p><i> Article L4161-1<\/i><br \/>\nInterdiction de pratiquer ill\u00e9galement la m\u00e9decine.<\/p>\n<p><i> Loi Kouchner n\u00b02002-303 du 4 mars 2002<\/i><br \/>\nTous les humains ont droit d'acc\u00e8s \u00e0 un syst\u00e8me de sant\u00e9 de qualit\u00e9.<\/p>\n<\/div>\n<h3><span id=\"Pactes_internationaux\">Pactes internationaux<\/span><\/h3>\n<div>\n<h4><span id=\"Declaration_universelle_des_droits_des_humains_de_1948\">D\u00e9claration universelle des droits des humains de 1948<\/span><\/h4>\n<p><sup><em>Ratifi\u00e9 par la France en 1948<\/em><\/sup><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.un.org\/fr\/universal-declaration-human-rights\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">https:\/\/www.un.org\/fr\/universal-declaration-human-rights<\/a><\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p><i> Pr\u00e9ambule<br \/>\n<\/i>Consid\u00e9rant que la reconnaissance de la dignit\u00e9 inh\u00e9rente \u00e0 tous les membres de la famille humaine et de leurs droits \u00e9gaux et inali\u00e9nables constitue le fondement de la libert\u00e9, de la justice et de la paix dans le monde\u2026<\/p>\n<p><i> Article 1<br \/>\n<\/i>Tous les \u00eatres humains naissent libres et \u00e9gaux en dignit\u00e9 et en droits\u2026<\/p>\n<p><i> Article 2<br \/>\n<\/i>Chacun peut se pr\u00e9valoir de tous les droits et de toutes les libert\u00e9s de la D\u00e9claration\u2026<\/p>\n<p><i> Article 3<br \/>\n<\/i>Tout individu a droit \u00e0 la vie, \u00e0 la libert\u00e9 et \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 de sa personne.<\/p>\n<p><i> Article 5<br \/>\n<\/i>Nul ne sera soumis \u00e0 la torture, ni \u00e0 des peines ou traitements cruels\u2026<\/p>\n<p><i> Article 7<\/i><br \/>\nTous sont \u00e9gaux devant la loi\u2026<\/p>\n<p><i> Article 8<\/i><br \/>\nToute personne a droit \u00e0 un recours effectif devant les juridictions nationales\u2026<\/p>\n<p><i> Article 9<\/i><br \/>\nNul ne peut \u00eatre arbitrairement arr\u00eat\u00e9, d\u00e9tenu ou exil\u00e9.<\/p>\n<p><i> Article 10<\/i><br \/>\nToute personne a droit \u00e0 ce que sa cause soit entendue par un tribunal\u2026<\/p>\n<p><i> Article 12<\/i><\/p>\n<p>Nul ne sera l'objet d'immixtions arbitraires dans sa vie priv\u00e9e...<\/p>\n<p><i> <\/i><i>Article 14<\/i><br \/>\nDevant la pers\u00e9cution, toute personne a le droit de chercher asile et d'en b\u00e9n\u00e9ficier\u2026<\/p>\n<p><i> Article 25<\/i><br \/>\nToute personne a droit \u00e0 un niveau de vie suffisant pour assurer sa sant\u00e9,<br \/>\nson bien-\u00eatre et sa s\u00e9curit\u00e9\u2026<\/p>\n<p><i> Article 30<\/i><br \/>\nAucune disposition de la pr\u00e9sente D\u00e9claration ne peut \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9e comme impliquant pour un \u00c9tat, un groupement ou un individu un droit quelconque de se livrer \u00e0 une activit\u00e9 ou d'accomplir un acte visant \u00e0 la destruction des droits et libert\u00e9s qui y sont \u00e9nonc\u00e9s.<\/p>\n<\/div>\n<div>\n<h4><span id=\"Charte_sociale_europeenne_de_1961\">Charte sociale europ\u00e9enne de 1961<\/span><\/h4>\n<p><em><sup>Ratifi\u00e9 par la France en 1973<\/sup><\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.coe.int\/en\/web\/european-social-charter\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">https:\/\/www.coe.int\/en\/web\/european-social-charter<\/a><\/p>\n<p><em>Article 13<\/em><\/p>\n<\/div>\n<p>Tout le monde a droit \u00e0 l'assistance sociale et m\u00e9dicale.<\/p>\n<div>\n<h4><span id=\"Convention_contre_la_torture_de_1984\">Convention contre la torture de 1984<\/span><\/h4>\n<p><em><sup>Ratifi\u00e9 par la France en 2007<\/sup><\/em><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.ohchr.org\/FR\/ProfessionalInterest\/Pages\/CAT.aspx\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.ohchr.org\/FR\/ProfessionalInterest\/Pages\/CAT.aspx<\/a><\/p>\n<p><i>Article 2<br \/>\n<\/i>Tout \u00c9tat partie prend des mesures l\u00e9gislatives, administratives, judiciaires et autres mesures efficaces pour emp\u00eacher que des actes de torture soient commis dans tout territoire sous sa juridiction. Aucune circonstance exceptionnelle, quelle qu'elle soit, qu'il s'agisse de l'\u00e9tat de guerre ou de menace de guerre, d'instabilit\u00e9 politique int\u00e9rieure ou de tout autre \u00e9tat d'exception, ne peut \u00eatre invoqu\u00e9e pour justifier la torture. L'ordre d'un sup\u00e9rieur ou d'une autorit\u00e9 publique ne peut \u00eatre invoqu\u00e9 pour justifier la torture.<\/p>\n<h4><span id=\"Statut_de_Rome_de_la_Cour_Penale_Internationale_de_1998\">Statut de Rome de la Cour P\u00e9nale Internationale de 1998<\/span><\/h4>\n<p><em><sup>Ratifi\u00e9 par la France en 2002<\/sup><\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.icc-cpi.int\/NR\/rdonlyres\/ADD16852-AEE9-4757-ABE7-9CDC7CF02886\/283948\/RomeStatuteFra1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.icc-cpi.int\/NR\/rdonlyres\/RomeStatuteFra1.pdf<\/a><\/p>\n<p><i>Article 7<\/i><br \/>\nD\u00e9finit les crimes contre l'humanit\u00e9 d'une ou plusieurs personnes comme \u00e9tant notamment : emprisonnement ou autre forme de privation grave de libert\u00e9 physique en violation des dispositions fondamentales du droit international; torture; pers\u00e9cution de tout groupe ou de toute collectivit\u00e9 identifiable pour des motifs d'ordre politique, racial, national, ethnique, culturel, religieux ou sexiste, ou en fonction d'autres crit\u00e8res universellement reconnus comme inadmissibles en droit international; autres actes inhumains de caract\u00e8re analogue causant intentionnellement de grandes souffrances ou des atteintes graves \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 physique ou \u00e0 la sant\u00e9 physique ou mentale. Par torture, on entend le fait d'infliger intentionnellement une douleur ou des souffrances aig\u00fces, physiques ou mentales, \u00e0 une personne se trouvant sous sa garde ou sous son contr\u00f4le; l'acception de ce terme ne s'\u00e9tend pas \u00e0 la douleur ou aux souffrances r\u00e9sultant uniquement de sanctions l\u00e9gales, inh\u00e9rentes \u00e0 ces sanctions ou occasionn\u00e9es par elles \"et que\" par pers\u00e9cution, on entend le d\u00e9ni intentionnel et grave de droits fondamentaux en violation du droit international, pour des motifs li\u00e9s \u00e0 l'identit\u00e9 du groupe ou de la collectivit\u00e9 qui en fait l'objet.<\/p>\n<h4><span id=\"Convention_relative_aux_droits_des_personnes_handicapees_de_2008\">Convention relative aux droits des personnes handicap\u00e9es de 2008<\/span><\/h4>\n<p><sup><em>Ratifi\u00e9 par la France en 2011<\/em><\/sup><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.un.org\/disabilities\/documents\/convention\/convoptprot-f.pdf\" rel=\"nofollow\">www.un.org\/disabilities\/documents\/convention\/convoptprot-f.pdf<\/a><\/p>\n<p><i>Article 3<\/i><br \/>\nLes principes de la pr\u00e9sente Convention sont : le respect de la dignit\u00e9 intrins\u00e8que, de l'autonomie individuelle, y compris la libert\u00e9 de faire ses propres choix, et de l'ind\u00e9pendance des personnes; la non-discrimination; la participation et l'int\u00e9gration pleines et effectives \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9; le respect de la diff\u00e9rence et l'acceptation des personnes handicap\u00e9es comme faisant partie de la diversit\u00e9 humaine et de l'humanit\u00e9; l'\u00e9galit\u00e9 des chances; l'accessibilit\u00e9; l'\u00e9galit\u00e9 entre les hommes et les femmes; le respect du d\u00e9veloppement des capacit\u00e9s de l'enfant handicap\u00e9; et le respect du droit des enfants handicap\u00e9s \u00e0 pr\u00e9server leur identit\u00e9.<\/p>\n<p><i> Article 11<\/i><br \/>\nLes \u00c9tats Parties prennent, conform\u00e9ment aux obligations qui leur incombent en vertu du droit international, notamment le droit international humanitaire et le droit international des droits de l'homme, toutes mesures n\u00e9cessaires pour assurer la protection et la s\u00fbret\u00e9 des personnes handicap\u00e9es dans les situations de risque, y compris les conflits arm\u00e9s, les crises humanitaires et les catastrophes naturelles.<\/p>\n<h4><span id=\"Pacte_international_relatif_aux_droits_civils_et_politiques_de_1966\">Pacte international relatif aux droits civils et politiques de 1966<\/span><\/h4>\n<p><sup><em>Ratifi\u00e9 par la France en 1980<\/em><\/sup><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.ohchr.org\/FR\/ProfessionalInterest\/Pages\/CCPR.aspx\" rel=\"nofollow\">www.ohchr.org\/FR\/ProfessionalInterest\/Pages\/CCPR.aspx<\/a><\/p>\n<p><i>Article 6<\/i><br \/>\nLe droit \u00e0 la vie est inh\u00e9rent \u00e0 la personne humaine. Ce droit doit \u00eatre prot\u00e9g\u00e9 par la loi.<br \/>\nNul ne peut \u00eatre arbitrairement priv\u00e9 de la vie.<\/p>\n<p><i> Article 7<\/i><br \/>\nNul ne sera soumis \u00e0 la torture ni \u00e0 des peines ou traitements cruels, inhumains ou d\u00e9gradants. En particulier, il est interdit de soumettre une personne sans son libre consentement \u00e0 une exp\u00e9rience m\u00e9dicale ou scientifique.<\/p>\n<p><i> Article 9<\/i><\/p>\n<p>1. Tout individu a droit \u00e0 la libert\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de sa personne. Nul ne peut faire l'objet d'une arrestation ou d'une d\u00e9tention arbitraire. Nul ne peut \u00eatre priv\u00e9 de sa libert\u00e9, si ce n'est pour des motifs, et conform\u00e9ment \u00e0 la proc\u00e9dure pr\u00e9vus par la loi.<\/p>\n<p>2. Tout individu arr\u00eat\u00e9 sera inform\u00e9, au moment de son arrestation, des raisons de cette arrestation et recevra notification, dans le plus court d\u00e9lai, de toute accusation port\u00e9e contre lui.<\/p>\n<p>3. Tout individu arr\u00eat\u00e9 ou d\u00e9tenu du chef d'une infraction p\u00e9nale sera traduit dans le plus court d\u00e9lai devant un juge ou une autre autorit\u00e9 habilit\u00e9e par la loi \u00e0 exercer des fonctions judiciaires, et devra \u00eatre jug\u00e9 dans un d\u00e9lai raisonnable ou lib\u00e9r\u00e9. La d\u00e9tention de personnes qui attendent de passer en jugement ne doit pas \u00eatre de r\u00e8gle, mais la mise en libert\u00e9 peut \u00eatre subordonn\u00e9e \u00e0 des garanties assurant la comparution de l'int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 l'audience, \u00e0 tous les autres actes de la proc\u00e9dure et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, pour l'ex\u00e9cution du jugement.<\/p>\n<p>4. Quiconque se trouve priv\u00e9 de sa libert\u00e9 par arrestation ou d\u00e9tention a le droit d'introduire un recours devant un tribunal afin que celui-ci statue sans d\u00e9lai sur la l\u00e9galit\u00e9 de sa d\u00e9tention et ordonne sa lib\u00e9ration si la d\u00e9tention est ill\u00e9gale.<\/p>\n<p>5. Tout individu victime d'arrestation ou de d\u00e9tention ill\u00e9gale a droit \u00e0 r\u00e9paration.<\/p>\n<p><i> Article 10<br \/>\n<\/i>Toute personne priv\u00e9e de sa libert\u00e9 est trait\u00e9e avec humanit\u00e9 et avec le respect de la dignit\u00e9 inh\u00e9rente \u00e0 la personne humaine.<\/p>\n<p><i> Article 14<\/i><\/p>\n<p>1. Tous sont \u00e9gaux devant les tribunaux et les cours de justice. Toute personne a droit \u00e0 ce que sa cause soit entendue \u00e9quitablement et publiquement par un tribunal comp\u00e9tent, ind\u00e9pendant et impartial, \u00e9tabli par la loi, qui d\u00e9cidera soit du bien-fond\u00e9 de toute accusation en mati\u00e8re p\u00e9nale dirig\u00e9e contre elle, soit des contestations sur ses droits et obligations de caract\u00e8re civil. Le huis clos peut \u00eatre prononc\u00e9 pendant la totalit\u00e9 ou une partie du proc\u00e8s soit dans l'int\u00e9r\u00eat des bonnes m\u0153urs, de l'ordre public ou de la s\u00e9curit\u00e9 nationale dans une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique, soit lorsque l'int\u00e9r\u00eat de la vie priv\u00e9e des parties en cause l'exige, soit encore dans la mesure o\u00f9 le tribunal l'estimera absolument n\u00e9cessaire lorsqu'en raison des circonstances particuli\u00e8res de l'affaire la publicit\u00e9 nuirait aux int\u00e9r\u00eats de la justice; cependant, tout jugement rendu en mati\u00e8re p\u00e9nale ou civile sera public, sauf si l'int\u00e9r\u00eat de mineurs exige qu'il en soit autrement ou si le proc\u00e8s porte sur des diff\u00e9rends matrimoniaux ou sur la tutelle des enfants.<br \/>\n2. Toute personne accus\u00e9e d'une infraction p\u00e9nale est pr\u00e9sum\u00e9e innocente jusqu'\u00e0 ce que sa culpabilit\u00e9 ait \u00e9t\u00e9 l\u00e9galement \u00e9tablie.<br \/>\n3. Toute personne accus\u00e9e d'une infraction p\u00e9nale a droit, en pleine \u00e9galit\u00e9, au moins aux garanties suivantes :<br \/>\na) \u00c0 \u00eatre inform\u00e9e, dans le plus court d\u00e9lai, dans une langue qu'elle comprend et de fa\u00e7on d\u00e9taill\u00e9e, de la nature et des motifs de l'accusation port\u00e9e contre elle;<br \/>\nb) \u00c0 disposer du temps et des facilit\u00e9s n\u00e9cessaires \u00e0 la pr\u00e9paration de sa d\u00e9fense et \u00e0 communiquer avec le conseil de son choix;<br \/>\nc) \u00c0 \u00eatre jug\u00e9e sans retard excessif;<br \/>\nd) \u00c0 \u00eatre pr\u00e9sente au proc\u00e8s et \u00e0 se d\u00e9fendre elle-m\u00eame ou \u00e0 avoir l'assistance d'un d\u00e9fenseur de son choix; si elle n'a pas de d\u00e9fenseur, \u00e0 \u00eatre inform\u00e9e de son droit d'en avoir un, et, chaque fois que l'int\u00e9r\u00eat de la justice l'exige, \u00e0 se voir attribuer d'office un d\u00e9fenseur, sans frais, si elle n'a pas les moyens de le r\u00e9mun\u00e9rer;<br \/>\ne) \u00c0 interroger ou faire interroger les t\u00e9moins \u00e0 charge et \u00e0 obtenir la comparution et l'interrogatoire des t\u00e9moins \u00e0 d\u00e9charge dans les m\u00eames conditions que les t\u00e9moins \u00e0 charge;<br \/>\nf) \u00c0 se faire assister gratuitement d'un interpr\u00e8te si elle ne comprend pas ou ne parle pas la langue employ\u00e9e \u00e0 l'audience;<br \/>\ng) \u00c0 ne pas \u00eatre forc\u00e9e de t\u00e9moigner contre elle-m\u00eame ou de s'avouer coupable.<br \/>\n4. La proc\u00e9dure applicable aux jeunes gens qui ne sont pas encore majeurs au regard de la loi p\u00e9nale tiendra compte de leur \u00e2ge et de l'int\u00e9r\u00eat que pr\u00e9sente leur r\u00e9\u00e9ducation.<br \/>\n5. Toute personne d\u00e9clar\u00e9e coupable d'une infraction a le droit de faire examiner par une juridiction sup\u00e9rieure la d\u00e9claration de culpabilit\u00e9 et la condamnation, conform\u00e9ment \u00e0 la loi.<br \/>\n6. Lorsqu'une condamnation p\u00e9nale d\u00e9finitive est ult\u00e9rieurement annul\u00e9e ou lorsque la gr\u00e2ce est accord\u00e9e parce qu'un fait nouveau ou nouvellement r\u00e9v\u00e9l\u00e9 prouve qu'il s'est produit une erreur judiciaire, la personne qui a subi une peine en raison de cette condamnation sera indemnis\u00e9e, conform\u00e9ment \u00e0 la loi, \u00e0 moins qu'il ne soit prouv\u00e9 que la non-r\u00e9v\u00e9lation en temps utile du fait inconnu lui est imputable en tout ou partie.<br \/>\n7. Nul ne peut \u00eatre poursuivi ou puni en raison d'une infraction pour laquelle il a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9 ou condamn\u00e9 par un jugement d\u00e9finitif conform\u00e9ment \u00e0 la loi et \u00e0 la proc\u00e9dure p\u00e9nale de chaque pays.<\/p>\n<\/div>\n<h3><span id=\"Serment_des_medecin_francais\">Serment des m\u00e9decin fran\u00e7ais<\/span><\/h3>\n<p><a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Serment_d%27Hippocrate\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Serment_d'Hippocrate<\/a><\/p>\n<h4><span id=\"Texte_integral_de_la_version_2012\">Texte int\u00e9gral de la version 2012<\/span><\/h4>\n<div>\n<p>Au moment d'\u00eatre admis(e) \u00e0 exercer la m\u00e9decine, je promets et je jure<br \/>\nd'\u00eatre fid\u00e8le aux lois de l'honneur et de la probit\u00e9.<\/p>\n<p>Mon premier souci sera de r\u00e9tablir, de pr\u00e9server ou de promouvoir la sant\u00e9<br \/>\ndans tous ses \u00e9l\u00e9ments, physiques et mentaux, individuels et sociaux.<\/p>\n<p>Je respecterai toutes les personnes, leur autonomie et leur volont\u00e9,<br \/>\nsans aucune discrimination selon leur \u00e9tat ou leurs convictions.<\/p>\n<p>J'interviendrai pour les prot\u00e9ger si elles sont affaiblies, vuln\u00e9rables ou menac\u00e9es<br \/>\ndans leur int\u00e9grit\u00e9 ou leur dignit\u00e9.<\/p>\n<p>M\u00eame sous la contrainte, je ne ferai pas usage de mes connaissances<br \/>\ncontre les lois de l'humanit\u00e9.<\/p>\n<p>J'informerai les patients des d\u00e9cisions envisag\u00e9es, de leurs raisons<br \/>\net de leurs cons\u00e9quences.<\/p>\n<p>Je ne tromperai jamais leur confiance et n'exploiterai pas le pouvoir h\u00e9rit\u00e9<br \/>\ndes circonstances pour forcer les consciences.<\/p>\n<p>Je donnerai mes soins \u00e0 l'indigent et \u00e0 quiconque me le demandera.<\/p>\n<p>Je ne me laisserai pas influencer par la soif du gain ou la recherche de la gloire.<\/p>\n<p>Admis dans l'intimit\u00e9 des personnes, je tairai les secrets qui me seront confi\u00e9s.<\/p>\n<p>Re\u00e7u \u00e0 l'int\u00e9rieur des maisons, je respecterai les secrets des foyers et ma conduite<br \/>\nne servira pas \u00e0 corrompre les m\u0153urs.<\/p>\n<p>Je ferai tout pour soulager les souffrances.<\/p>\n<p>Je ne prolongerai pas abusivement les agonies.<\/p>\n<p>Je ne provoquerai jamais la mort d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment.<\/p>\n<p>Je pr\u00e9serverai l'ind\u00e9pendance n\u00e9cessaire \u00e0 l'accomplissement de ma mission.<\/p>\n<p>Je n'entreprendrai rien qui d\u00e9passe mes comp\u00e9tences.<\/p>\n<p>Je les entretiendrai et les perfectionnerai pour assurer au mieux les services<br \/>\nqui me seront demand\u00e9s.<\/p>\n<p>J'apporterai mon aide \u00e0 mes confr\u00e8res ainsi qu'\u00e0 leurs familles dans l'adversit\u00e9.<\/p>\n<p>Que les hommes et les femmes et mes confr\u00e8res m'accordent leur estime<br \/>\nsi je suis fid\u00e8le \u00e0 mes promesses.<\/p>\n<p>Que je sois d\u00e9shonor\u00e9(e) et m\u00e9pris\u00e9(e) si j'y manque.<\/p>\n<\/div>\n<h3><span id=\"Charte_europeenne_dethique_medicale\">Charte europ\u00e9enne d'\u00e9thique m\u00e9dicale<\/span><\/h3>\n<p><a href=\"http:\/\/www.ceom-ecmo.eu\/charte-europeenne-dethique-medicale-51\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.ceom-ecmo.eu\/charte-europeenne-dethique-medicale-51<\/a><\/p>\n<div>\n<p>En 2010, le Conseil Europ\u00e9en Ordres des M\u00e9decins a souhait\u00e9 mettre \u00e0 jour les Principes d'\u00c9thique m\u00e9dicale europ\u00e9enne de 1987 et 1995, en distinguant ce qui rel\u00e8ve de l'\u00c9thique, la pens\u00e9e morale qui sous-tend l'action de ce qui constitue la D\u00e9ontologie qui est l'action concr\u00e8te codifi\u00e9e, inspir\u00e9e de la pens\u00e9e morale. En juin 2011, la Charte europ\u00e9enne d'\u00c9thique M\u00e9dicale a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e par le CEOM et depuis deux ans, les participants sont en train d'\u00e9laborer les Recommandations D\u00e9ontologiques.<\/p>\n<p>Adopt\u00e9e \u00e0 Kos, le 10 juin 2011<\/p>\n<h4><span id=\"Preambule_de_la_version_2011\">Pr\u00e9ambule de la version 2011<\/span><\/h4>\n<p>Les \u00e9volutions enregistr\u00e9es dans la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne font appara\u00eetre l'opportunit\u00e9 pour les m\u00e9decins de s'entendre non seulement sur un fond \u00e9thique commun, mais aussi sur des principes de comportement \u00e0 respecter dans l'exercice de leur profession.<\/p>\n<p>La Charte Europ\u00e9enne d'\u00c9thique M\u00e9dicale comprend les principes sur lesquels se fonde le comportement des m\u00e9decins dans leur pratique, et ce, quel que soit leur mode d'exercice. Elle inspire les dispositions d\u00e9ontologiques prises par les Ordres des m\u00e9decins ainsi que par les Organismes d'Attributions Similaires habilit\u00e9s \u00e0 adopter des r\u00e8gles en la mati\u00e8re.<\/p>\n<p>Elle trouve sa l\u00e9gitimit\u00e9 dans les r\u00e9flexions men\u00e9es depuis de nombreuses ann\u00e9es par la Conf\u00e9rence europ\u00e9enne des Ordres M\u00e9dicaux et des Organismes d'attributions similaires. Le corps m\u00e9dical europ\u00e9en s'engage \u00e0 respecter la Charte Europ\u00e9enne d'\u00c9thique m\u00e9dicale.<\/p>\n<h4><span id=\"Principes_ethiques\">Principes \u00e9thiques<\/span><\/h4>\n<p><i> Principe 1<\/i><br \/>\nLe m\u00e9decin d\u00e9fend la sant\u00e9 physique et mentale de l'homme. Il soulage la souffrance dans le respect de la vie et de la dignit\u00e9 de la personne humaine sans aucune discrimination, de quelque nature qu'elle soit, en temps de paix comme en temps de guerre.<\/p>\n<p><i> Principe 2<\/i><br \/>\nLe m\u00e9decin s'engage \u00e0 donner la priorit\u00e9 aux int\u00e9r\u00eats de sant\u00e9 du malade.<\/p>\n<p><i> Principe 3<\/i><br \/>\nLe m\u00e9decin donne au malade, sans aucune discrimination, les soins indispensables les plus appropri\u00e9s.<\/p>\n<p><i> Principe 4<\/i><br \/>\nLe m\u00e9decin tient compte du cadre de vie et de travail du patient comme \u00e9l\u00e9ments d\u00e9terminants de sa sant\u00e9.<\/p>\n<p><i> Principe 5<\/i><br \/>\nLe m\u00e9decin est le confident n\u00e9cessaire du patient. Il trahit sa confiance en r\u00e9v\u00e9lant ce qu'il a appris de lui.<\/p>\n<p><i> Principe 6<\/i><br \/>\nLe m\u00e9decin utilise ses connaissances professionnelles pour am\u00e9liorer ou maintenir la sant\u00e9 de ceux qui se confient \u00e0 lui, \u00e0 leur demande; en aucun cas il ne peut agir \u00e0 leur d\u00e9triment.<\/p>\n<p><i> Principe 7<\/i><br \/>\nLe m\u00e9decin fait appel \u00e0 toutes les ressources des sciences m\u00e9dicales pour les appliquer d'une mani\u00e8re ad\u00e9quate \u00e0 son patient.<\/p>\n<p><i> Principe 8<\/i><br \/>\nDans le respect de l'autonomie de la personne, le m\u00e9decin agit selon le principe d'efficacit\u00e9 du traitement en prenant en consid\u00e9ration l'utilisation \u00e9quitable des ressources.<\/p>\n<p><i> Principe 9<\/i><br \/>\nLa protection de la sant\u00e9 s'accompagne de la recherche constante du maintien de l'int\u00e9grit\u00e9 de la personne.<\/p>\n<p><i> Principe 10<\/i><br \/>\nLe m\u00e9decin n'admet pas des actes de torture ou autre forme de traitements cruels, inhumains ou d\u00e9gradants quels que soient les arguments, et ce, dans toutes les situations y compris en cas de conflit civil ou militaire. Il n'y assiste jamais, ni n'y participe.<\/p>\n<p><i> Principe 11<\/i><br \/>\nLe m\u00e9decin, qu'il intervienne comme simple praticien aupr\u00e8s d'un malade, comme expert ou comme membre d'une institution, veille \u00e0 la plus grande transparence sur ce qui appara\u00eetrait comme un conflit d'int\u00e9r\u00eat et agit en toute ind\u00e9pendance morale et technique.<\/p>\n<p><i> Principe 12<\/i><br \/>\nSi les conditions morales et techniques ne permettent pas au m\u00e9decin d'agir en toute ind\u00e9pendance, le m\u00e9decin en informe le malade. Le droit aux soins du patient doit \u00eatre garanti.<\/p>\n<p><i> Principe 13<\/i><br \/>\nLorsqu'un m\u00e9decin d\u00e9cide de participer \u00e0 un refus collectif organis\u00e9 de soins, il n'est pas dispens\u00e9 de ses obligations \u00e9thiques vis-\u00e0-vis des malades \u00e0 qui il garantit les soins urgents et ceux n\u00e9cessaires aux malades en traitement.<\/p>\n<p><i> Principe 14<\/i><br \/>\nLe m\u00e9decin n'a pas \u00e0 satisfaire des demandes de soin qu'il n'approuve pas. Cependant, l'exercice de la m\u00e9decine implique le respect de la vie, de l'autonomie morale et du libre choix du patient.<\/p>\n<p><i> Principe 15<\/i><br \/>\nLe m\u00e9decin exerce sa profession envers lui-m\u00eame et autrui, avec conscience, dignit\u00e9 et ind\u00e9pendance.<\/p>\n<\/div>\n<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Grandes lois humaines en vigueur en France et dans le monde. <\/p>\n<p><span style=\"color:#333\"> &rarr; <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/logical-proposition\/humans-laws-about-humans-rights\/\">Lire la suite<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":48,"menu_order":2,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"spay_email":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/233"}],"collection":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=233"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/233\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1152,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/233\/revisions\/1152"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/48"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=233"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}