{"id":238,"date":"2021-03-31T21:42:17","date_gmt":"2021-03-31T19:42:17","guid":{"rendered":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/?page_id=238"},"modified":"2021-04-04T15:05:22","modified_gmt":"2021-04-04T13:05:22","slug":"testimony","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/author\/testimony\/","title":{"rendered":"T\u00e9moignage"},"content":{"rendered":"<p style=\"margin-bottom:25px;\"><p><sup><i>Mise \u00e0 disposition du public 2014<br \/>\nD\u00e9but de r\u00e9daction avril 2005<br \/>\nMise \u00e0 jour 10 d\u00e9cembre 2019<\/i><\/sup><\/p>\n<div style=\"margin-top: 15px;\" id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Synthese\">Synth\u00e8se<\/a><\/li><li><a href=\"#Historique\">Historique<\/a><\/li><li><a href=\"#Resume\">R\u00e9sum\u00e9<\/a><\/li><li><a href=\"#Crime_en_cours\">Crime en cours<\/a><\/li><li><a href=\"#Faits_juridiques\">Faits juridiques<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<h3><span id=\"Synthese\">Synth\u00e8se<\/span><\/h3>\n<p>Je suis invalide physique suite \u00e0 des traumatismes corporels, neuroatypique \u00e0 cause d'une audition d\u00e9fectueuse, et immunod\u00e9prim\u00e9.<\/p>\n<p>Je suis victime d'un crime en cours contre mon humanit\u00e9 avec empoisonnements, tortures, tentative d'homicide, faux et usage de faux, kidnapping, s\u00e9questration, abus de pouvoir, d\u00e9ni, calomnie, discrimination, abandon collectif, refus de soins et psychiatrisation sous contrainte.<\/p>\n<p>Pour r\u00e9sumer, je souffre d'un d\u00e9ficit immunitaire depuis ma naissance r\u00e9cemment diagnostiqu\u00e9, ainsi que d'une pathologie vert\u00e9brale d'origine polytraumatique caus\u00e9e par des tiers humains de 1984 \u00e0 aujourd'hui, car telles sont les preuves, mais de nombreux membres du corps m\u00e9dical qui refusent de me soigner correctement depuis des d\u00e9cennies affirment sans preuves que je d\u00e9lire \u00e0 ce sujet tandis que les autorit\u00e9s qui nient l'existence des preuves des faits juridiques valident cette all\u00e9gation mensong\u00e8re dont l'origine se trouve chez les assurances priv\u00e9es et publique responsables du dossier, dans le but de me stigmatiser et de m'administrer contre ma volont\u00e9 des substances dangereuses.<\/p>\n<p>Contrairement \u00e0 ce qu'affirment arbitrairement les fichiers de l'administration, je ne suis pas coupable et c'est ce que montrent les preuves ; je suis victime et le pr\u00e9judice est corporel, social, \u00e9ducatif, professionnel et financier : l'h\u00f4pital, des docteurs lib\u00e9raux, la Compagnie Mutuelle d'Assurance, l'Assurance Maladie, la Pr\u00e9fecture, la R\u00e9gion, le Tribunal, la Police, la Gendarmerie et l'\u00c9tat, ainsi que les Ordres des M\u00e9decins, des Dentistes, des Kin\u00e9sith\u00e9rapeutes et des Avocats, ont g\u00e9r\u00e9 et g\u00e8rent mal mon cas en me retirant ill\u00e9galement mes droits et en m'opprimant. Au-del\u00e0 de la faute m\u00e9dicale, il y a par d\u00e9finition crime en cours contre mon humanit\u00e9 depuis le printemps 2004 que j'appelle \u00e0 l'aide suite \u00e0 un acte chiropratique qui m'a estropi\u00e9 tandis que les sympt\u00f4mes du d\u00e9ficit immunitaire se sont aggrav\u00e9s d'ann\u00e9es en ann\u00e9es pendant qu'on me maltraite en m'accusant de troubles mentaux pour justifier le refus de soins, la torture physique et la coercition chimique.<\/p>\n<p>Dans une chute douloureuse, inexorable, incontr\u00f4lable et hors de ma volont\u00e9, j'ai \u00e9t\u00e9 spoli\u00e9 de presque tout : sant\u00e9 et force physique, quelques dents, dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sup\u00e9rieures, relations sociales, travail, revenu, loisirs, voiture, logement, libert\u00e9\u2026<\/p>\n<p>Je souffre beaucoup depuis des d\u00e9cennies et il y a des s\u00e9quelles.<\/p>\n<h3><span id=\"Historique\">Historique<\/span><\/h3>\n<h4>M\u00e9dico-social et juridique-judiciaire<\/h4>\n<p>Depuis 35 ans on ne fait que me prescrire des antibiotiques, des antihistaminiques, des antalgiques, des anti-inflammatoires, des cortico\u00efdes et des myorelaxants, et puis des substances psychiatriques dangereuses.<\/p>\n<p>Les psychiatres et l'assurance maladie affirment depuis plus d'une d\u00e9cennie que mes douleurs vert\u00e9brales et mes infections \u00e0 r\u00e9p\u00e9titions, ainsi que le dossier m\u00e9dical \u00e0 ce sujet, n'existent pas, et que c'est un d\u00e9lire hypocondriaque parano\u00efaque de ma part, et ce, malgr\u00e9 les preuves m\u00e9dicales et les expertises de la compagnie mutuelle d'assurance partenaire qui refuse d'assumer sa responsabilit\u00e9 m\u00e9dico-sociale et juridique envers moi, comme l'\u00c9tat donc, et ce, malgr\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9 en \u00e9tat de d\u00e9ficit immunitaire au printemps 2019 et malgr\u00e9 les examens radiologiques qui attestent de mon \u00e9tat de polytraumatis\u00e9 depuis l'enfance.<\/p>\n<p>Les services sociaux veulent me placer sous tutelle et le procureur affirme que je suis un d\u00e9ficient mental et un harceleur afin de me retirer mes droits et d'accorder impunit\u00e9 et cr\u00e9dit \u00e0 mes agresseurs.<\/p>\n<p>J'ai ainsi \u00e9t\u00e9 fich\u00e9 par deux fois dangereux malade mental dans les archives nationales et on refuse de r\u00e9parer cela.<\/p>\n<p>L'assurance maladie et les g\u00e9n\u00e9ralistes refusent de me placer en Affection de Longue Dur\u00e9e pour pathologie vert\u00e9brale afin que je puisse b\u00e9n\u00e9ficier de bons de transport pour les d\u00e9placements qui sont un calvaire et un gouffre financier.<\/p>\n<p>Les kin\u00e9sith\u00e9rapeutes refusent de me faire de la mobilisation passive qui me fait du bien et dont j'ai d\u00e9couvert l'existence il y a quelques ann\u00e9es en zappant \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Les ost\u00e9opathes refusent de me soigner m\u00eame apr\u00e8s que les docteurs en m\u00e9decine m\u00e9canique d\u00e9couverts en 2005 m'aient montr\u00e9 ce dont ils sont capables.<\/p>\n<p>Enfin adress\u00e9 au service de r\u00e9\u00e9ducation fonctionnelle, l'h\u00f4pital, qui pourtant maintenant me soigne bien le d\u00e9ficit immunitaire dans le service de m\u00e9decine interne et donc les infections \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition que je n'ai plus, refuse de soigner mon dos en disant d'aller voir un kin\u00e9sith\u00e9rapeute...<\/p>\n<p>Le docteur en m\u00e9decine m\u00e9canique le plus proche pour recevoir des d\u00e9grippages qui me font du bien est malheureusement \u00e0 quatre heures de route aller-retour.<\/p>\n<h4>Traumataulogique<\/h4>\n<p>Il y a 35 ans en 1984 j'ai re\u00e7u un coup de poing violent dans l'oreille droite qui a saign\u00e9e, ce qui m'a rendu sourd partiel et malentendant \u00e0 l'\u00e2ge de 10 ans et on a rien fait ; abc\u00e8s en 1987 \u00e0 staphylocoque dor\u00e9 et pyocyanique.<\/p>\n<p>Il y a 25 ans en 1993 une op\u00e9ration de l'oreille droite ; puis subit plus de six accidents de voiture de 1994 \u00e0 1998.<\/p>\n<p>Il y a 15 ans en 2004 un chiropracteur m'a tordu les lombaires et d\u00e9chir\u00e9 les cervicales ; puis en 2005 une infection dentaire non prise en charge durant un an et finalement extraction de deux dents plus deux d\u00e9vitalisations ; puis j'ai \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 d'office par la police qui m'a tabass\u00e9 pour justifier le refus d'enregistrer une plainte pour mauvais traitement m\u00e9dical et non-assistance \u00e0 personne en danger.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/youtu.be\/Uj4V6YaBenA?list=PLSn7yTHwEx-DL6u9qWpRtF1vEAEVxe1Hk\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Reportage \"Se soigner autrement (France 5)\"<br \/>\n<i>La chiropratique-chiropractie-chiropraxie, bienfaits et dangers<\/i><\/a><\/p>\n<p>Il y a 3 ans en 2016-2017 une infection dentaire non prise en charge durant un an puis extraction autre dent pourrie.<\/p>\n<p>Il y a 1 et demi au printemps 2018 j'ai \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 sous contrainte par les urgences de l'h\u00f4pital afin de justifier le refus de soins locomoteurs et anti-infectieux, et la literie \u00e9tait de tr\u00e8s mauvaise qualit\u00e9. Le juge du tribunal m'a imm\u00e9diatement lib\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s avoir finalement \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9 en \u00e9tat de d\u00e9ficit immunitaire.<\/p>\n<p>Il y a 2 mois d\u00e9but octobre 2019 un kin\u00e9 m'a flingu\u00e9 les lombaires avec un pistolet \u00e0 ondes de choc radiales ; mes cervicales ont l\u00e2ch\u00e9es ; je me suis retrouv\u00e9 presque dans le m\u00eame \u00e9tat qu'apr\u00e8s l'acte chiropratique.<\/p>\n<h3><span id=\"Resume\">R\u00e9sum\u00e9<\/span><\/h3>\n<p>Je suis r\u00e9guli\u00e8rement malade depuis ma naissance, surtout infections ORL et un peu digestives.<\/p>\n<p>En 1984 \u00e0 l'\u00e2ge dix ans, j'ai re\u00e7u un violent coup de poing dans la tempe droite qui m'a fait tomber par terre et l'oreille a saign\u00e9. Depuis cette \u00e9poque, je n'entends plus correctement et il m'est difficile de comprendre le monde verbal. La stabilit\u00e9 \u00e0 la marche et mon sens de l'\u00e9quilibre ont imm\u00e9diatement \u00e9t\u00e9 d\u00e9t\u00e9rior\u00e9s. Cette oreille et le nez me d\u00e9m\u00e9nagent sans cesse et je suis souvent malade : antibiotiques, cortico\u00efdes, antalgiques et anti-inflammatoires me sont prescrit chaque ann\u00e9e pour des otites, des sinusites, des angines, des bronchites, des furoncles et des torticolis. Des analyses en 1987 et une expertise m\u00e9dicale en 1994 ont montr\u00e9 que l'oreille a \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9e par des germes r\u00e9sistants contre lesquels on m'a donn\u00e9 des perfusions d'un antibiotique \"interm\u00e9diaire\" et une poudre locale dans le conduit auditif : j'ai surv\u00e9cu.<\/p>\n<p>Puis une op\u00e9ration de l'oreille en 1993 pour laquelle on a pr\u00e9lev\u00e9 : un bout de peau pour remplacer le tympan qui depuis n'est plus du tout fonctionnel quoique \"ferm\u00e9\", et un bout de cartilage au lobe pour refaire un osselet. Suite \u00e0 cela les infections ORL ont chang\u00e9 et d\u00e9cupl\u00e9es : termin\u00e9es les otites mais les sympt\u00f4mes se sont aggrav\u00e9s au niveau de toute la sph\u00e8re ORL et on m'a prescrit plein de cortico\u00efdes oraux et des antibiotiques durant un an pour ne garder qu'un cortico\u00efde nasal apr\u00e8s avoir conclu \u00e0 une \"forte allergie\". Beaucoup de boutons permanents et r\u00e9sistants \u00e0 tout traitement sont apparus au cuir chevelu, autour de l'oreille droite, en particulier au niveau du lobe, et en haut du dos. \u00c9galement un mauvais go\u00fbt dans la bouche depuis 1994, devenu de pourri en 2005 et m\u00eame d'excr\u00e9ment en 2016 : on m'a finalement arrach\u00e9 trois dents et d\u00e9vitalis\u00e9 deux autres de 2007 \u00e0 2017 avant qu'il disparaisse totalement pour revenir en 2018.<\/p>\n<p>Outre ce choc violent dans l'oreille droite, il y a eu deux traumatismes en cours de gymnastique au coll\u00e8ge \u00e0 cause de pertes d'\u00e9quilibre et de contr\u00f4le du corps. \u00c9galement de 1994 \u00e0 1998 plus de six voitures ont percut\u00e9 mon v\u00e9hicule lorsque je conduisais. Toutes ces choses ont ainsi cr\u00e9\u00e9 de nombreuses entorses vert\u00e9brales et des d\u00e9chirures qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 convenablement soign\u00e9es, qui ne se sont jamais r\u00e9par\u00e9es et qui sont devenues une \"maladie rhumatismale\".<\/p>\n<p>Puis on m'a recommand\u00e9 un chiropracteur qui d\u00e9but 2004 m'a tordu les lombaires et d\u00e9chir\u00e9 les cervicales, ce qui m'a rendu invalide et incapable de travailler et d'avoir un revenu ainsi que de vivre ma vie. Ensuite la police pour me faire renoncer \u00e0 une plainte pour mauvais traitement m'a tortur\u00e9 et empoisonn\u00e9 fin 2006, et les autorit\u00e9s territoriales et l'Assurance Maladie ainsi que la Compagnie Mutuelle d'Assurance m'ont retir\u00e9 mes droits m\u00e9dico-sociaux et juridiques-judiciaires en rejetant toutes mes demandes de recours et d'avocat et en disant que j'\u00e9tais un malade mental qui invente \u00eatre traumatis\u00e9 corporel et qui doit \u00eatre trait\u00e9 en psychiatrie avec des substances dangereuses.<\/p>\n<p>C'est paralysant que j'ai consult\u00e9 un docteur en m\u00e9decine m\u00e9canique qui m'a partiellement soign\u00e9 de 2005 \u00e0 2007, r\u00e9duisant ainsi notablement les douleurs dorsales et le handicap.<\/p>\n<p>\u00c0 partir de 2008, je me retrouve sans logement et sans acc\u00e8s aux soins m\u00e9dicaux.<\/p>\n<p>\u00c0 partir de 2016, mon \u00e9tat de sant\u00e9 se d\u00e9grade : augmentation du nombre de boutons au cr\u00e2ne, furoncles plus fr\u00e9quents, rhinite chronique de plus en plus importante, mal de gorge, voix enrou\u00e9e, toux, mal \u00e0 une dent, douleurs de la m\u00e2choire et de la joue droite, fi\u00e8vre \u00e0 38\u00b0, naus\u00e9es, insomnie, grande fatigue, d\u00e9mangeaisons et douleurs de l'oreille droite et augmentation du mal au dos.<\/p>\n<p>M\u00e9decins, dentistes et kin\u00e9s refusent de me soigner durant des ann\u00e9es, arguant une psychose.<\/p>\n<p>En mai 2018, les urgences de l'h\u00f4pital m'hospitalisent sous contrainte en psychiatrie dans le but de me faire oublier mes dol\u00e9ances corporelles pour \"d\u00e9lire hypocondriaque parano\u00efaque\". Sans doute \u00e0 cause de la literie, mon \u00e9tat vert\u00e9bral se d\u00e9grade durablement.<\/p>\n<p>En avril 2019, je suis diagnostiqu\u00e9 en \u00e9tat de d\u00e9ficit immunitaire et le traitement par perfusions mensuelles d'immunoglobulines commence : tous les sympt\u00f4mes disparaissent, sauf le mal au dos.<\/p>\n<p>En mai 2019, le Juge des Libert\u00e9s et de la D\u00e9tention me lib\u00e8re de l'hospitalisation sous contrainte.<\/p>\n<p>Ainsi en r\u00e9alit\u00e9 ce sont les docteurs de l'Assurance Maladie et les psychiatres de l'h\u00f4pital qui d\u00e9lirent et qui sont m\u00e9chants lorsqu'ils affirment que mes douleurs corporelles et mes furoncles \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition sont un d\u00e9lire de ma part qui n\u00e9cessite l'administration de substances tr\u00e8s dangereuse qui font beaucoup souffrir, qui causent des s\u00e9quelles et qui r\u00e9duisent l'esp\u00e9rance de vie.<\/p>\n<p>Les kin\u00e9s continuent de refuser de me soigner avec de la mobilisation passive qui me fait du bien veulent employer des techniques qui me font du mal telles que le massage, l'\u00e9lectroth\u00e9rapie ou les ondes de choc sonores : l'ordre m'a r\u00e9pondu qu'ils \u00e9taient \"souverains de la m\u00e9thode\". En effet, si mon \u00e9tat vert\u00e9bral s'est empir\u00e9 depuis mai 2018 probablement \u00e0 cause de la mauvaise literie du service psychiatrique de l'h\u00f4pital, il s'est aggrav\u00e9 en septembre 2019 et je me suis mis \u00e0 ne dormir que 2 \u00e0 3h par jour, alors je suis finalement all\u00e9 voir un nouveau kin\u00e9 le 2 octobre : celui-ci m'a \"flingu\u00e9\"\u00a0 le dos en 2 minutes avec son pistolet en disant que c'\u00e9tait \"n\u00e9cessaire\". Je lui ai t\u00e9l\u00e9phon\u00e9 pour lui dire tout le mal qu'il m'avait fait, que j'avais aussi mal comme en 2004,\u00a0 et comme tous les m\u00e9chants qui me nuisent, il a d\u00e9pos\u00e9 plainte \u00e0 la gendarmerie pour harc\u00e8lement. Je n'ai pas d\u00e9pos\u00e9 plainte contre lui sachant qu'il serait prot\u00e9g\u00e9 et que je ne voulais pas avoir d'ennuis suppl\u00e9mentaires avec les autorit\u00e9s.<\/p>\n<h3><span id=\"Crime_en_cours\">Crime en cours<\/span><\/h3>\n<p>Au cours des ann\u00e9es 2010 j'ai d\u00e9couvert des dizaines et des dizaines d'articles du Code P\u00e9nal et de lois internationales qui interdisent de faire subir toutes ces choses n\u00e9fastes \u00e0 qui que ce soit\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0<i>Empoisonnements<\/i> : on m'a prescrit des m\u00e9dicaments inefficaces durant des d\u00e9cennies et on m'a administr\u00e9 contre ma volont\u00e9 et sans raison m\u00e9dicale justifiable, finalement prouv\u00e9e pour justifier le refus de soins anti-infectieux et locomoteurs et donc pour me faire taire et \"oublier\", des substances psychiatriques dangereuses telles que des neuroleptiques et des benzodiaz\u00e9pines.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>\u00a0<i>Tortures<\/i> : je souffre d'entorses vert\u00e9brales qu'on refuse de soigner ou pour lesquelles je n'ai pas acc\u00e8s aux soins\u00a0; il y a \u00e9galement les effets ind\u00e9sirables des substances psychiatriques.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>\u00a0<i>Tentative d'homicide<\/i> : l'acte chiropratique et l'action ill\u00e9gale par la police rel\u00e8vent de l'attentat \u00e0 ma vie\u00a0; de m\u00eame pour l'administration sous contrainte de substances psychiatriques.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>\u00a0<i>Faux et usage de faux avec calomnie<\/i> : les certificats des psychiatres de l'h\u00f4pital et le diagnostic de l'Assurance Maladie pour l'invalidit\u00e9 qui m'accusent arbitrairement de maladie mentale sont mensongers et sans fondements scientifique et factuel\u00a0; de m\u00eame pour les rapports de police en 2006 et le classement sans suite en 2007 de la plainte pour mauvais traitement.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>\u00a0<i>Kidnapping et s\u00e9questration<\/i>\u00a0: c'est ce que sont les deux hospitalisations d'office et sous contrainte.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>\u00a0<i>Abus de pouvoir<\/i> : c'est ce que sont les deux hospitalisations d'office et sous contrainte\u00a0; tous mes recours sont iniquement rejet\u00e9s et on \u00e9tablit des actes nuisibles contre moi\u00a0; l'acc\u00e8s \u00e0 un avocat m'est constamment oppos\u00e9 au motif qu'il n'y aurait aucune obligation de justice.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>\u00a0<i>D\u00e9ni<\/i> : l'existence des preuves des faits juridiques est syst\u00e9matiquement ni\u00e9e par les autorit\u00e9s.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>\u00a0<i>Discrimination<\/i> : je ne suis pas trait\u00e9 comme les autres en vertu de la loi en vigueur.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>\u00a0<i>Refus de soins et abandon collectif<\/i> : tous les g\u00e9n\u00e9ralistes et tous les dentistes du village o\u00f9 je loge me refusent comme patient et c'est \u00e0 peine mieux ailleurs\u00a0; les services m\u00e9dico-sociaux et juridiques-judiciaires publics et priv\u00e9s refusent de me porter assistance durant des ann\u00e9es, et depuis mai 2004 les services sociaux me demandent \u00e0 \u00eatre plac\u00e9 sous tutelle\u00a0; l'h\u00f4pital a durant de nombreux mois refus\u00e9 de diagnostiquer et de prendre en charge le d\u00e9ficit immunitaire \u00e9tablit par analyse de sang au profit de la psychiatrisation sous contrainte.<\/li>\n<li>\u00a0<i>Crime contre mon humanit\u00e9<\/i> : violation d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e et ignominieuse de mes droits fondamentaux avec psychiatrisation sous contrainte\u00a0; tant le droit d'\u00eatre soign\u00e9 des entorses et de ne pas \u00eatre empoisonn\u00e9 et tortur\u00e9 que le droit d'\u00eatre aid\u00e9 pour compenser le pr\u00e9judice physique et financier ainsi que le droit d'acc\u00e9der \u00e0 une cour de justice comp\u00e9tente assist\u00e9 d'un avocat pour t\u00e9moigner du pr\u00e9judice subit et faire valoir le dossier des preuves des faits juridiques que j'ai constitu\u00e9 par moi-m\u00eame \u00e0 mes risques et p\u00e9rils malgr\u00e9 le mauvais traitement inhumain.<\/li>\n<\/ul>\n<h3><span id=\"Faits_juridiques\">Faits juridiques<\/span><\/h3>\n<div>\n<h4>Destin\u00e9e<\/h4>\n<p>J'ai eu l'opportunit\u00e9 de pouvoir d\u00e9cider de ma destin\u00e9e en choisissant un m\u00e9tier passionnant.<\/p>\n<p>En 1983, \u00e0 l'\u00e2ge de dix ans, j'ai d\u00e9couvert l'informatique lors d'un s\u00e9jour de vacance d'hiver organis\u00e9 par l'\u00e9cole primaire. Ma grand-m\u00e8re m'a offert un ordinateur et je suis devenu programmeur de logiciels. C'est d\u00e8s l'\u00e2ge de quatorze ans que j'avais d\u00e9termin\u00e9 mon avenir et ma formation. Gr\u00e2ce \u00e0 mes parents, c'est devenu ma profession.<\/p>\n<p>En 1984, j'ai \u00e9t\u00e9 rendu sourd partiel et malentendant. Ce handicap n'a \u00e9t\u00e9 ni \u00e9nonc\u00e9 comme tel ni pris en charge par les docteurs et par la Mutuelle d'Assurance qui n'ont rien fait sinon utiliser l'expression abstraite \"baisse d'audition\". Je me suis retrouv\u00e9 progressivement et insidieusement en \u00e9chec scolaire. J'ai vite appris \u00e0 ne pas faire r\u00e9p\u00e9ter les gens que je ne comprenais pas et \u00e0 ne pas leur parler car ils se moquaient de moi. Je ne comprenais que les livres de programmation et les ordinateurs avec lesquels j'excellais, ainsi que la musique que je ne pouvais plus jouer et le tennis o\u00f9 ma progression \u00e9tait bloqu\u00e9e.<\/p>\n<p>L'ann\u00e9e d'apr\u00e8s, au coll\u00e8ge, j'ai \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 dans une classe sp\u00e9ciale, dite \"exp\u00e9rimentale\", avec les m\u00eames \u00e9l\u00e8ves et les m\u00eames enseignants durant quatre ans, et avec la m\u00eame fille sourde et muette qu'on avait plac\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de moi en CM2. En \u00e9chec scolaire grandissant, j'ai achet\u00e9 deux logiciels de math\u00e9matiques sur les factorisations et la g\u00e9om\u00e9trie. Afin de pouvoir les utiliser, c'est en avance sur l'\u00e9cole que j'ai lu le livre de cours. J'ai alors commenc\u00e9 \u00e0 comprendre ce que disait le professeur de math et je me suis mis \u00e0 r\u00e9ussir les exercices puis les contr\u00f4les. Ma moyenne est pass\u00e9e miraculeusement de moins de dix \u00e0 plus de quinze. Il en a \u00e9t\u00e9 de m\u00eame avec la physique et la biologie\u00a0: j'\u00e9tudiais sur les livres, je soulignais des phrases dont j'\u00e9crivais le r\u00e9sum\u00e9 que je recopiais plusieurs fois sur des fiches. Je sais aujourd'hui que cela me permettait de connaitre le vocabulaire employ\u00e9 par les enseignants et de m\u00e9moriser les concepts\u00a0: mon cerveau compensait ainsi la surdit\u00e9.<\/p>\n<p>J'ai ainsi eu la possibilit\u00e9 d'obtenir le dipl\u00f4me du baccalaur\u00e9at gr\u00e2ce aux mati\u00e8res scientifiques et \u00e0 l'option informatique libre. Mais des probl\u00e8mes de sant\u00e9 m'emp\u00each\u00e8rent de suivre le cursus de math\u00e9matiques sup\u00e9rieures que j'ai d\u00fb interrompre. La facult\u00e9 de m\u00e9decine ayant des locaux pr\u00e8s de chez moi, je m'y suis inscrit, mais les cours en amphith\u00e9\u00e2tre \u00e9taient trop cacophoniques et incompr\u00e9hensibles, alors j'ai travaill\u00e9 sur les livres jours et nuits.<\/p>\n<p>Malgr\u00e9 une volont\u00e9 de m'orienter vers l'informatique m\u00e9dicale, ma sant\u00e9 et ma passion m'ont amen\u00e9 \u00e0 repr\u00e9senter une candidature aupr\u00e8s de l'IUT (celle-ci avait \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e par trois universit\u00e9s lors de ma premi\u00e8re ann\u00e9e de terminale mise en \u00e9chec par une note de un sur vingt en philosophie aux \u00e9preuves du bac, mais elle avait \u00e9t\u00e9 incompr\u00e9hensiblement rejet\u00e9e lors de la deuxi\u00e8me et je n'avais postul\u00e9 qu'\u00e0 une seule pour des raisons financi\u00e8res).<\/p>\n<p>J'ai finalement obtenu une bourse d'\u00e9tude et j'ai pu m'inscrire \u00e0 l'IUT\u00a0: je reprenais le contr\u00f4le de ma destin\u00e9e.<\/p>\n<p>Mais j'ai \u00e9t\u00e9 victime de plusieurs accidents de la circulation dont je ne suis pas responsable puisque des gens percutaient ma voiture. J'avais de plus en plus mal au dos, les m\u00e9decins me prescrivaient des m\u00e9dicaments qui m'ensuquaient, je dormais tr\u00e8s mal et j'\u00e9tais tr\u00e8s fatigu\u00e9.<\/p>\n<p>Je ne comprenais rien \u00e0 ce qui m'arrivait et je n'\u00e9tais pas aid\u00e9.<\/p>\n<p>Suivre les cours \u00e9tait difficile et j'\u00e9tais souvent absent. Je n'ai pas obtenu le dipl\u00f4me et je n'ai pas pu poursuivre vers une \u00e9cole d'ing\u00e9nieur. Ma destin\u00e9e \u00e9tait \u00e0 nouveau d\u00e9tourn\u00e9e. Certains enseignements m'ont cependant donn\u00e9 les connaissances n\u00e9cessaires \u00e0 la pratique de mon m\u00e9tier, telles que l'analyse et conception des syst\u00e8mes d'information et le contr\u00f4le des processus applicatifs.<\/p>\n<p>Les assureurs et les docteurs responsables m'ont escroqu\u00e9 en abusant de mon ignorance, de ma confiance et de ma faiblesse, mettant ainsi ma vie en danger.<\/p>\n<p>J'estime avoir \u00e9t\u00e9 mal soign\u00e9 durant des d\u00e9cennies m\u00eame encore \u00e0 ce jour et j'ai subi deux op\u00e9rations sous anesth\u00e9sie g\u00e9n\u00e9rale qui auraient pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9es et qui m'ont laiss\u00e9 des cicatrices et des probl\u00e8mes.<\/p>\n<h4>Collisions<\/h4>\n<p>Le 4 mars 1994, je me rendais \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine par mon trajet habituel. Un v\u00e9hicule m'a percut\u00e9 en d\u00e9marrant brutalement d'un stop et a envoy\u00e9 ma voiture contre le mur. La conductrice m'a dit ne pas m'avoir vu passer devant elle et elle m'a demand\u00e9 de ne pas m'inqui\u00e9ter car elle \u00e9tait assureur. Des douleurs intercostales chroniques sont apparues dans les mois qui suivirent et le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste m'a dit que c'\u00e9tait de l'anxi\u00e9t\u00e9. Des ann\u00e9es plus tard, j'ai appris gr\u00e2ce \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, puis gr\u00e2ce aux livres et \u00e0 internet, que les assureurs et les docteurs savent que m\u00eame un choc \u00e0 faible vitesse ab\u00eeme la colonne vert\u00e9brale et qu'il peut se passer des ann\u00e9es avant d'en ressentir les graves effets dus aux subluxations et aux entorses, rendant impossible tout all\u00e9gation d'un lien de cause \u00e0 effet.<\/p>\n<p>Le 11 d\u00e9cembre 1995, je me rendais au premier partiel du trimestre en empruntant le trajet habituel d'\u00e9tudiant vers l'IUT Informatique. J'\u00e9tais sur une double voie et une voiture a d\u00e9marr\u00e9 d'un stop et s'est arr\u00eat\u00e9e juste face \u00e0 moi. Malgr\u00e9 le freinage j'ai percut\u00e9 cet obstacle in\u00e9vitable car des voitures bloquaient perpendiculairement tout l'axe routier, l'autre file n'\u00e9tait pas disponible et de l'autre c\u00f4t\u00e9 il y avait un mur. J'ai obtenu la note de dix-neuf sur vingt en programmation en une heure trente alors qu'il me restait deux heures sur les quatre disponibles. Le dossier aurait \u00e9galement \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 par la Mutuelle d'Assurance malgr\u00e9 mes nombreux courriers et demandes d'expertise \u00e0 partir de janvier 1997, date \u00e0 laquelle je me suis rappel\u00e9 cet accident vite oubli\u00e9, comme le premier. J'ai commenc\u00e9 \u00e0 souffrir d'une sciatique rebelle et chronique d\u00e8s la fin d\u00e9cembre. Je ne savais pas d'o\u00f9 cela provenait, ni les m\u00e9decins ni l'assureur d'apr\u00e8s leurs dires.<\/p>\n<p>Le 23 mai 1996, j'\u00e9tais \u00e0 l'arr\u00eat \u00e0 un feu rouge. Deux voitures devant moi ont d\u00e9marr\u00e9 lors du passage au vert puis se sont aussit\u00f4t arr\u00eat\u00e9es et j'ai fait de m\u00eame. Le v\u00e9hicule derri\u00e8re moi a percut\u00e9 ma voiture et s'est engouffr\u00e9 dessous, son capot qui fut \u00e9cras\u00e9 \u00e9tant plus bas. Ensuite il a recul\u00e9 et mon automobile est retomb\u00e9e, ce qui m'a doublement secou\u00e9. Ce n'est qu'\u00e0 partir de ce moment que j'ai constat\u00e9 un lien direct entre accident et sciatique, ce qu'a r\u00e9fut\u00e9 la compagnie d'assurance qui a \u00e9galement abus\u00e9 des cons\u00e9quences socio-\u00e9ducatives de ma surdit\u00e9 en toute connaissance de causes d'apr\u00e8s leurs rapports m\u00e9dicaux.<\/p>\n<p>Le 6 d\u00e9cembre 1996, je rentrais chez moi le soir apr\u00e8s les cours. Il pleuvait, il faisait nuit. Passant au niveau d'un camion arr\u00eat\u00e9 en sens inverse, alors que personne n'\u00e9tait visible, une porte arri\u00e8re s'est brusquement ouverte et a percut\u00e9 et cass\u00e9 mon pare-brise. Il y avait un t\u00e9moin juste en face qui s'est approch\u00e9 et qui a propos\u00e9 de t\u00e9moigner car il a fallu que j'appelle la police depuis un restaurant pour que le livreur \u00e9nerv\u00e9 accepte de faire le constat. Comme j'avais frein\u00e9 brutalement et fortement, la sciatique a repris apr\u00e8s un \u00e9t\u00e9 o\u00f9 j'avais retrouv\u00e9 une relative forme appr\u00e9ciable. C'est \u00e0 partir de ce moment que j'ai commenc\u00e9 \u00e0 me plaindre aupr\u00e8s de la compagnie d'assurance sans savoir quoi faire de plus.<\/p>\n<p>Le 30 mai 1997, je me rendais par mon trajet habituel \u00e0 un stage informatique au sein du service de m\u00e9decine nucl\u00e9aire d'un h\u00f4pital. Je venais de m'arr\u00eater \u00e0 un feu rouge sur une voie en pente vers le bas. Une voiture conduite \u00e0 tr\u00e8s vive allure m'a percut\u00e9 violemment par derri\u00e8re tandis que je cherchais d'o\u00f9 provenaient les crissements de pneus qui ont dur\u00e9 quelques secondes. Mon v\u00e9hicule, qui n'a subi aucun dommage en raison du transfert de choc sur mon corps, a \u00e9t\u00e9 projet\u00e9 vers l'avant sur plusieurs m\u00e8tres et une voiture a failli me percuter de peu sur le c\u00f4t\u00e9, l'autre automobile prenant ma place. L'ost\u00e9opathe que je consulte conclut pour l'assurance \u00e0 \"un coup du lapin\", expression qui ne veut rien dire, au lieu d'indiquer une grave entorse et de me soigner. Ce n'est pas mieux avec les g\u00e9n\u00e9ralistes et les sp\u00e9cialistes. \u00c0 partir de cette p\u00e9riode je commence \u00e0 avoir beaucoup de probl\u00e8mes de sant\u00e9, sans rapport avec cet accident selon l'assureur et les docteurs. Ne connaissant rien aux accidents, aux affaires humaines, \u00e0 l'administration, aux avocats et \u00e0 la justice, sans argent, je ne savais pas quoi faire. \u00c0 ce jour, les assurances et les docteurs maintiennent leur ligne de conduite malgr\u00e9 les certificats et les examens dont ils m'ont cach\u00e9 le sens.<\/p>\n<p>Le 6 mai 1998, je me rendais \u00e0 un rendez-vous m\u00e9dical au sujet de douleurs dorsales. J'\u00e9tais immobilis\u00e9 dans une inhabituelle et tr\u00e8s longue file de voitures qui bloquait tout le parking de l'h\u00f4pital. Une voiture est sortie de sa place en marche arri\u00e8re et a percut\u00e9 mon v\u00e9hicule malgr\u00e9 l'usage du klaxon. Les douleurs ont repris et se sont \u00e9tendues.<\/p>\n<p>Une psychoth\u00e9rapeute-magn\u00e9tiseuse, venue d'une tr\u00e8s grande ville en 1992 pour s'associer \u00e0 mon p\u00e8re travaillant dans le social, a cherch\u00e9 \u00e0 me faire croire sans y r\u00e9ussir que j'\u00e9tais envo\u00fbt\u00e9 et que tout \u00e9tait de ma faute. Elle et son amie m'ont finalement demand\u00e9 de l'argent pour des d\u00e9senvo\u00fbtements et j'ai rompu les liens. Elle m'a cependant orient\u00e9 dans ma vie jusqu'en 2004 \u00e0 l'aide de ses conseils anodins et elle a provoqu\u00e9 des rencontres avec des gens qui ont cherch\u00e9 \u00e0 me faire croire en des choses paranormales.<\/p>\n<p>J'abandonne les \u00e9tudes qui sont un \u00e9chec malgr\u00e9 ma r\u00e9ussite.<\/p>\n<p>Durant plus de vingt ans, on m'a affirm\u00e9 ne pas savoir pourquoi je souffrais jusqu'\u00e0 ne pas pouvoir dormir et marcher correctement. On m'a prescrit des antalgiques, des anti-inflammatoires, des myorelaxants et diverses substances dangereuses en affirmant que \u00e7a aiderait \u00e0 moins souffrir mais rien n'a fonctionn\u00e9 pas m\u00eame l'ost\u00e9opathie classique jusqu'au soin de m\u00e9decine m\u00e9canique.<\/p>\n<p>Ayant par la suite un travail et un salaire, j'ai consult\u00e9 deux avocats et un expert m\u00e9dical qui m'ont dit de \"laisser tomber\" mes dol\u00e9ances \u00e0 l'encontre de la Compagnie Mutuelle d'Assurance.<\/p>\n<h4>Travail<\/h4>\n<p>Malgr\u00e9 la proposition de tripler la deuxi\u00e8me ann\u00e9e de l'IUT, las de la situation et en raison de l'absence de financement, j'ai d\u00e9cid\u00e9 de chercher du travail et de d\u00e9poser un CV d'autodidacte sur internet. Une semaine plus tard, on me proposa un entretien et je signais un contrat l'\u00e9t\u00e9 1998. C'est ainsi que je suis devenu analyste programmeur, puis ing\u00e9nieur d'\u00e9tude et d\u00e9veloppement, puis architecte technique. J'\u00e9tais employ\u00e9 par une soci\u00e9t\u00e9 de prestation de services en informatique. Mon but premier \u00e9tait malgr\u00e9 tout et d'une certaine mani\u00e8re atteint. Beaucoup de choses \u00e9taient \u00e0 r\u00e9aliser.<\/p>\n<p>J'ai eu autant de joie, gr\u00e2ce aux circonstances, que de contraintes, \u00e0 cause des handicaps, \u00e0 travailler sur ma premi\u00e8re mission. Malgr\u00e9 le \"m\u00e9tro, boulot, dodo\", malgr\u00e9 la souffrance, malgr\u00e9 la fatigue qui m'imposait de me reposer le week-end, malgr\u00e9 l'impossibilit\u00e9 de profiter des \"vacances\", et malgr\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 comme recordman des arr\u00eats maladie que je compensais en travaillant chez moi, j'ai appris mon m\u00e9tier au cours de ce projet aussi attrayant qu'instructif et dont la technicit\u00e9 me correspondait. J'y ai fait la principale erreur de ma carri\u00e8re en effa\u00e7ant des donn\u00e9es d'une table, \u00e0 cause d'un algorithme que j'avais \u00e9crit. C'\u00e9tait en fait moins grave que je l'imaginais \u00e0 l'\u00e9poque. Le projet fut un succ\u00e8s malgr\u00e9 ma sant\u00e9.<\/p>\n<p>Ma deuxi\u00e8me mission fut tout aussi valorisante, malgr\u00e9 le domaine financier qui ne m'int\u00e9resse pas. J'ai propos\u00e9 une solution pour d\u00e9velopper plusieurs applications en un seul programme gr\u00e2ce \u00e0 des concepts relatifs \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration dynamique des acc\u00e8s aux donn\u00e9es, des interfaces et des impressions. Ce fut \u00e9galement un succ\u00e8s et j'ai appris le m\u00e9tier de chef de projet technique que j'avais pr\u00e9c\u00e9demment observ\u00e9\u00a0; j'ai cependant entraper\u00e7u mes limites sociales que je n'ai pas discern\u00e9es \u00e0 l'\u00e9poque. J'ai tout de m\u00eame \u00e9t\u00e9 f\u00e9licit\u00e9 pour la premi\u00e8re fois de ma vie par le chef de projet m\u00e9tier qui a trouv\u00e9 mon travail remarquable.<\/p>\n<p>Les concepts de g\u00e9n\u00e9ricit\u00e9 furent d\u00e9velopp\u00e9s au cours de la troisi\u00e8me mission. C'\u00e9tait un projet Java, mais je me suis rendu compte que je n'aimais pas du tout et je consid\u00e8re que ce n'est ni un bon langage de programmation ni un bonne machine virtuelle, except\u00e9 pour les appareils mobiles, car les performances des interfaces graphiques \u00e9taient d\u00e9plorables \u00e0 l'\u00e9poque - beaucoup de choses ont \u00e9t\u00e9 am\u00e9lior\u00e9es depuis. Face \u00e0 l'ampleur du mod\u00e8le de donn\u00e9es et au code redondant \u00e0 \u00e9crire, j'ai propos\u00e9 de cr\u00e9er un g\u00e9n\u00e9rateur de code afin de gagner plusieurs mois de travail. La partie recherche et d\u00e9veloppement fut un succ\u00e8s et j'ai beaucoup appris des architectes.<\/p>\n<p>Ma quatri\u00e8me mission ne fut pas passionnante. Il s'agissait de r\u00e9\u00e9crire des applications de gestion Dos en Windows, en conservant le code m\u00e9tier et en d\u00e9connectant l'ancienne librairie d'acc\u00e8s aux donn\u00e9es, d'affichage et de saisie, pour la remplacer par une nouvelle. Ce fut tout de m\u00eame et \u00e0 nouveau un succ\u00e8s.<\/p>\n<p>Ma cinqui\u00e8me mission fut extraordinaire. Peut-\u00eatre un peu trop \u00e9tant donn\u00e9 mon \u00e9volution professionnelle et mon ignorance de ma surdit\u00e9 et des cons\u00e9quences des traumatismes corporels. Il s'agissait d'un travail d'ing\u00e9nierie d'\u00e9tude et de d\u00e9veloppement. C'\u00e9tait un projet purement technique et ce fut un r\u00e9el succ\u00e8s malgr\u00e9 la t\u00e2che ardue et la complexit\u00e9. L'\u00e9quipe des utilisateurs \u00e9tait aussi fantastique que patiente avec moi. J'ai \u00e9t\u00e9 f\u00e9licit\u00e9, pour la qualit\u00e9 de mon travail.<\/p>\n<p>L'\u00e9t\u00e9 2002, j'ai \u00e9t\u00e9 agress\u00e9 par un nouveau voisin de mon domicile venu s'occuper du bar restaurant d'en bas \u00e0 quelques m\u00e8tres. La plainte a donn\u00e9 lieu \u00e0 des dysfonctionnements du syst\u00e8me judiciaire qui l'a relax\u00e9 sans que je puisse savoir pourquoi.<\/p>\n<p>J'ai alors d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 et j'ai sign\u00e9 un contrat prometteur avec un \u00e9diteur de logiciel. J'ai vite d\u00e9chant\u00e9 en raison du manque d'organisation, de m\u00e9thodologie et de l'absence compl\u00e8te de documentation. Mes remarques n'ayant pas \u00e9t\u00e9 entendues, j'ai d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9missionner. J'ai tout de m\u00eame \u00e9t\u00e9 f\u00e9licit\u00e9 pour le travail que j'ai termin\u00e9 et qui n'aura jamais \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9. Je n'\u00e9tais pas \u00e0 ma place et je ne savais pas o\u00f9 aller.<\/p>\n<p>Il m'a alors \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 un contrat pour r\u00e9aliser un intranet. J'ai proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tude de la plateforme construite sur Java. Au bout d'un mois, j'ai annonc\u00e9 une mauvaise nouvelle aux responsables : l'infrastructure mise en place par le groupe n'\u00e9tait pas au point et n'en \u00e9tait qu'au stade exp\u00e9rimental alors qu'on m'avait charg\u00e9 d'une mise en production presqu'imm\u00e9diate, il y avait peu de communication, rien ne fonctionnait et l'ergonomie faisait d\u00e9faut. Pourtant f\u00e9licit\u00e9 pour le document d'\u00e9tude r\u00e9dig\u00e9, il m'a \u00e9t\u00e9 reproch\u00e9 un \"probl\u00e8me de comportement\", ce que je n'ai pas compris \u00e0 l'\u00e9poque car on ne m'a pas dit que j'\u00e9tais autiste \u00e0 cause d'une surdit\u00e9 partielle. Ce fut un \u00e9chec ind\u00e9pendant de ma volont\u00e9 et de mes comp\u00e9tences.<\/p>\n<p>Sans emploi en janvier 2004, j'ai vite compris que j'avais \u00e9t\u00e9 blacklist\u00e9 aupr\u00e8s de la profession par mon dernier chef de service et j'ai d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er mon activit\u00e9 en ind\u00e9pendant, mais je ne savais pas quoi et comment faire. Je n'avais pas conscience de ma surdit\u00e9 et des cons\u00e9quences qui forment un handicap social. Ce n'est que trois mois plus tard que j'ai d\u00e9couvert que j'\u00e9tais sourd lorsque j'ai port\u00e9 un appareil auditif et que je me suis mis \u00e0 comprendre correctement les gens et la t\u00e9l\u00e9vision.<\/p>\n<h4>Effondrement<\/h4>\n<p>Je consultais depuis un peu plus d'un an et demi un chiropracteur sur les recommandations d'un sup\u00e9rieur hi\u00e9rarchique d'un client d'un employeur.<\/p>\n<p>Au fil des mois, ce pr\u00e9tendu docteur me faisait croire qu'il me gu\u00e9rissait et j'avais en effet tr\u00e8s peu de douleurs, la marche \u00e9tait stable et ferme, je dormais bien et je pouvais refaire du v\u00e9lo et de la musculation.<\/p>\n<p>En mars 2004, apr\u00e8s une s\u00e9ance brutale qui aurait d\u00fb me mettre en garde, je me suis bless\u00e9 en soulevant un objet d'une douzaine de kilos. Puis lors de la s\u00e9ance suivante, ce praticien a d\u00e9cid\u00e9 de mon avenir \u00e0 ma place en l\u00e9sant tr\u00e8s gravement ma colonne vert\u00e9brale. J'\u00e9tais allong\u00e9 \u00e0 plat ventre sur sa table et il a pos\u00e9 ses mains l'une sur l'autre sur mon cou. J'ai senti qu'il prenait appui avec ses jambes sur le sol. Il a pris son \u00e9lan d'avant en arri\u00e8re quelques secondes, puis il a pouss\u00e9 brusquement avec une tr\u00e8s grande force et tout a craqu\u00e9 avec un bruit de d\u00e9chirure. Il a maintenu cette position quelques instants, puis il a exprim\u00e9 sa satisfaction. C'est \u00e9tourdi qu'il m'a laiss\u00e9 rentrer chez moi.<\/p>\n<p>Les douleurs se sont consid\u00e9rablement amplifi\u00e9es au cours des jours qui suivirent. J'avais tr\u00e8s mal, je ne pouvais plus marcher, ni manipuler des objets, et j'ai vomis toute une nuit sans pouvoir dormir, avec \u00e9vanouissements. J'ai \u00e0 nouveau consult\u00e9 ce monsieur et je lui ai dit que j'avais de plus en plus mal : il a dit qu'il ne savait pas ce qu'il faisait. Je me suis retrouv\u00e9 paralysant et agonisant durant un an et demi sans recevoir de soins ni d'aide.<\/p>\n<p>Le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste, qui ne m'a pas soign\u00e9, a pourtant r\u00e9dig\u00e9 et sign\u00e9 un certificat attestant mon impotence. Il m'a prescrit des m\u00e9dicaments inefficaces et il m'a adress\u00e9 \u00e0 un kin\u00e9sith\u00e9rapeute qui m'a fait des massages que je ne supportais pas car en r\u00e9alit\u00e9 contre-indiqu\u00e9s.<\/p>\n<p>Les docteurs en cabinets lib\u00e9raux comme dans les h\u00f4pitaux continuaient de me dire qu'ils ne savaient pas pourquoi j'avais mal, pourquoi je ne pouvais quasiment plus marcher ni lever les bras, qu'ils ne savaient pas comment me soigner et que je devais consommer des antid\u00e9presseurs et consulter un psychiatre.<\/p>\n<p>Ne comprenant rien et ne sachant rien, je me suis plaint aupr\u00e8s de la compagnie d'assurance qui a refus\u00e9 de prendre en charge cet \u00e9tat, dont l'origine est, quoi qu'elle affirme, les traumatismes corporels, car sans la souffrance jamais je ne serais all\u00e9 consulter ce chiropracteur. Cette soci\u00e9t\u00e9 a appel\u00e9 la police qui s'est pr\u00e9sent\u00e9 chez moi en me disant que la compagnie s'inqui\u00e9tait \u00e0 mon sujet car je r\u00e9clamais assistance et soins m\u00e9dicaux et j'affirmais que ses conclusions \u00e0 mon sujet \u00e9taient mensong\u00e8res.<\/p>\n<p>\u00c0 l'\u00e9poque, je n'ai pas pens\u00e9 que ce chiropracteur en qui j'avais confiance pouvait \u00eatre \u00e0 l'origine de cet \u00e9tat aggrav\u00e9 car j'\u00e9tais ignorant et affaiblit. Il m'a fallu quelques ann\u00e9es de recherche et un soin de m\u00e9decine m\u00e9canique \u00e0 l'automne 2005 pour commencer \u00e0 comprendre.<\/p>\n<p>Par la faute de ce monsieur et d'autres personnes je suis infirme\u00a0: j'ai de nombreuses et graves s\u00e9quelles. La souffrance physique que j'endure est incomparable avec mon \u00e9tat ant\u00e9rieur. Je ne peux plus travailler, je n'ai plus de logement, je suis ruin\u00e9 et je ne peux plus effectuer correctement la majorit\u00e9 des activit\u00e9s de la vie courante.<\/p>\n<p>Il aurait pu sectionner ma moelle \u00e9pini\u00e8re.<\/p>\n<p>Il aurait pu me rendre t\u00e9trapl\u00e9gique ou pire.<\/p>\n<p>Il a aggrav\u00e9 d'anciennes entorses vert\u00e9brales et caus\u00e9 de nouvelles en l\u00e9sant les ligaments et les articulations de mon dos. De nombreux tissus locomoteurs ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9chir\u00e9s et peut-\u00eatre que des tendons ont \u00e9t\u00e9 rompus. C'est ce qu'indiquent les examens radiologiques.<\/p>\n<p>J'ai appris plus tard que j'aurais d\u00fb \u00eatre hospitalis\u00e9 et pl\u00e2tr\u00e9, puis envoy\u00e9 en r\u00e9\u00e9ducation.<\/p>\n<p>Le soin partiel tardif de m\u00e9decine m\u00e9canique m'a fait ressentir la gravit\u00e9 de cet acte en retrouvant le souvenir de cette s\u00e9ance qui avait \u00e9t\u00e9 occult\u00e9 de ma m\u00e9moire par la douleur, par les m\u00e9dicaments et par le temps.<\/p>\n<p>Pour compliquer les choses, de nombreux dentistes ont refus\u00e9 de soigner des douleurs dentaires durant plus de huit mois, du printemps 2005 \u00e0 d\u00e9but 2006, exposant ainsi ma vie \u00e0 encore plus de danger, et on m'a encore fait plein de rayonnements ionisants. Certains ont m\u00eame os\u00e9 certifier par \u00e9crit que je n'avais rien. C'est finalement fi\u00e9vreux que je suis all\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital o\u00f9 on m'a dit que si on ne m'enlevait pas une dent couronn\u00e9e pourrie en dessous, j'allais mourir d'une septic\u00e9mie.<br \/>\nDeux dents ont finalement \u00e9t\u00e9 arrach\u00e9es et j'ai des s\u00e9quelles.<\/p>\n<p>Au d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9 2005, j'ai \u00e9t\u00e9 agress\u00e9 par des produits toxiques, \u00e0 mon insu, \u00e0 mon domicile, par des ouvriers effectuant des travaux de ravalement de fa\u00e7ade dont je n'avais pas \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 par le propri\u00e9taire. J'ai \u00e9t\u00e9 conduit plusieurs fois aux urgences. Les responsables et les autorit\u00e9s n'ont rien fait pour prot\u00e9ger ma vie. J'ai \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 de mettre la vie des travailleurs en danger. La police m'a menac\u00e9 d'\u00eatre hospitalis\u00e9 d'office mais je ne savais pas de quoi on parlait.<\/p>\n<p>Fin ao\u00fbt 2005, j'ai recherch\u00e9 sur Google \"grippages ligamentaires\" et le premier r\u00e9sultat fut \"Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise de M\u00e9decine M\u00e9canique\". J'ai pris rendez-vous et j'ai \u00e9t\u00e9 aussi rapidement que spectaculairement soign\u00e9, partiellement, mais suffisamment pour me ramener \u00e0 un semblant<br \/>\nde vie et me remettre sur pieds. Le diagnostic de traumatisme corporel fut pos\u00e9 et les soins ost\u00e9opathiques sont th\u00e9oriquement toujours en cours mais j'y ai difficilement acc\u00e8s.<\/p>\n<p>J'ai donc voulu d\u00e9poser plainte pour mauvais traitement en cours et mise en danger de ma vie.<\/p>\n<p>Le Procureur m'avait d\u00e9j\u00e0 fait convoquer en avril 2005 dans un commissariat de quartier nomm\u00e9 \"de secteur\" situ\u00e9 tr\u00e8s loin de mon domicile et du commissariat voisin, et que j'ai appris plus tard \u00eatre situ\u00e9 au sein des locaux de la police des polices\u00a0; mais la plainte avait \u00e9t\u00e9 class\u00e9e sans suite au motif de prescription.<\/p>\n<p>J'y suis retourn\u00e9 en novembre 2006 et j'ai demand\u00e9 \u00e0 faire enregistrer une deuxi\u00e8me d\u00e9position et des documents. Il a \u00e9t\u00e9 affirm\u00e9 que ma demande \"imaginaire\" n'\u00e9tait pas acceptable. J'ai \u00e9t\u00e9 menott\u00e9 et sauvagement brutalis\u00e9 par de nombreux agents \"hors de la vue du public\" \u00e0 l'aide \"d'une force n\u00e9cessaire et proportionn\u00e9e\" durant plus d'une heure jusqu'\u00e0 en presque perdre connaissance alors qu'ils connaissaient mon \u00e9tat corporel que leurs psychiatres ont par la suite attribu\u00e9 \u00e0 une maladie mentale. Le commissaire principal affirme que j'aurai \u00e9t\u00e9 violent, agressif, incoh\u00e9rent et que j'aurai volontairement cass\u00e9 des choses dans leurs locaux, ce qui est hors de mes capacit\u00e9s. Il dit en r\u00e9sum\u00e9 que je suis d\u00e9ment afin de justifier des attaques corporelles sur une personne physiquement diminu\u00e9e et fragile, hurlante de douleurs tandis qu'on lui tord le cou d\u00e9j\u00e0 gravement bless\u00e9 et qu'on la frappe sans laisser de marque apparentes.<\/p>\n<p>Puis j'ai \u00e9t\u00e9 ill\u00e9galement conduit en service psychiatrique pour y \u00eatre s\u00e9questr\u00e9 et empoisonn\u00e9 sans recevoir de soins vert\u00e9braux ni l'assistance d'un avocat, durant seulement quarante-cinq jours. J'ai \u00e9t\u00e9 subrepticement rel\u00e2ch\u00e9 dans un \u00e9tat moribond\u00a0: on m'a dit que je ne pr\u00e9sentais \"pas de trouble mental\" et qu'on avait \"peur que le juge (\u00e0 qui j'avais \u00e9crit) demande une expertise\". Le certificat de sortie indique \"d\u00e9lire de pr\u00e9judice et revendication\" : cela signifie sans aucun doute la n\u00e9gation de l'existence des preuves vert\u00e9brales et l'interdiction d'acc\u00e8s \u00e0 une cour de justice comp\u00e9tente.<\/p>\n<p>Suite \u00e0 cela un g\u00e9n\u00e9raliste m'a plac\u00e9 en Affection de Longue Dur\u00e9e pour \"psychose\" en me disant qu'il avait indiqu\u00e9 \"pathologie vert\u00e9brale\".<\/p>\n<p>Puis j'ai \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en invalidit\u00e9 sur la base d'un faux rapport m\u00e9dical affirmant que je d\u00e9lire au sujet d'une pathologie vert\u00e9brale qualifi\u00e9e en sous-entendu d'imaginaire, les certificats et les examens radiologiques fournis ayant \u00e9t\u00e9 ignor\u00e9s. Le droit de recours contre ce diagnostic m'est depuis inlassablement oppos\u00e9 et la Caisse Nationale d'Assurance Maladie m'a affirm\u00e9 par t\u00e9l\u00e9phone qu'il n'existerait aucune loi autorisant la contestation d'un diagnostic m\u00e9dical \u00e9mis par un m\u00e9decin conseil.<\/p>\n<p>En 2008 le Tribunal m'a ordonn\u00e9 de quitter le logement dont je ne pouvais plus payer le loyer et je suis depuis ni locataire ni propri\u00e9taire, \u00e9tant h\u00e9berg\u00e9 dans un village par un parent sans avoir droit aux bons de transport par l'Assurance Maladie tandis que les docteurs refusent de me soigner.<\/p>\n<p>Les nombreuses associations d'aide aux victimes contact\u00e9es durant plus d'une d\u00e9cennie ont toutes indiqu\u00e9 n'avoir qu'un r\u00f4le informatif tandis que tous mes recours administratifs et la plainte p\u00e9nale sont rejet\u00e9s et qu'on me refuse l'assistance d'un avocat.<\/p>\n<\/div>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/author\/\">Au sujet de l'auteur<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/author\/evidence-files\/\">Dossier des preuves<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>T\u00e9moignage en tant que victime de l'\u00c9tat en France. <\/p>\n<p><span style=\"color:#333\"> &rarr; <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/author\/testimony\/\">Lire la suite<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":187,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"spay_email":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/238"}],"collection":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=238"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/238\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1021,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/238\/revisions\/1021"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/187"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=238"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}