{"id":239,"date":"2021-03-31T21:42:13","date_gmt":"2021-03-31T19:42:13","guid":{"rendered":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/?page_id=239"},"modified":"2021-04-04T15:06:17","modified_gmt":"2021-04-04T13:06:17","slug":"evidence-files","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/author\/evidence-files\/","title":{"rendered":"Dossier des preuves"},"content":{"rendered":"<p style=\"margin-bottom:25px;\"><p><sup><i>Rendu public avec une centaine de documents en ao\u00fbt 2014<br \/>\nMise \u00e0 jour r\u00e9duite le 16 f\u00e9vrier 2021<\/i><\/sup><br \/>\n<div style=\"margin-top: 15px;\" id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#08102001_-_Reponse_de_la_Compagnie_Mutuelle_dAssurance_a_un_avocat\">08\/10\/2001 - R\u00e9ponse de la Compagnie Mutuelle d'Assurance \u00e0 un avocat<\/a><\/li><li><a href=\"#18052004_-_Certificat_medical_etablit_suite_a_lacte_chiropratique\">18\/05\/2004 - Certificat m\u00e9dical \u00e9tablit suite \u00e0 l'acte chiropratique<\/a><\/li><li><a href=\"#09022007_-_Avis_de_classement_sans_suite_de_la_plainte_pour_mauvais_traitement\">09\/02\/2007 - Avis de classement sans suite de la plainte pour mauvais traitement<\/a><\/li><li><a href=\"#06032007_-_Reponse_a_ma_plainte_pour_violences_policieres\">06\/03\/2007 - R\u00e9ponse \u00e0 ma plainte pour violences polici\u00e8res<\/a><\/li><li><a href=\"#26052008_-_Faux_rapport_justifiant_mon_incapacite_a_travailler\">26\/05\/2008 - Faux rapport justifiant mon incapacit\u00e9 \u00e0 travailler<\/a><\/li><li><a href=\"#15012015_-_Ordonnance_dirrecevabilite_de_la_plainte_pour_mauvais_traitement\">15\/01\/2015 - Ordonnance d'irrecevabilit\u00e9 de la plainte pour mauvais traitement<\/a><\/li><li><a href=\"#05052019_-_Courrier_de_contestation_aupres_du_Juge_des_Libertes\">05\/05\/2019 - Courrier de contestation aupr\u00e8s du Juge des Libert\u00e9s<\/a><\/li><li><a href=\"#06052019_-_Courrier_de_reclamation_aupres_de_lAssurance_Maladie\">06\/05\/2019 - Courrier de r\u00e9clamation aupr\u00e8s de l'Assurance Maladie<\/a><\/li><li><a href=\"#07052019_-_Quatrieme_deposition_de_plainte_pour_mauvais_traitement\">07\/05\/2019 - Quatri\u00e8me d\u00e9position de plainte pour mauvais traitement<\/a><\/li><li><a href=\"#21052019_-_Ordonnance_de_liberation_psychiatrique_par_le_Juge_des_Libertes\">21\/05\/2019 - Ordonnance de lib\u00e9ration psychiatrique par le Juge des Libert\u00e9s<\/a><\/li><li><a href=\"#21122019_-_Avis_classement_sans_suite_plainte_pour_crime_contre_mon_humanite\">21\/12\/2019 - Avis classement sans suite plainte pour crime contre mon humanit\u00e9<\/a><\/li><li><a href=\"#08042020_-_Certificat_medical_attestant_de_mon_etat_traumatise_corporel_invalide\">08\/04\/2020 - Certificat m\u00e9dical attestant de mon \u00e9tat traumatis\u00e9 corporel invalide<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/p>\n<h3>Pr\u00e9sentation<\/h3>\n<div>\n<p>Cette page pr\u00e9sente un extrait du dossier des preuves du grave crime en cours commis contre moi en toute impunit\u00e9 par l'organisation m\u00e9dico-sociale et juridique-judiciaire privatis\u00e9e qui dirige les comit\u00e9s publics territoriaux citadins, d\u00e9partementaux, r\u00e9gionaux et nationaux jusqu'\u00e0 l\u2019\u00c9tat lui-m\u00eame en France, en Europe et en Nations Unies.<\/p>\n<p>Celui-ci avait \u00e9t\u00e9 rendu public en 2006 pour les quelques \u00e9l\u00e9ments disponibles \u00e0 l'\u00e9poque, soit une cinquaine de documents. Je l'ai retir\u00e9 en 2007 suite au premier attentat \u00e0 la vie par la police psychiatrique afin de justifier l'abandon collectif et le refus de me porter secours par la r\u00e9gion n\u00b01. Remis en ligne en 2015 avec une centaine de documents suite \u00e0 la cl\u00f4ture d\u00e9finitive de la plainte de 2005 par le Doyen des Juges, je l'ai \u00e0 nouveau retir\u00e9 en 2018 suite au deuxi\u00e8me attentat \u00e0 la vie par les urgences de l'h\u00f4pital psychiatrique afin de justifier le refus de soins collectif par la r\u00e9gion n\u00b02 alors que mon \u00e9tat de sant\u00e9 s'empirait grandement depuis des ann\u00e9es.<\/p>\n<p><span lang=\"en\">Cette version actuelle fait <\/span>suite \u00e0 la lib\u00e9ration par le Tribunal - les mensonges des psychiatres \u00e9tant devenus \u00e9vidents et insoutenables aupr\u00e8s des Juges - avec maintient du fichage calomnieux, et \u00e0 la d\u00e9cision arbitraire sans recours possible du procureur de d\u00e9cr\u00e9ter que le crime en cours n'est d\u00e9sormais non pas prescrit, mais pas punit par le code p\u00e9nal, et ce, malgr\u00e9 les nouvelles preuves. Cette fois-ci j'ai fait l'impasse sur la partie m\u00e9dicale ant\u00e9rieure \u00e0 2004 concernant la gestion de ma surdit\u00e9 et de la dizaine de traumatismes corporels qui rel\u00e8ve de l'escroquerie et de la non assistance \u00e0 personne en danger ainsi que du mauvais traitement, car apr\u00e8s, cela rel\u00e8ve directement de la tentative d'homicide et du crime contre mon humanit\u00e9 organis\u00e9 par l'\u00c9tat via les forces de l'ordre et les entit\u00e9s priv\u00e9es m\u00e9dico-sociales et juridiques-judiciaires qui dirigent de fait les services-publics de cet \u00c9tat, puisque tels sont les statuts actuels de ces organisations qui oeuvrent ainsi contre la R\u00e9publique, contre la Constitution et contre la D\u00e9claration des Droits des Humains tel qu'expos\u00e9 dans la <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/logical-proposition\/health-help-justice-theory\/\">Th\u00e9orie de sant\u00e9-aide-justice<\/a>.<\/p>\n<p>Le dossier complet fait plus de 600 pages et contient tous les documents mis \u00e0 ma disposition depuis ma naissance jusque fin 2020. Ignor\u00e9 de l'assurance maladie, des procureurs et des juges, il est qualifi\u00e9 de \"d\u00e9lire hypocondriaque parano\u00efaque\" par une quinzaine de psychiatres et un expert qui affirment que ma surdit\u00e9 partielle ayant engendr\u00e9 une neuroatypicit\u00e9 s'aggravant au fil des ans et des traumatismes corporels et des mauvais soins, que les infections chroniques mal soign\u00e9es ayant faillit me tuer quelques fois, et que les douleurs du syst\u00e8me locomoteur mal soign\u00e9es r\u00e9sultant de ces traumatismes corporels caus\u00e9s par des tiers humains, au sujet desquels la Compagnie Mutuelle d'Assurance charg\u00e9e de la protection de ma sant\u00e9 et de mes biens, avec l'Assurance Maladie et les Ordres M\u00e9dicaux et de Justice, m'a reconnu comme victime non responsable, sont une imagination de ma part et n'existent pas.<\/p>\n<p>Tous affirment ainsi mensong\u00e8rement sans preuves ni arguments scientifiques v\u00e9rifiables que je suis dangereux, non pour moi-m\u00eame, mais pour autrui et pour la soci\u00e9t\u00e9, pour cette organisation, parce que je dis la v\u00e9rit\u00e9 et montre les preuves au sujet du mal subit et au sujet de la politique administrative actuelle qui est anticonstitutionnelle et donc ill\u00e9gale et nuisible pour le peuple, pour les Nations, et pour l'esp\u00e8ce.<\/p>\n<p>On d\u00e9truit ainsi mon corps, ma sant\u00e9, mon travail, mon salaire et ma vie parce que je suis victime, en disant, en r\u00e9sum\u00e9, que c'est \"un bon-droit bien-fond\u00e9 l\u00e9gal non susceptible de recours et non punit par un code de loi en vigueur, pour le profit exclusif d'une organisation priv\u00e9e qui dirige un \u00c9tat de droit\" ; au lieu de m'aider, de me soigner et de compenser la perte de salaire.<\/p>\n<h3>Description<\/h3>\n<p>Ce dossier est ill\u00e9galement ignor\u00e9 par les autorit\u00e9s depuis 2005, y compris par les procureurs et les juges, et il a \u00e9t\u00e9 attent\u00e9 \u00e0 ma vie par cinq fois dans le but avou\u00e9 de me faire taire et oublier mes dol\u00e9ances, et donc de fait juridique de me faire disparaitre de la circulation :<\/p>\n<ul>\n<li>1977 (4 ans) : Agression sexuelle par une petite fille de 8 ans qui a voulu me \"montrer comment on fait les b\u00e9b\u00e9s\". Surprise par un employ\u00e9 de la mairie, il a cri\u00e9 sur moi au lieu de questionner et expliquer.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>F\u00e9vrier 1984 (10 ans) : Agression physique par coup de poing violent dans l'oreille lors d'un traquenard par un adolescent qui m'avait dit qu'il allait me \"tuer\", ce qui m'a fait tomber par terre et qui m'a rendu sourd partiel et malentendant. Personne n'a dit qu'il y avait \u00e9galement des l\u00e9sions locomotrices que les assureurs ont par la suite r\u00e9fut\u00e9 comme \u00e9tant d'origine traumatique.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Septembre 1987 (14 ans) : Mauvais soins d'un abc\u00e8s de l'oreille \u00e0 germes mortels r\u00e9sistants. J'ai \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 in-extremis par le g\u00e9n\u00e9raliste \u00e0 son retour de vacance qui a obtenu de force une hospitalisation en urgence dans un h\u00f4pital hors r\u00e9gion sous peine de mourir en quelques heures. Attribu\u00e9, par un professeur et les experts des assurances, au coup de poing qui m'a infect\u00e9.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>1994-1998 (21-25 ans) : Six voitures percutent \u00e0 vitesse de ville mon v\u00e9hicule, plus trois petits chocs, cr\u00e9ant ainsi un \"mal au dos\" qui ne fait qu'augmenter au fil des \"accidents\" et qui m'emp\u00eache de vivre et d'obtenir un dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sup\u00e9rieures. Les docteurs ne font que me prescrire des m\u00e9dicaments et me dire que les douleurs sont psychosomatiques : je ne comprends pas, les kin\u00e9s me boxent et les ost\u00e9opathes ne font rien de bien, contrairement aux docteurs en m\u00e9decine m\u00e9canique d\u00e9couverts l'\u00e9t\u00e9 2005. L'assureur affirme depuis mensong\u00e8rement que mon mal au dos d\u00e9clench\u00e9 par ces traumatismes est du \u00e0 une cause non traumatique, c'est-\u00e0-dire, ais-je d\u00e9couvert plus tard, \"psychiatrique\"...<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Avril 2004 (31 ans) : Agression physique par chiropracteur, que je consultais pour mes douleurs dorsales \"mod\u00e9r\u00e9es\" mais persistantes depuis les accidents de voiture, qui m'a estropi\u00e9 en me disant que j'\u00e9tais un \"malade mental\". Je vis depuis entre le lit et la chaise de l'ordinateur dans une chambre en h\u00e9bergement \u00e0 titre gracieux.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Janvier 2005 \u00e0 janvier 2006 (32 ans) : Refus collectif de soigner une infection dentaire jusqu'\u00e0 presque me laisser mourir.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>D\u00e9cembre 2006 (33 ans) : Agression physique par des policiers \u00e0 l'IGS puis hospitalisation sous contrainte en psychiatrie durant 45 jours afin de justifier le mauvais traitement m\u00e9dical, le refus de soins anti-infectieux et locomoteurs, les attentats \u00e0 ma vie, et l'obstruction judiciaire. J'ai \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 parce que j'avais \u00e9crit au Juge des Libert\u00e9s et le psychiatre a dit qu'il avait peur d'une expertise parce je n'avais pas de maladie mentale. Mais une fois rel\u00e2ch\u00e9 on m'a dit qu'on avait obtenu ce qu'on voulait puisque j'\u00e9tais fich\u00e9 malade mental dangereux. J'ai constat\u00e9 par la suite que cela est utilis\u00e9 par tout le monde pour me retirer l'usage de mes droits fondamentaux et pour dire que je dois \u00eatre \"trait\u00e9\" en psychiatrie jusqu'\u00e0 la fin de mes jours sans m\u00eame avoir besoin d'argumenter et de prouver quoi que ce soit : il suffit de dire que j'ai \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 une fois pour nier les faits et les preuves.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Mai 2016 \u00e0 mai 2017 (43 ans) : Refus collectif de soigner une infection dentaire jusqu'\u00e0 presque me laisser mourir.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Mai 2018 \u00e0 mai 2019 (45 ans) : Hospitalisation psychiatrique sans consentement par les Urgences de l'h\u00f4pital pr\u00e9vue \u00e0 vie, afin de justifier le refus collectif de soins anti-infectieux et locomoteurs. J'ai \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9, en restant doublement fich\u00e9, suite au diagnostic de d\u00e9ficit immunitaire de mai 2019 qui prouve de fait, avec les comptes rendus radiologiques \u00e9tablis depuis 35 ans, que tous les psychiatres mentent en haut-lieu \u00e0 mon sujet et qu'un crime est en cours depuis des d\u00e9cennies.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Il y a au total une vingtaine de traumatismes corporels depuis 1984, plus les infections chroniques, parfois graves, qui ont \u00e9t\u00e9 volontairement pas ou mal soign\u00e9es, ou pire. En 36 ans j'ai failli mourir une dizaine de fois, que ce soit \u00e0 cause de bact\u00e9ries et de virus ou de la volont\u00e9 humaine.<\/p>\n<p>En v\u00e9rit\u00e9, les psychiatres et plein de gens qui dirigent affirment que se plaindre \u00eatre sourd, avoir des infections \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition et avoir mal au dos \u00e0 cause de tiers humains, et que demander des soins \u00e0 ce sujet, ainsi que la r\u00e9paration en justice pour obtenir l'arr\u00eat du crime en cours et la compensation seulement de la perte de salaire, est une maladie mentale n\u00e9cessitant kidnapping, s\u00e9questration et empoisonnement sur d\u00e9cision de quelques docteurs de l'Assurance Maladie, de la Compagnie Mutuelle d'Assurance et de l'h\u00f4pital, ainsi que des procureurs et des juge, sans que personne parmi des milliers de milliers y fasse quoi que ce soit depuis 16 ans pour interrompre ce crime.<\/p>\n<p>En dessous du seuil de pauvret\u00e9 et sans logement, incapable de marcher plus de quelques minutes et travailler, souffrant en permanence avec parfois des douleurs fulgurantes, le bureau de l'aide juridictionnelle et l'ordre des avocats me refusent l'acc\u00e8s \u00e0 un avocat commis d'office et tous mes recours sont d\u00e9bout\u00e9s en invoquant via des d\u00e9crets ill\u00e9gaux et le d\u00e9fenseur des droits un \"bon-droit bien-fond\u00e9 l\u00e9gal non susceptible de recours\".<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/author\/\">Au sujet de l'auteur<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/author\/testimony\/\">T\u00e9moignage<br \/>\n<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h3>Extrait<\/h3>\n<h4><span id=\"08102001_-_Reponse_de_la_Compagnie_Mutuelle_dAssurance_a_un_avocat\">08\/10\/2001 - R\u00e9ponse de la Compagnie Mutuelle d'Assurance \u00e0 un avocat<\/span><\/h4>\n<p>Ces derni\u00e8res ann\u00e9es j'ai appris \u00e0 lire et comprendre les mots des docteurs : ainsi je sais que les experts des assurances et des tribunaux mentent \u00e0 mon sujet et d\u00e9forment les r\u00e9sultats d'examens radiologiques et sanguins. Cet avocat, ainsi qu'un autre et un expert m\u00e9dical consult\u00e9s par la suite, m'ont dit de \"laisser tomber\", m\u00eame si cette assurance priv\u00e9e charg\u00e9e de mission de service public, qui avait reconnu que le traumatisme de 1984 m'avait infect\u00e9 et avait faillit me tuer en 1987, mentait sur l'origine de cette pathologie vert\u00e9brale, le traumatisme de 1984, aggrav\u00e9e par les \"accidents\" de voiture de 1995 \u00e0 1998, par le chiropracteur d\u00e9but 2004, par la police fin 2006, par la mauvaise literie de la psychiatrie en 2018 et par un kin\u00e9sith\u00e9rapeute fin 2019.<\/p>\n<div>\n<div><a href=\"https:\/\/sites.google.com\/site\/asherhaimhalevi\/about-author\/evidence-file\/2001.10.08.jpg?attredirects=0\"><img src=\"https:\/\/sites.google.com\/site\/asherhaimhalevi\/_\/rsrc\/1593168638831\/about-author\/evidence-file\/2001.10.08.jpg\" border=\"0\" \/><\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div>\n<h4><span id=\"18052004_-_Certificat_medical_etablit_suite_a_lacte_chiropratique\">18\/05\/2004 - Certificat m\u00e9dical \u00e9tablit suite \u00e0 l'acte chiropratique<\/span><\/h4>\n<p>Le g\u00e9n\u00e9raliste m'a adress\u00e9 \u00e0 un psychiatre qui a voulu me mettre sous antid\u00e9presseur et \u00e0 un kin\u00e9sith\u00e9rapeutes qui a box\u00e9 mon dos alors j'ai vite arr\u00eat\u00e9. Je suis all\u00e9 voir une assistante sociale de la mairie qui m'a dit de demander \u00e0 \u00eatre plac\u00e9 sous curatelle. Je n'ai pas compris.<\/p>\n<\/div>\n<div>\n<div><img src=\"https:\/\/sites.google.com\/site\/asherhaimhalevi\/_\/rsrc\/1593164257980\/about-author\/evidence-file\/2004.05.18.jpg\" border=\"0\" \/><\/div>\n<div><\/div>\n<h4><span id=\"09022007_-_Avis_de_classement_sans_suite_de_la_plainte_pour_mauvais_traitement\">09\/02\/2007 - Avis de classement sans suite de la plainte pour mauvais traitement<\/span><\/h4>\n<p>J'avais d\u00e9pos\u00e9 plainte contre la Compagnie Mutuelle d'Assurance gestionnaire des infections chroniques et des traumatismes corporels caus\u00e9s par des tiers humains de 1984 \u00e0 1998, et contre des docteurs, kin\u00e9s et dentistes, y compris de fait le chiropracteur se pr\u00e9sentant comme docteur. La police m'avait alors menac\u00e9 d'internement psychiatrique. Je n'ai pas compris.<\/p>\n<\/div>\n<div>\n<div>\n<p><img src=\"https:\/\/sites.google.com\/site\/asherhaimhalevi\/_\/rsrc\/1593164257940\/about-author\/evidence-file\/2007.02.09.jpg\" border=\"0\" \/><\/p>\n<\/div>\n<h4><span id=\"06032007_-_Reponse_a_ma_plainte_pour_violences_policieres\">06\/03\/2007 - R\u00e9ponse \u00e0 ma plainte pour violences polici\u00e8res<\/span><\/h4>\n<\/div>\n<p>Une dizaine d'agents de police m'a tabass\u00e9 \u00e0 l'IGS durant plus d'une heure ou deux : jet\u00e9 au sol puis sur un bureau, j'ai \u00e9t\u00e9 fich\u00e9 casseur de local de police, plusieurs agents se sont assis sur moi et on m'a tordu le cou pour me relever alors que je perdais presque connaissance puis on m'a envoy\u00e9 en psychiatrie. On m'a constamment refus\u00e9 un avocat. Je n'ai pas compris.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div>\n<div><img src=\"https:\/\/sites.google.com\/site\/asherhaimhalevi\/_\/rsrc\/1593164257910\/about-author\/evidence-file\/2007.03.06.jpg\" border=\"0\" \/><\/div>\n<h4><span id=\"26052008_-_Faux_rapport_justifiant_mon_incapacite_a_travailler\">26\/05\/2008 - Faux rapport justifiant mon incapacit\u00e9 \u00e0 travailler<\/span><\/h4>\n<p>Lors de la convocation j'ai donn\u00e9 un petit dossier m\u00e9dical de polytraumatis\u00e9 corporel ayant tout le temps des infections depuis 1984, certificats et comptes rendus d'examens, y compris des expertises de la Compagnie Mutuelle d'Assurance. Je n'ai pas compris.<\/p>\n<div>\n<p><img src=\"https:\/\/sites.google.com\/site\/asherhaimhalevi\/_\/rsrc\/1593164338112\/about-author\/evidence-file\/2008.05.26.jpg\" border=\"0\" \/><\/p>\n<\/div>\n<h4><span id=\"15012015_-_Ordonnance_dirrecevabilite_de_la_plainte_pour_mauvais_traitement\">15\/01\/2015 - Ordonnance d'irrecevabilit\u00e9 de la plainte pour mauvais traitement<\/span><\/h4>\n<p>Lors de l'audience je n'ai pas pu m'exprimer et le juge m'a dit que je n'avais aucun droit m\u00eame pas celui d'\u00eatre assist\u00e9 d'un avocat. Tous les documents pr\u00e9sent\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 ignor\u00e9s. On m'a dit que \"nulle (victime) n'a le droit de (se) constituer de (dossier) de preuves \u00e0 soi-m\u00eame (par elle-m\u00eame, en les compilant dans un dossier)\". Je n'ai pas compris et j'ai d\u00e9couvert que cette coutume avait \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e ill\u00e9gale par la Cour de cassation, tout comme le refus de soins collectif i.e. l'abandon m\u00e9dical, qui rel\u00e8ve en r\u00e9alit\u00e9 de la tentative d'homicide passive. J'ai commenc\u00e9 \u00e0 comprendre que l'organisation m\u00e9dico-sociale et juridique-judiciaire \u00e9tait corrompue afin de prot\u00e9ger des assurances priv\u00e9es et publique, ainsi que le chiropracteur et quelques praticiens m\u00e9dicaux, et je sais pas qui d'autre.<\/p>\n<\/div>\n<div>\n<div>\n<p><img src=\"https:\/\/sites.google.com\/site\/asherhaimhalevi\/_\/rsrc\/1593200430800\/about-author\/evidence-file\/2015.01.15.jpg\" border=\"0\" \/><\/p>\n<\/div>\n<h4><span id=\"05052019_-_Courrier_de_contestation_aupres_du_Juge_des_Libertes\">05\/05\/2019 - Courrier de contestation aupr\u00e8s du Juge des Libert\u00e9s<\/span><\/h4>\n<p>Les Juges des Libert\u00e9s a ignor\u00e9 par six fois, ainsi que la Cour d'Appel et la Cour de Cassation, tant mes argumentations que les preuves que les psychiatres mentent, en disant qu'ils ne sont pas docteurs et ne font qu'\u00e9tablir les jugements selon la parole souveraine des psychiatres, sans v\u00e9rifier quoi que ce soit hormis les vices de proc\u00e9dure, genre l'absence de signature sur les documents. Ainsi les psychiatres peuvent raconter ce qu'ils veulent sans prouver quoi que ce soit, dans le but de torturer qui ils veulent, puisque cela est de notori\u00e9t\u00e9 publique d'autant que les notices elles-m\u00eames des neuroleptiques et benzodiaz\u00e9pines attestent que ce ne sont que de substances tr\u00e8s dangereuses voire mortelles qui causent de nombreuses et graves s\u00e9quelles, et qui ne peuvent en aucun cas soigner une surdit\u00e9, des entorses et un d\u00e9ficit immunitaire.<\/p>\n<\/div>\n<div>\n<div><img src=\"https:\/\/sites.google.com\/site\/asherhaimhalevi\/_\/rsrc\/1595359840751\/about-author\/evidence-file\/2019.05.05a.jpg\" border=\"0\" \/><\/div>\n<div><\/div>\n<div><img src=\"https:\/\/sites.google.com\/site\/asherhaimhalevi\/_\/rsrc\/1593165958223\/about-author\/evidence-file\/2019.05.05b.jpg\" border=\"0\" \/><\/div>\n<div><\/div>\n<div>\n<p><img src=\"https:\/\/sites.google.com\/site\/asherhaimhalevi\/_\/rsrc\/1593165948164\/about-author\/evidence-file\/2019.05.05c.jpg\" border=\"0\" \/><\/p>\n<\/div>\n<h4><span id=\"06052019_-_Courrier_de_reclamation_aupres_de_lAssurance_Maladie\">06\/05\/2019 - Courrier de r\u00e9clamation aupr\u00e8s de l'Assurance Maladie<\/span><\/h4>\n<p>L'ordre des m\u00e9decins m'a \u00e9crit se d\u00e9charger sur le procureur de la r\u00e9publique. L'ordre des dentistes m'a \u00e9crit ne pas pouvoir aller \u00e0 l'encontre de la d\u00e9cision de la Compagnie Mutuelle d'Assurance. L'ordre des kin\u00e9s ne m'a jamais r\u00e9pondu. Le Tribunal des Affaires de S\u00e9curit\u00e9 Sociale, comp\u00e9tent, a rejet\u00e9 mon recours pour \"incomp\u00e9tence au profit\", \"exclusif\", de la CNAM. Le si\u00e8ge de la CNAM m'a indiqu\u00e9 par t\u00e9l\u00e9phone qu'il \u00e9tait impossible en France de contester le diagnostic m\u00e9dical d'un m\u00e9decin conseil et qu'il n'existait aucune voie l\u00e9gale pour le faire mais que je pouvais renoncer \u00e0 la pension et demander \u00e0 \u00eatre intern\u00e9 en psychiatrie \u00e0 vie.<\/p>\n<\/div>\n<div>\n<div><img src=\"https:\/\/sites.google.com\/site\/asherhaimhalevi\/_\/rsrc\/1593164257684\/about-author\/evidence-file\/2019.05.06.jpg\" border=\"0\" \/><\/div>\n<h4><span id=\"07052019_-_Quatrieme_deposition_de_plainte_pour_mauvais_traitement\">07\/05\/2019 - Quatri\u00e8me d\u00e9position de plainte pour mauvais traitement<\/span><\/h4>\n<p><img src=\"https:\/\/sites.google.com\/site\/asherhaimhalevi\/_\/rsrc\/1593164257648\/about-author\/evidence-file\/2019.05.07.jpg\" border=\"0\" \/><\/p>\n<h4><span id=\"21052019_-_Ordonnance_de_liberation_psychiatrique_par_le_Juge_des_Libertes\">21\/05\/2019 - Ordonnance de lib\u00e9ration psychiatrique par le Juge des Libert\u00e9s<\/span><\/h4>\n<p>Malgr\u00e9 qu'on m'a menac\u00e9 d'augmenter les doses de neuroleptique, j'ai insist\u00e9 pour \u00eatre re\u00e7u par la m\u00e9decine interne o\u00f9 on a finalement diagnostiqu\u00e9 un d\u00e9ficit immunitaire expliquant mes infections chroniques ni\u00e9es par les psychiatres. On a refus\u00e9 de m'effacer du fichier des malades mentaux dangereux. Le bureau d'aide juridictionnelle et l'ordre des avocats ont comme par le pass\u00e9 rejet\u00e9 de fait ma demande d'avocat pour obtenir r\u00e9paration. J'ai finalement appris que n'importe quel juge du Tribunal Administratif pouvait casser un jugement de lib\u00e9ration : il suffit que l'expert psychiatre maintiennent les propos du pr\u00e9c\u00e9dent et on me renvoie pire qu'en prison sans plus aucun espoir. L'h\u00f4pital et les kin\u00e9s persistent \u00e0 refuser de soigner mon dos par d\u00e9grippages m\u00e9caniques et mobilisation passive, la rhumatologie ayant insinu\u00e9 que mes douleurs provenaient d'un dysfonctionnement c\u00e9r\u00e9bral, ce qui est un pur mensonge qui nie la r\u00e9alit\u00e9 radiologique.<\/p>\n<\/div>\n<div>\n<div>\n<p><img src=\"https:\/\/sites.google.com\/site\/asherhaimhalevi\/_\/rsrc\/1593164257615\/about-author\/evidence-file\/2019.05.21.jpg\" border=\"0\" \/><\/p>\n<\/div>\n<h4><span id=\"21122019_-_Avis_classement_sans_suite_plainte_pour_crime_contre_mon_humanite\">21\/12\/2019 - Avis classement sans suite plainte pour crime contre mon humanit\u00e9<\/span><\/h4>\n<p>Un crime en cours contre une humanit\u00e9 visant \u00e0 la torture et la r\u00e9duction pr\u00e9matur\u00e9e du temps de vie n'est pas punit par la loi en vigueur ? Dans quel monde est-ce que je vis ? En v\u00e9rit\u00e9, m\u00eame si j'ai finalement compris ces derni\u00e8res ann\u00e9es, je ne comprends pas que des adultes qui travaillent et que des autorit\u00e9s en France puissent faire cela : assassiner des victimes en public au grand jour et \u00e0 la vue de tout le monde, car je ne suis pas seul...<\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p><img src=\"https:\/\/sites.google.com\/site\/asherhaimhalevi\/_\/rsrc\/1595359671423\/about-author\/evidence-file\/2019.12.21.jpg\" border=\"0\" \/><\/p>\n<\/div>\n<div>\n<h4><span id=\"08042020_-_Certificat_medical_attestant_de_mon_etat_traumatise_corporel_invalide\">08\/04\/2020 - Certificat m\u00e9dical attestant de mon \u00e9tat traumatis\u00e9 corporel invalide<\/span><\/h4>\n<p>Seize ans de torture chaque seconde de chaque minute de chaque heure de chaque jour de chaque semaine de chaque mois de chaque ann\u00e9e, comment justifier cette torture et les nombreux attentats \u00e0 ma vie quand on use d'abus de pouvoir, de corruption et de d\u00e9ni des preuves pour commettre ce qui forme un seul grave crime, pour de toute \u00e9vidence ne pas payer les frais de soins et la perte de salaire, et je sais pas quoi d'autre ?<\/p>\n<\/div>\n<div>\n<div><img src=\"https:\/\/sites.google.com\/site\/asherhaimhalevi\/_\/rsrc\/1593164257536\/about-author\/evidence-file\/2020.04.08.jpg\" border=\"0\" \/><\/div>\n<\/div>\n<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Extrait du dossier des preuves d'un grave crime en cours commis en toute impunit\u00e9 par l'organisation m\u00e9dico-sociale et juridique-judiciaire privatis\u00e9e qui dirige les comit\u00e9s territoriaux en France, en Europe et en Nations Unies. <\/p>\n<p><span style=\"color:#333\"> &rarr; <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/author\/evidence-files\/\">Lire la suite<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":187,"menu_order":2,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"spay_email":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/239"}],"collection":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=239"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/239\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1022,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/239\/revisions\/1022"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/187"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=239"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}