{"id":240,"date":"2021-03-31T21:55:16","date_gmt":"2021-03-31T19:55:16","guid":{"rendered":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/?page_id=240"},"modified":"2021-04-06T13:08:38","modified_gmt":"2021-04-06T11:08:38","slug":"links","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/author\/links\/","title":{"rendered":"Liens sur la sant\u00e9"},"content":{"rendered":"<p style=\"margin-bottom:25px;\"><p><sup><em>Compil\u00e9 en 2006<\/em><\/sup><br \/>\n<sup><em>Mise \u00e0 jour le 5 ao\u00fbt 2019<\/em><\/sup><\/p>\n<div style=\"margin-top: 15px;\" id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Entorses_et_grippages_mecaniques\">Entorses et grippages m\u00e9caniques<\/a><\/li><li><a href=\"#Deficit_immunitaire\">D\u00e9ficit immunitaire<\/a><\/li><li><a href=\"#Osteomyelite\">Ost\u00e9omy\u00e9lite<\/a><\/li><li><a href=\"#Autisme_Asperger\">Autisme Asperger<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<h3><span id=\"Entorses_et_grippages_mecaniques\">Entorses et grippages m\u00e9caniques<\/span><\/h3>\n<p><i>Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise de M\u00e9decine M\u00e9canique<\/i><br \/>\n\"La M\u00e9decine M\u00e9canique est la m\u00e9decine du d\u00e9pannage articulaire et p\u00e9ri-articulaire, des vert\u00e8bres comme des articulations p\u00e9riph\u00e9riques. Gr\u00e2ce \u00e0 ce d\u00e9pannage articulaire, elle va pouvoir traiter de multiples probl\u00e8mes, bien au-del\u00e0 des simples douleurs articulaires.\"<br \/>\n<a href=\"http:\/\/sfmm.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">sfmm.fr<\/a><\/p>\n<h3><span id=\"Deficit_immunitaire\">D\u00e9ficit immunitaire<\/span><\/h3>\n<p><i>D\u00e9ficits Immunitaire Commun Variable<\/i><br \/>\n<a href=\"http:\/\/primaryimmune.org\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/Deficits-Immunitaire-Commun-Variable.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">primaryimmune.org\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/Deficits-Immunitaire-Commun-Variable.pdf<\/a><\/p>\n<p><i>Le D\u00e9ficit Immunitaire Primitif<\/i><br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.associationiris.org\/webuploads\/download\/200\/%20DIP%20PATIENT%20A5%20030409.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.associationiris.org\/webuploads\/download\/200\/%20DIP%20PATIENT%20A5%20030409.pdf<\/a><\/p>\n<p><i>Pr\u00e9sentation des d\u00e9ficits immunitaires<\/i><br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.msdmanuals.com\/fr\/accueil\/troubles-immunitaires\/d%C3%A9ficits-immunitaires\/pr%C3%A9sentation-des-d%C3%A9ficits-immunitaires\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.msdmanuals.com\/fr\/accueil\/troubles-immunitaires\/d\u00e9ficits-immunitaires\/pr\u00e9sentation-des-d\u00e9ficits-immunitaires<\/a><\/p>\n<p><i>\u00c9voquer et diagnostiquer un d\u00e9ficit immunitaire h\u00e9r\u00e9ditaire<\/i><br \/>\n<a href=\"http:\/\/pap-pediatrie.fr\/hematologie\/evoquer-et-diagnostiquer-un-deficit-immunitaire-hereditaire\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">pap-pediatrie.fr\/hematologie\/evoquer-et-diagnostiquer-un-deficit-immunitaire-hereditaire<\/a><\/p>\n<p><i>D\u00e9ficit immunitaire : l'enfant immunod\u00e9prim\u00e9<\/i><br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.tousalecole.fr\/content\/d%C3%A9ficit-immunitaire-lenfant-immunod%C3%A9prim%C3%A9\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.tousalecole.fr\/content\/d\u00e9ficit-immunitaire-lenfant-immunod\u00e9prim\u00e9<\/a><\/p>\n<p><i>Immunoth\u00e9rapie<\/i><br \/>\n<a href=\"http:\/\/isis-perfusion.fr\/immunotherapie.html\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">isis-perfusion.fr\/immunotherapie.html<\/a><\/p>\n<h3><span id=\"Osteomyelite\">Ost\u00e9omy\u00e9lite<\/span><\/h3>\n<p><i>Ost\u00e9omy\u00e9lites chroniques<\/i><br \/>\n<a href=\"http:\/\/oer.uclouvain.be\/jspui\/bitstream\/123456789\/245\/1\/Olivier%20Cornu_Ost%C3%A9omyelite%20Chronique.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">oer.uclouvain.be\/jspui\/bitstream\/123456789\/245\/1\/Olivier%20Cornu_Ost\u00e9omyelite Chronique.pdf <\/a><\/p>\n<p><i>Infections Osseuses : D\u00e9finition, Incidence, Gravit\u00e9<\/i><br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.infectiologie.com\/UserFiles\/File\/medias\/enseignement\/infection-osseuse\/IOA-EYROLLE-Cochin2008.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.infectiologie.com\/UserFiles\/File\/medias\/enseignement\/infection-osseuse\/IOA-EYROLLE-Cochin2008.pdf <\/a><\/p>\n<p><i>Ost\u00e9omy\u00e9lite chronique primaire de la mandibule<\/i><br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.sso.ch\/fileadmin\/upload_sso\/2_Zahnaerzte\/2_SDJ\/SDJ_2015\/SDJ_1_2015\/SDJ_2015-01_praxis_F.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.sso.ch\/fileadmin\/upload_sso\/2_Zahnaerzte\/2_SDJ\/SDJ_2015\/SDJ_1_2015\/SDJ_2015-01_praxis_F.pdf <\/a><\/p>\n<p><i>De l'ost\u00e9omy\u00e9lite des os plats du cr\u00e2ne cons\u00e9cutive aux otites et sinusites suppur\u00e9es<\/i><a href=\"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/bpt6k56501480.texteImage\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"><br \/>\ngallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/bpt6k56501480.texteImage<\/a><\/p>\n<p><i>Ost\u00e9ite de la base du cr\u00e2ne<\/i><br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.em-consulte.com\/en\/article\/679002\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.em-consulte.com\/en\/article\/679002 <\/a><\/p>\n<h3><span id=\"Autisme_Asperger\">Autisme Asperger<\/span><\/h3>\n<p><i>Le syndrome d'Asperger<\/i><br \/>\n\"Comme tous les TSA, le syndrome d'Asperger se caract\u00e9rise par des difficult\u00e9s significatives dans les interactions sociales, associ\u00e9es \u00e0 des int\u00e9r\u00eats sp\u00e9cifiques ou des comportements r\u00e9p\u00e9titifs. Il s'en diff\u00e9rencie par l'absence de d\u00e9ficit intellectuel et de retard dans l'apparition du langage.\"<br \/>\n<a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Syndrome_d'Asperger\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Syndrome_d'Asperger <\/a><\/p>\n<p><i>Le syndrome d'Asperger<\/i><br \/>\n\"Le syndrome d'Asperger est une forme d'autisme sans d\u00e9ficience intellectuelle ni retard de langage qui fait partie des TSA (troubles du spectre autistique). C'est un d\u00e9sordre du d\u00e9veloppement d'origine neurobiologique qui concerne plus fr\u00e9quemment les gar\u00e7ons que les filles et qui affecte essentiellement la mani\u00e8re dons les personnes communiquent et interagissent avec les autres.\"<a href=\"http:\/\/asperger.autisme.ch\/syndrome\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"><br \/>\nasperger.autisme.ch\/syndrome<\/a><\/p>\n<p><i>Le syndrome d\u2019Asperger, une autre mani\u00e8re d\u2019\u00eatre et de penser<\/i><br \/>\n<a href=\"http:\/\/asperger.autisme.ch\/images\/groupeasperger_brochure_2015.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">asperger.autisme.ch\/images\/groupeasperger_brochure_2015.pdf<\/a><\/p>\n<p><i>Le syndrome d'Asperger<\/i><br \/>\n\"Le SA est un trouble envahissant du d\u00e9veloppement qui fait partie de l'extr\u00e9mit\u00e9 haute du continuum autistique et n'est pas une maladie mentale d'origine psychologique : c'est un trouble du d\u00e9veloppement neurologique d'origine g\u00e9n\u00e9tique [ou une surdit\u00e9 acquise \u00e0 la petite enfance par exemple].\"<a href=\"http:\/\/www.autisme-france.fr\/577_p_25361\/le-syndrome-d-asperger.html\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"><br \/>\nwww.autisme-france.fr\/577_p_25361\/le-syndrome-d-asperger.html<\/a><\/p>\n<p><i>Les 10 sympt\u00f4mes cl\u00e9s du syndrome d\u2019Asperger : reconna\u00eetre les signes<\/i><br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.activebeat.com\/fr\/sante-mentale\/les-10-les-symptomes-cles-du-syndrome-dasperger-reconnaitre-les-signes\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.activebeat.com\/fr\/sante-mentale\/les-10-les-symptomes-cles-du-syndrome-dasperger-reconnaitre-les-signes<\/a><\/p>\n<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Liens d'information sur la sant\u00e9. <\/p>\n<p><span style=\"color:#333\"> &rarr; <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/author\/links\/\">Lire la suite<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":187,"menu_order":3,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"spay_email":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/240"}],"collection":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=240"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/240\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/187"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=240"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}