{"id":357,"date":"2017-04-27T11:32:53","date_gmt":"2017-04-27T09:32:53","guid":{"rendered":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/?p=357"},"modified":"2021-04-01T06:15:15","modified_gmt":"2021-04-01T04:15:15","slug":"pourquoi-je-soutiens-le-programme-politique-de-jean-luc-melenchon","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/blog\/2017\/04\/pourquoi-je-soutiens-le-programme-politique-de-jean-luc-melenchon\/","title":{"rendered":"Pourquoi je soutiens le programme politique de JL M\u00e9lenchon ?"},"content":{"rendered":"<p style=\"margin-bottom:25px;\"><div>\n<p>Pourquoi je soutiens le programme politique \"L'avenir en commun\" de Jean-Luc M\u00e9lenchon candidat de la France Insoumise ?<\/p>\n<p>Pourquoi je signe la p\u00e9tition pour une mise \u00e0 jour en version 6 de la Constitution de la R\u00e9publique ?<\/p>\n<p>Le <a href=\"http:\/\/www.conseil-constitutionnel.fr\/conseil-constitutionnel\/francais\/la-constitution\/la-constitution-du-4-octobre-1958\/preambule-de-la-constitution-du-27-octobre-1946.5077.html\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Pr\u00e9ambule de la Constitution Fran\u00e7aise<\/a> du 27 octobre 1946 qui base la l\u00e9gitimit\u00e9 de son existence sur la D\u00e9claration des droits de 1789 est comme le code source de la constitution elle-m\u00eame et de toute l\u00e9gislation proc\u00e9durale \u00e9tablie sur le territoire.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Son texte stipule notamment comme principes primordiaux applicables \u00e0 chaque \u00eatre humain, citoyen comme \u00e9tranger, au-del\u00e0 de la libert\u00e9 des choix de vie et de l'\u00e9galit\u00e9 des opportunit\u00e9s d'activit\u00e9 et de la fraternit\u00e9 des interventions d'assistance, que l'administration de l'\u00e9ducation et de la sant\u00e9 et de l'aide et de la justice au sein d'une Nation \"civilis\u00e9e\" d\u00e9sirant intrins\u00e8quement, et selon le sens de ce terme, la paix et la prosp\u00e9rit\u00e9, doit se faire par des services-publics gr\u00e2ce \u00e0 des travailleurs ayant le statut de fonctionnaire et dont le salaire s\u00e9curisant est pourvu gr\u00e2ce \u00e0 l'imp\u00f4t des revenus du commerce ainsi prot\u00e9g\u00e9 :<\/p>\n<p>Article 5. Chacun a le devoir de travailler et le droit d'obtenir un emploi. Nul ne peut \u00eatre l\u00e9s\u00e9, dans son travail ou son emploi, en raison de ses origines, de ses opinions ou de ses croyances.<\/p>\n<p>Article 9. Tout bien, toute entreprise, dont l'exploitation a ou acquiert les caract\u00e8res d'un service public national ou d'un monopole de fait, doit devenir la propri\u00e9t\u00e9 de la collectivit\u00e9.<\/p>\n<p>Article 10. La Nation assure \u00e0 l'individu et \u00e0 la famille les conditions n\u00e9cessaires \u00e0 leur d\u00e9veloppement.<\/p>\n<p>Article 11. Elle garantit \u00e0 tous, notamment \u00e0 l'enfant, \u00e0 la m\u00e8re et aux vieux travailleurs, la protection de la sant\u00e9, la s\u00e9curit\u00e9 mat\u00e9rielle, le repos et les loisirs. Tout \u00eatre humain qui, en raison de son \u00e2ge, de son \u00e9tat physique ou mental, de la situation \u00e9conomique, se trouve dans l'incapacit\u00e9 de travailler a le droit d'obtenir de la collectivit\u00e9 des moyens convenables d'existence.<\/p>\n<p>En \u00e9ducation, en sant\u00e9, en aide et en justice, le <a href=\"https:\/\/fr.wiktionary.org\/wiki\/lib%C3%A9ralisme\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">lib\u00e9ralisme <\/a>est anti-constitutionnel parce qu'il emp\u00eache la <a href=\"https:\/\/fr.wiktionary.org\/wiki\/civilisation\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">civilisation<\/a>.<\/p>\n<p>Tel est en r\u00e9sum\u00e9 et en vertu du principe d\u00e9mocratique le seul et unique but universel et \u00e9ternel de toute loi humaine : \u00e9duquer des travailleurs heureux de vivre tout en prot\u00e9geant la sant\u00e9 et les biens l\u00e9gitimes de tout le monde et de chaque individu.<\/p>\n<p>Insoumis \u00e0 la tyrannie, soumis \u00e0 la correcte loi qui instruit et prot\u00e8ge avec bienveillance r\u00e9publicaine et \u00e9quit\u00e9.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/jlm2017.fr\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Site de campagne de Jean-Luc M\u00e9lenchon<\/a><\/p>\n<\/div>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.change.org\/p\/mesdames-et-messieurs-les-d%C3%A9put%C3%A9s-et-s%C3%A9nateurs-pour-la-6e-r%C3%A9publique-il-suffit-d-une-loi\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">P\u00e9tition pour une 6e r\u00e9publique<\/a><\/p>\n<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p style=\"margin-bottom:25px;\">\n<p>Pourquoi je soutiens le programme politique \"L'avenir en commun\" de Jean-Luc Melenchon candidat de la France Insoumise ?<\/p>\n<p>Pourquoi je signe la petition pour une mise a jour en version 6 de la Constitution de la Republique ?<\/p>\n<p>Le Preambule de la Constitution Francaise du 27 octobre 1946 qui base la legitimite de <\/p>\n<p><span style=\"color:#333\"> &rarr; <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/blog\/2017\/04\/pourquoi-je-soutiens-le-programme-politique-de-jean-luc-melenchon\/\">Lire la suite<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":""},"categories":[11],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/357"}],"collection":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=357"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/357\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=357"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=357"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=357"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}