{"id":372,"date":"2020-01-09T21:19:10","date_gmt":"2020-01-09T20:19:10","guid":{"rendered":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/?p=372"},"modified":"2021-04-01T06:15:47","modified_gmt":"2021-04-01T04:15:47","slug":"alignement-planetaire-du-systeme-solaire-de-la-voie-lactee-au-cours-de-lhiver-2019-2020-ec","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/blog\/2020\/01\/alignement-planetaire-du-systeme-solaire-de-la-voie-lactee-au-cours-de-lhiver-2019-2020-ec\/","title":{"rendered":"Alignement plan\u00e9taire du syst\u00e8me solaire de la voie lact\u00e9e au cours de l'hiver 2019-2020 EC"},"content":{"rendered":"<p style=\"margin-bottom:25px;\"><p>Apog\u00e9e alignement plan\u00e9taire syst\u00e8me solaire hiver 2019-2020 apr\u00e8s mises en place sera entre 10 et 11 janvier lorsque lune entamera sa phase pleine descendante et sera derri\u00e8re la terre \u00e0 oppos\u00e9 de pluton dans axe soleil-mercure-saturne-bord centre voie lact\u00e9e 120\u00b0.<\/p>\n<p>Il n'y aurait pas eu un tel alignement des plan\u00e8tes depuis plus de 2000 ans et cela ne sera pas r\u00e9it\u00e9r\u00e9 avant des milliers d'ann\u00e9es \u00e0 moins que cela ne soit aussi unique qu'un flocon de neige.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/twitter.com\/ordisoftware\/status\/1215175182379298817\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">https:\/\/twitter.com\/ordisoftware\/status\/1215175182379298817<\/a><\/p>\n<div><img src=\"https:\/\/sites.google.com\/site\/asherhaimhalevi\/_\/rsrc\/1578601328821\/news\/alignementplanetairedusystemesolairedelavoielacteehiver20192020\/planetes.png\" border=\"0\" \/><\/div>\n<div><img src=\"https:\/\/sites.google.com\/site\/asherhaimhalevi\/_\/rsrc\/1578601328821\/news\/alignementplanetairedusystemesolairedelavoielacteehiver20192020\/galaxie.png\" border=\"0\" \/><\/div>\n<div><\/div>\n<div><a href=\"https:\/\/twitter.com\/ordisoftware\/status\/1215891633578835969\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">https:\/\/twitter.com\/ordisoftware\/status\/1215891633578835969<\/a><\/div>\n<div><\/div>\n<div>\n<div><img src=\"https:\/\/sites.google.com\/site\/asherhaimhalevi\/_\/rsrc\/1578887122638\/news\/alignementplanetairedusystemesolairedelavoielacteehiver20192020\/Presse-papiers-3.png\" border=\"0\" \/><\/div>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<div><i>Galaxie Voie Lact\u00e9e Bras Spiraux Bras Galactiques Syst\u00e8me Solaire Soleil Mars Venus Lune Terre Mercure Jupiter Saturne Pluton Neptune Uranus Hexagone Hexagramme \u00c9toile de David Sceau de Salomon PI Isra\u00ebl Torah Bible Messianisme \u00c9volution Conscience Humains ADN<\/i><\/div>\n<div><i>\u00a0<\/i><\/div>\n<div><\/div>\n<div>120\u00b0 = 360\u00b0 \/ 3 = 4 x 30\u00b0 = 2<sup>3<\/sup> x 3 x 5 = 2 tiers de PI en radians<\/div>\n<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p style=\"margin-bottom:25px;\">\n<p>Apogee alignement planetaire systeme solaire hiver 2019-2020 apres mises en place sera entre 10 et 11 janvier lorsque lune entamera sa phase pleine descendante et sera derriere la terre a oppose de pluton dans axe soleil-mercure-saturne-bord centre voie lactee 120\u00b0.<\/p>\n<p>Il n'y aurait pas eu un tel alignement des planetes depuis plus de 2000 <\/p>\n<p><span style=\"color:#333\"> &rarr; <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/blog\/2020\/01\/alignement-planetaire-du-systeme-solaire-de-la-voie-lactee-au-cours-de-lhiver-2019-2020-ec\/\">Lire la suite<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":""},"categories":[12],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/372"}],"collection":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=372"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/372\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=372"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=372"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=372"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}