{"id":412,"date":"2021-04-01T07:56:33","date_gmt":"2021-04-01T05:56:33","guid":{"rendered":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/?page_id=412"},"modified":"2021-04-01T09:25:36","modified_gmt":"2021-04-01T07:25:36","slug":"notice","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/notice\/","title":{"rendered":"Recommandations"},"content":{"rendered":"<p style=\"margin-bottom:25px;\"><div>\n<h3>Mise en garde<\/h3>\n<p>La lecture de ce livre est d\u00e9conseill\u00e9e :<\/p>\n<\/div>\n<ul>\n<li>Aux moins de douze ans pour les filles ;<\/li>\n<li>Aux moins de treize ans pour les gar\u00e7ons ;<\/li>\n<li>Aux personnes \u00e9motionnellement fragiles ;<\/li>\n<li>Et \u00e0 celles qui sont mentalement instables.<\/li>\n<\/ul>\n<div>\n<p>Ce livre est exclusivement destin\u00e9 :<\/p>\n<\/div>\n<ul>\n<li>Aux adolescents ;<\/li>\n<li>Aux adultes ;<\/li>\n<li>Aux parents ;<\/li>\n<li>Et \u00e0 l'\u00e9lite dirigeante.<\/li>\n<\/ul>\n<div>\n<p>Les petits enfants n'ont intrins\u00e8quement pas la capacit\u00e9 biologique et intellectuelle de comprendre ce livre qui n'est ni une histoire ni un jeu : ils doivent le reposer l\u00e0 o\u00f9 ils l'ont pris car ils perdraient leurs temps et ils pourraient avoir des ennuis alors que les petits enfants ne veulent pas avoir des ennuis puisqu'ils veulent qu'on leur raconte des histoires et ils veulent jouer ; ils pourront le lire lorsqu'ils seront plus grands. \u00c0 moins d'une d\u00e9ficience cognitive ou d'une amputation, comprendre ce livre n'est pas une question d'intelligence mais de volont\u00e9 et de temps, n\u00e9anmoins ceux qui sont hyper-sensibles et ceux qui souffrent de troubles mentaux pourraient ne pas supporter la v\u00e9rit\u00e9 et ils risqueraient de se m\u00e9prendre : ils doivent reposer ce livre l\u00e0 o\u00f9 ils l'ont pris car ils perdraient leurs temps et ils pourraient avoir des ennuis alors que ceux qui ont le coeur et l'esprit ch\u00e9tif ne veulent pas avoir des ennuis ; ils pourront le lire lorsqu'ils seront plus forts. D'ailleurs, personne n'aime causer des ennuis, except\u00e9 les m\u00e9chants qui s'en r\u00e9galent.<\/p>\n<p>Aujourd'hui, en ce d\u00e9but de 21\u00e8me si\u00e8cle de l'\u00e8re commune, les m\u00e9dias disent que le monde est en crise \u00e0 cause du ch\u00f4mage et des faillites des banques et des \u00c9tats. Hier, au si\u00e8cle dernier, les scientifiques disaient que 95% de l'ADN dit non codant \u00e9tait du d\u00e9chet \u00e0 mettre \u00e0 la poubelle alors que c'est en r\u00e9alit\u00e9 le logiciel cr\u00e9ant et entretenant le corps et faisant fonctionner le mental, la m\u00e9moire et la conscience. Avant-hier, les autorit\u00e9s disaient que la terre \u00e9tait plate. Depuis l'aube des temps, ce sont exclusivement les lois correctes, les bons g\u00e9nies, les honn\u00eates travailleurs et le t\u00e9moignage des victimes qui am\u00e9liorent l'esp\u00e8ce.<\/p>\n<p>Le plus grand myst\u00e8re concernant l'humanit\u00e9 est que tout acte m\u00e9dico-social et juridique-judiciaire priv\u00e9 est ill\u00e9gal car causant un conflit d'int\u00e9r\u00eat fondamental au sujet m\u00eame de la survie de tout le monde. L'expos\u00e9 qui va suivre concerne la d\u00e9mystification du savoir et du crime au seul b\u00e9n\u00e9fice de la bienveillante et juste civilisation.<\/p>\n<h3>Avertissements<\/h3>\n<h4>L'auteur sait et ne sait pas certaines choses<\/h4>\n<p>Le lecteur est pri\u00e9 de ne pas croire les choses \u00e9nonc\u00e9es dans cet ouvrage, mais de les confronter et de signaler les erreurs qu'il pourrait constater.<\/p>\n<p>Il lui est demand\u00e9 d'\u00eatre indulgent envers les versets d\u00e9cod\u00e9s litt\u00e9ralement autant qu'envers ceux qui ne l'ont pas \u00e9t\u00e9 par manque de comp\u00e9tence, de temps et de place.<\/p>\n<p>En cas de doute sur le sens d'un mot, il est recommand\u00e9 de consulter un dictionnaire et une encyclop\u00e9die.<\/p>\n<h4>L'auteur ne donne aucun conseil m\u00e9dical<\/h4>\n<p>Ce livre \u00e9nonce parfois des informations de nature m\u00e9dicale mais il ne donne en aucun cas quelconque conseil \u00e0 qui que ce soit. Avant tout exercice physique et respiratoire, ou en cas de probl\u00e8me de sant\u00e9, le lecteur est pri\u00e9 de consulter un praticien habilit\u00e9 \u00e0 fournir des conseils et des soins m\u00e9dicaux.<\/p>\n<p>L'auteur ne pourra pas \u00eatre tenu responsable de la n\u00e9gligence du lecteur et de son entourage, ni de la pratique de m\u00e9thodes qui ne lui sont pas adapt\u00e9es et qui ne seraient pas reconnues pour leur innocuit\u00e9 et leur efficacit\u00e9.<\/p>\n<h4>L'auteur ne re\u00e7oit aucune r\u00e9mun\u00e9ration<\/h4>\n<p>L'auteur ne per\u00e7oit aucun revenu de la distribution de ce livre.<\/p>\n<p>Il n'accepte aucun don de quelque nature que ce soit.<\/p>\n<p>Il accepte cependant toute aide m\u00e9dicale, sociale et juridique-judiciaire, ainsi que tout courrier et toute manifestation de soutien en faveur du respect de sa vie et de la l\u00e9gislation en vigueur aupr\u00e8s de l'\u00c9tat fran\u00e7ais, ainsi que des autorit\u00e9s nationales et internationales (voir l'<a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/logical-proposition\/administrative-directory\/\">annuaire administratif<\/a> de l'annexe), afin qu'on ne lui emp\u00eache plus l'usage inali\u00e9nable et absolu, tel que pr\u00e9vu par les lois et par les pactes en vigueurs, de ses droits humains fondamentaux qui sont :<\/p>\n<\/div>\n<ul>\n<li>Recevoir des soins m\u00e9dicaux adapt\u00e9s, s\u00fbrs et efficaces dans les meilleures conditions d'acc\u00e8s.<\/li>\n<li>Recevoir une juste compensation de son salaire d'ing\u00e9nieur logiciel qu'il ne peut plus acqu\u00e9rir par lui-m\u00eame.<\/li>\n<li>T\u00e9moigner devant une cour de justice comp\u00e9tente assist\u00e9 d'un avocat honn\u00eate et int\u00e8gre afin de faire valoir les t\u00e9moins et les preuves de son pr\u00e9judice, et de faire stopper les m\u00e9faits commis et pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9s contre lui.<\/li>\n<\/ul>\n<div>\n<div>\n<p>Il accepte \u00e9galement toute proposition de refuge aupr\u00e8s d'une communaut\u00e9 ou d'un pays respectant les lois, les droits, la justice et la vie.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Recommandations au sujet du livre \"Le probl\u00e8me religieux\" : mise en garde et avertissements. <\/p>\n<p><span style=\"color:#333\"> &rarr; <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/notice\/\">Lire la suite<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":155,"menu_order":4,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"spay_email":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/412"}],"collection":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=412"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/412\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/155"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=412"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}