{"id":425,"date":"2021-04-01T08:16:03","date_gmt":"2021-04-01T06:16:03","guid":{"rendered":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/?page_id=425"},"modified":"2021-04-06T13:06:48","modified_gmt":"2021-04-06T11:06:48","slug":"foreword","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/foreword\/","title":{"rendered":"Avant-propos"},"content":{"rendered":"<p style=\"margin-bottom:25px;\"><h4 style=\"padding-left: 20px; margin-top: 30px;\"><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/foreword\/book-purpose\/\">\ud83e\udc46 Le but de ce livre<\/a><\/h4>\n<p style=\"padding-left: 38px;\">Une politique de survie<br \/>\nUne utopie du bien<br \/>\nUne civilisation de paix<br \/>\nUne administration propre<br \/>\nUne responsabilit\u00e9 claire<\/p>\n<h4 style=\"padding-left: 20px; margin-top: 25px;\"><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/foreword\/religion-purpose\/\">\ud83e\udc46 Le but de la religion<\/a><\/h4>\n<p style=\"padding-left: 38px;\">La lumi\u00e8re de la vie<br \/>\nL'existence humaine<br \/>\nLes justes et les m\u00e9chants<br \/>\nLa connaissance du divin<\/p>\n<h4 style=\"padding-left: 20px; margin-top: 25px;\"><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/foreword\/governing-life\/\">\ud83e\udc46 Gouverner la vie<\/a><\/h4>\n<p style=\"padding-left: 38px;\">Une br\u00e8ve histoire de Dieu<br \/>\nL'\u00e9chec de l'administration<br \/>\nNi un, ni plusieurs, ni aucun Cr\u00e9ateur<br \/>\nLe peuple du Shabat<br \/>\nLes Cain et les Abel<\/p>\n<h4 style=\"padding-left: 20px; margin-top: 25px;\"><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/foreword\/change-the-world\/\">\ud83e\udc46 Changer le monde<\/a><\/h4>\n<p style=\"padding-left: 38px;\">Les syst\u00e8mes sont des effets de causes<br \/>\nLes secrets sont des protections ou des machinations<br \/>\nLes groupes cr\u00e9ent les politiques<br \/>\nLes \u00e9lus fa\u00e7onnent les \u00c9tats et les religions<br \/>\nLes fratricides n\u00e9cessitent une r\u00e9solution internationale<\/p>\n<hr style=\"margin-bottom: 0px;\" \/>\n<table style=\"width: 100%; text-align: left; margin: 5px auto 5px auto;\" border=\"0\" cellspacing=\"1\" cellpadding=\"1\">\n<tbody align=\"justify\">\n<tr>\n<td style=\"width: 20%;\"><\/td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: Normal;\"><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/\">Sommaire<\/a><\/span><\/td>\n<td style=\"width: 20%;\"><span style=\"font-size: Normal;\"><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/chapter-1\/\">Suivant<\/a><\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<hr style=\"margin-top: 0px;\" \/>\n<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Avant-propos du livre \"Le probl\u00e8me religieux\". <\/p>\n<p><span style=\"color:#333\"> &rarr; <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/foreword\/\">Lire la suite<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":249,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"spay_email":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/425"}],"collection":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=425"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/425\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/249"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=425"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}