{"id":426,"date":"2021-04-01T08:16:05","date_gmt":"2021-04-01T06:16:05","guid":{"rendered":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/?page_id=426"},"modified":"2021-04-06T13:07:01","modified_gmt":"2021-04-06T11:07:01","slug":"chapter-1","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/chapter-1\/","title":{"rendered":"L'univers et la vie"},"content":{"rendered":"<p style=\"margin-bottom:25px;\"><div style=\"margin-top: 15px;\" id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Estimation_de_la_realite\">Estimation de la r\u00e9alit\u00e9<\/a><ul><li><a href=\"#Conscience_et_perceptions\">Conscience et perceptions<\/a><\/li><li><a href=\"#Phenomene_et_evenements\">Ph\u00e9nom\u00e8ne et \u00e9v\u00e8nements<\/a><\/li><li><a href=\"#Physicalisme_et_unites_de_vie\">Physicalisme et unit\u00e9s de vie<\/a><\/li><li><a href=\"#Eternite_et_cycles\">\u00c9ternit\u00e9 et cycles<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Direction_de_linteraction\">Direction de l'interaction<\/a><ul><li><a href=\"#Ame_et_esprit\">\u00c2me et esprit<\/a><\/li><li><a href=\"#Savoir_et_mystere\">Savoir et myst\u00e8re<\/a><\/li><li><a href=\"#Origine_et_migration\">Origine et migration<\/a><\/li><li><a href=\"#Racisme_et_xenophobie\">Racisme et x\u00e9nophobie<\/a><\/li><\/ul><\/li><li><a href=\"#Connaissance_du_verbe\">Connaissance du verbe<\/a><ul><li><a href=\"#Humanite_et_civilisation\">Humanit\u00e9 et civilisation<\/a><\/li><li><a href=\"#Democratie_et_dictature\">D\u00e9mocratie et dictature<\/a><\/li><li><a href=\"#Guerre_et_jeux\">Guerre et jeux<\/a><\/li><li><a href=\"#Victimes_et_criminels\">Victimes et criminels<\/a><\/li><li><a href=\"#Compassion_et_pitie\">Compassion et piti\u00e9<\/a><\/li><li><a href=\"#Droits_et_justice\">Droits et justice<\/a><\/li><li><a href=\"#Morale_et_ethique\">Morale et \u00e9thique<\/a><\/li><li><a href=\"#Reparation_et_responsabilite\">R\u00e9paration et responsabilit\u00e9<\/a><\/li><li><a href=\"#Courage_et_force\">Courage et force<\/a><\/li><\/ul><\/li><\/ul><\/div>\n\n<h3><span id=\"Estimation_de_la_realite\">Estimation de la r\u00e9alit\u00e9<\/span><\/h3>\n<h4><span id=\"Conscience_et_perceptions\"><a name=\"TOC-Conscience-et-perceptions\"><\/a>Conscience et perceptions<\/span><\/h4>\n<p>Ainsi ai-je entendu les humains enseigner.<\/p>\n<p>Il existe chez l'\u00eatre humain une chose qui a conscience des choses, qui pense au sujet de ces choses et qui exprime des interpr\u00e9tations et des th\u00e9ories au sujet de ses observations gr\u00e2ce au langage. Cette chose per\u00e7oit sa propre existence et l'existence des autres choses en fonction de ses perceptions sensorielles, de ses connaissances, de sa m\u00e9moire et de son intuition. Cette chose con\u00e7oit g\u00e9n\u00e9ralement le monde o\u00f9 elle \u00e9volue comme un lieu global, qui peut \u00eatre limit\u00e9 ou illimit\u00e9, ainsi qu'unique ou multiple, selon ses r\u00e9f\u00e9rences \u00e9ducatives et cognitives, et selon son imagination.<\/p>\n<p>En ce grand lieu parfois nomm\u00e9 Cr\u00e9ation se trouvent des objets inertes et des objets vivants, compos\u00e9s apparemment de mati\u00e8re atomique assembl\u00e9e en diverses structures g\u00e9om\u00e9triques formant des unit\u00e9s distinctes et s\u00e9par\u00e9es qui peuvent interagir et communiquer. Ces objets peuvent contenir d'autres objets plus petits et faire partie d'objets plus grands selon les lois ensemblistes de l'inclusion et de l'appartenance. Ces objets dou\u00e9s d'une \u00e9nergie statique et cin\u00e9tique sont localis\u00e9s dans l'espace de cette \u00e9tendue et \u00e9voluent dans le temps selon la variabilit\u00e9 des limites et des r\u00e8gles du lieu. Par exemple, un corps humain est compos\u00e9 de cellules<sup><a title=\"\" href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">[1]<\/a> <\/sup>assembl\u00e9es en organes et il fait partie d'une famille, d'une communaut\u00e9 et d'un peuple. Que con corps se d\u00e9place ou reste en apparence immobile, jamais rien ne s'arr\u00eate de se mouvoir en lui, m\u00eame apr\u00e8s sa mort, et ses atomes n\u00e9s au sein du soleil perdureront jusqu'\u00e0 ce qu'ils soient transform\u00e9s \u00e0 nouveau au sein d'une \u00e9toile.<\/p>\n<p>Cette chose merveilleuse nomm\u00e9e conscience (le moi du \"je pense donc je suis\") est l'expression globale d'un remarquable programme g\u00e9n\u00e9tique pluricellulaire \u00e0 la fois diff\u00e9rentiellement d\u00e9localis\u00e9 et c\u00e9r\u00e9bralement centralis\u00e9 qui s'ex\u00e9cute dans le temps depuis la fusion des gam\u00e8tes jusqu'\u00e0 l'arr\u00eat de son mouvement.<\/p>\n<h4><span id=\"Phenomene_et_evenements\"><a name=\"TOC-Ph-nom-ne-et-v-nements\"><\/a>Ph\u00e9nom\u00e8ne et \u00e9v\u00e8nements<\/span><\/h4>\n<p>L'\u00eatre humain con\u00e7oit g\u00e9n\u00e9ralement le changement d'\u00e9tat \u00e9nerg\u00e9tique et de position spatiale gr\u00e2ce \u00e0 la perception temporelle qui permet de diff\u00e9rencier la modification et l'\u00e9volution du ph\u00e9nom\u00e8ne observ\u00e9 par les sens et par la pens\u00e9e.<\/p>\n<p>Le temps est une perception du mouvement qui d\u00e9pend d'un fonctionnement c\u00e9r\u00e9bral intrins\u00e8quement li\u00e9 aux m\u00e9canismes rythmiques des ph\u00e9nom\u00e8nes g\u00e9n\u00e9tiques.<\/p>\n<p>Il est ins\u00e9parable de l'espace.<\/p>\n<p>Ce n'est pas une dimension : c'est un param\u00e8tre relatif \u00e0 la dimension qui mesure le d\u00e9lai du ph\u00e9nom\u00e8ne au sein de celle-ci, et non sa qualit\u00e9 ou sa quantit\u00e9. Le temps est l'\u00e9coulement d'une perception \u00e0 la fois unie, continue et lin\u00e9aire, et graduelle, fragment\u00e9e et quantique, repr\u00e9sentative d'un avant et d'un apr\u00e8s un instant donn\u00e9 relatif \u00e0 une r\u00e9f\u00e9rence arbitraire au sujet de quelque chose.<\/p>\n<p>Il y a certes la convention humaine d'un temps universel qui aurait commenc\u00e9 lors du Big-Bang. Mais tout comme il est impossible de trouver le bord de la surface d'une sph\u00e8re ou d'une plan\u00e8te, il est en r\u00e9alit\u00e9 impossible de trouver le commencement des temps que les scientifiques repoussent encore et encore au fur et \u00e0 mesure qu'ils observent les choses qui occupent l'espace sans m\u00eame savoir si ce qu'ils voient n'est pas le r\u00e9sultat d'un art\u00e9fact d'optique de quelque chose localis\u00e9 ailleurs. De nombreuses th\u00e9ories sont formul\u00e9es \u00e0 ce sujet<sup><a title=\"\" href=\"#_ftn2\" name=\"_ftnref2\">[2]<\/a><\/sup>. Les voyages dans le temps<sup><a title=\"\" href=\"#_ftn3\" name=\"_ftnref3\">[3]<\/a><\/sup> (le pass\u00e9) et entre les dimensions de la science-fiction n'existent que dans l'imaginaire et n'ont aucune r\u00e9alit\u00e9. Ces ph\u00e9nom\u00e8nes peuvent toutefois avoir une authenticit\u00e9 pour l'esprit, mais il s'agit alors d'autres ph\u00e9nom\u00e8nes qui rel\u00e8vent de proc\u00e9d\u00e9s conceptuels de la m\u00e9moire et des \u00e9tats de conscience dont les postulats et les consid\u00e9rations forment les multiples univers personnels et gr\u00e9gaires au sein de l'entit\u00e9 cellulaire<sup><a title=\"\" href=\"#_ftn4\" name=\"_ftnref4\">[4]<\/a><\/sup>.<\/p>\n<p>L'\u00eatre humain nomme g\u00e9n\u00e9ralement perception extra-sensorielle et ph\u00e9nom\u00e8ne ou \u00e9v\u00e8nement paranormal, surnaturel ou religieux, les choses dont il ne per\u00e7oit ou ne connait aucune explication physique tangible, observable et mesurable par lui-m\u00eame et par la plupart de ses cong\u00e9n\u00e8res. Parfois il nomme Dieux certaines de ces choses, et Dieu ce qui serait cr\u00e9ateur universel de toute chose physique et non physique. Il ne connait habituellement pas l'origine de ces concepts qui subissent des transformations et des alt\u00e9rations \u00e0 travers les \u00e2ges, que cela soit d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 ou non intentionnel.<\/p>\n<h4><span id=\"Physicalisme_et_unites_de_vie\"><a name=\"TOC-Physicalisme-et-unit-s-de-vie\"><\/a>Physicalisme et unit\u00e9s de vie<\/span><\/h4>\n<p>Le postulat du physicalisme d\u00e9finit tout simplement deux genres au sujet des choses \u00e9tudi\u00e9es : le type d\u00e9termine qu'\u00e0 toute propri\u00e9t\u00e9 non physique correspond une propri\u00e9t\u00e9 physique, et l'objet d\u00e9termine qu'\u00e0 tout \u00e9v\u00e8nement non physique correspond un \u00e9v\u00e8nement physique.<\/p>\n<p>Des scientifiques ont \u00e9tabli qu'\u00e0 chaque genre d'\u00e9v\u00e8nement \u00e9motionnel correspond un type de ph\u00e9nom\u00e8ne mettant en jeu des compos\u00e9s chimiques qui circulent dans le corps humain et qui modifient les perceptions, les raisonnements et les actions : c'est le type, la classe, le concept, la r\u00e8gle, le m\u00e9canisme.<\/p>\n<p>Lorsque l'\u00e9v\u00e8nement \u00e9motionnel se produit, le compos\u00e9 chimique est s\u00e9cr\u00e9t\u00e9 par les cellules : c'est l'objet, l'instance, la r\u00e9alit\u00e9, l'usage, le processus.<\/p>\n<p>La premi\u00e8re cons\u00e9quence de ce postulat r\u00e9sout la distinction s\u00e9parative entre la nature du corps ou de ce qui est per\u00e7u comme physique, et la nature de l'esprit ou de ce qui est per\u00e7u comme non physique, en d\u00e9finissant que tout est de nature physique et que toute manifestation non physique se produit obligatoirement gr\u00e2ce \u00e0 un support physique sans lequel le ph\u00e9nom\u00e8ne ne peut avoir lieu et devenir \u00e9v\u00e8nement.<\/p>\n<p>La deuxi\u00e8me cons\u00e9quence est qu'il n'y a qu'un seul univers physique, m\u00eame si notre perception en est habituellement limit\u00e9e \u00e0 l'espace tridimensionnel. Que rien n'est plus petit ou plus grand que cet univers compos\u00e9 d'\u00e9l\u00e9ments visibles et invisibles qui sont distinguables et diff\u00e9rentiables. Que la cr\u00e9ation destructrice de l'univers est sa destruction cr\u00e9atrice. Que quoi qu'il ait exist\u00e9 avant ou que quoi qu'il existe apr\u00e8s, il n'y a que de la mati\u00e8re physique perceptible par des sens corporels d\u00e9velopp\u00e9s, latents ou concevables, et par des appareils de mesure. Que toute perception d'une chose non physique est un art\u00e9fact d'observation ou de conscience de cette chose, ayant souvent pour origine l'ignorance, l'incapacit\u00e9 \u00e0 percevoir le lien cause-effet, ou le d\u00e9ni volontaire ou involontaire des m\u00e9canismes sous-jacents. Qu'il n'y a pas de choses telles que des univers parall\u00e8les ou perpendiculaires, ni d'au-del\u00e0, ni le paradis et l'enfer que sont les \u00e9tats de conscience et les exp\u00e9riences de vie, m\u00eame si \u00e0 la question \"qui\" ou \"quoi\" a cr\u00e9\u00e9, la r\u00e9ponse serait quelque chose d'immat\u00e9riel sans d\u00e9but et sans fin, hors du temps et de l'espace, telle une \"\u00e9quation divine\" inconcevable et inadmissible pour l'esprit des adultes qui en cherchent l'auteur qui est manifestement une pure logique math\u00e9matique parfois nomm\u00e9e Dieu, m\u00eame par les ath\u00e9es lorsqu'ils le r\u00e9futent.<\/p>\n<p>La troisi\u00e8me cons\u00e9quence est que les vies ant\u00e9rieures et la r\u00e9incarnation n'existent pas. Ces ph\u00e9nom\u00e8nes ont n\u00e9anmoins des explications et des implications. En effet, lorsqu'une unit\u00e9 de vie est cr\u00e9\u00e9e lors de la fusion des gam\u00e8tes, une nouvelle unit\u00e9 de conscience est engendr\u00e9e, munie de son h\u00e9ritage g\u00e9n\u00e9tique. Des sociologues, des ethnologues et des g\u00e9n\u00e9ticiens ont \u00e9tabli que chez les bact\u00e9ries, chez les animaux et chez les humains, les g\u00e9n\u00e9rations enfants h\u00e9ritent certains comportements<sup><a title=\"\" href=\"#_ftn5\" name=\"_ftnref5\">[5]<\/a><\/sup> transmis par les g\u00e9n\u00e9rations ant\u00e9rieures<sup><a title=\"\" href=\"#_ftn6\" name=\"_ftnref6\">[6]<\/a><\/sup>, tels que la peur et autres m\u00e9canismes mis en \u0153uvre dans les actions survie et anti-survie, m\u00eame en l'absence de contact et d'\u00e9ducation. Ces ph\u00e9nom\u00e8nes d\u00e9passent le simple cadre individuel et familial car ils s'appliquent aux groupes et aux esp\u00e8ces.<\/p>\n<p>En cons\u00e9quence, d\u00e8s lors qu'un ph\u00e9nom\u00e8ne indirectement objectivable sur le<br \/>\nplan mat\u00e9riel, peut d'une mani\u00e8re quelconque avoir une explication concr\u00e8te et d\u00e9finissable avec certitude gr\u00e2ce aux lois du plan mat\u00e9riel, toute autre interpr\u00e9tation, qui peut parfois \u00eatre non moins correcte, rel\u00e8ve d'une perception de la conscience selon un mode conceptuel et une \u00e9chelle harmonique.<\/p>\n<h4><span id=\"Eternite_et_cycles\"><a name=\"TOC-ternit-et-cycles\"><\/a>\u00c9ternit\u00e9 et cycles<\/span><\/h4>\n<p>Selon la th\u00e9orie ensembliste, le tout infini est la somme des parties qui le composent et il n'a pas d'existence propre.<\/p>\n<p>L'unit\u00e9 est une partie du tout et la somme des unit\u00e9s est le tout.<\/p>\n<p>Le tout n'existe que par l'existence des unit\u00e9s.<\/p>\n<p>Sans unit\u00e9 de conscience, il y a rien : c'est l'ensemble vide.<\/p>\n<p>Pas d'observateur, pas de vie, pas de mati\u00e8re, pas d'univers.<\/p>\n<p>Ni z\u00e9ro pour compter, ni infini pour d\u00e9nombrer.<\/p>\n<p>Pas de nombre ni de lettre pour exprimer.<\/p>\n<p>Mais il suffit d'une unit\u00e9 et tout existe.<\/p>\n<p>L'\u00e9ternit\u00e9 de l'humanit\u00e9 et d'une esp\u00e8ce, commence lors de la cr\u00e9ation de son premier ADN et s'ach\u00e8ve lorsque tous ont disparus pour recommencer ailleurs et autrement.<\/p>\n<p>Au fil des \u00e9ons, des cycles cosmiques et des cataclysmes, la technologie, le savoir et<br \/>\nla justice se perdent, mais pas la science, qu'elle soit prot\u00e9g\u00e9e par des m\u00e9chants,<br \/>\npar des justes ou par la vie.<\/p>\n<h3><span id=\"Direction_de_linteraction\"><a name=\"TOC-Direction-de-l-interaction\"><\/a>Direction de l'interaction<\/span><\/h3>\n<h4><span id=\"Ame_et_esprit\"><a name=\"TOC-me-et-esprit\"><\/a>\u00c2me et esprit<\/span><\/h4>\n<p>Les choses comme l'\u00e9motion, le sentiment, l'amour, l'\u00e2me, le mental, la pens\u00e9e et l'esprit<sup>*<\/sup>, sont de nature physique, et sont per\u00e7ues par le physique ou le manifest\u00e9, comme non physique ou comme manifestation.<\/p>\n<p><sup>* fr.wikipedia.org\/wiki\/Philosophie_de_l'esprit | www.college-de-france.fr\/site\/stanislas-dehaene<\/sup><\/p>\n<p>L'arithm\u00e9tique et la g\u00e9om\u00e9trie sont la cl\u00e9 des m\u00e9canismes atomiques, chimiques, organiques, c\u00e9r\u00e9braux, \u00e9motionnels et mentaux, car ce sont les principes du fabriqu\u00e9, du construit et du b\u00e2tit. La th\u00e9orie cellulaire met en \u00e9vidence les moyens m\u00e9caniques qui animent les membranes, les organites, les prot\u00e9ines et l'ADN du vivant.<\/p>\n<p>Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9tablit par les scientifiques que les fonctionnements \u00e9motionnels, comportementaux et mentaux, sont des processus g\u00e9n\u00e9tiques, et pas seulement \u00e9pig\u00e9n\u00e9tiques, mis en \u0153uvre par ce qu'ils appelaient autrefois de la mati\u00e8re g\u00e9n\u00e9tique poubelle non codant<sup><a title=\"\" href=\"#_ftn7\" name=\"_ftnref7\">[7]<\/a><\/sup> des prot\u00e9ines de structure. C'est-\u00e0-dire plus des 95% du g\u00e9nome humain, soit plusieurs disques durs de grande capacit\u00e9 par cellule. Du point de vue de l'informatique, l'ADN codant correspond \u00e0 5% de donn\u00e9es de structure pour fabriquer et maintenir un bio-ordinateur et ses p\u00e9riph\u00e9riques ; le reste \u00e9tant du code logiciel, des sous-programmes et des param\u00e8tres dont la technicit\u00e9 de codage surpasse l'inventivit\u00e9 humaine<sup><a title=\"\" href=\"#_ftn8\" name=\"_ftnref8\">[8]<\/a><\/sup>.<\/p>\n<p>Il est donc actuellement mis en \u00e9vidence qu'une partie du mental humain, c'est une partie son ADN. Les mitochondries et les centrosomes entrent en jeu dans ces m\u00e9canismes<sup><a title=\"\" href=\"#_ftn9\" name=\"_ftnref9\">[9]<\/a><\/sup>.<\/p>\n<p>Des chercheurs \u00e9tudient depuis plusieurs ann\u00e9es la communication c\u00e9r\u00e9brale permettant de piloter directement des ordinateurs et des appareils \u00e0 l'aide d'instruments qui captent les ondes c\u00e9r\u00e9brales gr\u00e2ce \u00e0 des \u00e9lectrodes implant\u00e9es dans le cerveau, gr\u00e2ce \u00e0 des capteurs pos\u00e9es sur la peau du cr\u00e2ne et gr\u00e2ce \u00e0 des boitiers situ\u00e9s \u00e0 de courtes distances de la t\u00eate<sup><a title=\"\" href=\"#_ftn10\" name=\"_ftnref10\">[10]<\/a><\/sup>. Des logiciels permettent m\u00eame de commencer \u00e0 reconstruire sur un \u00e9cran de vagues images mentales gr\u00e2ce \u00e0 l'Imagerie par R\u00e9sonnance Magn\u00e9tique.<\/p>\n<p>La r\u00e9alit\u00e9 de la t\u00e9l\u00e9pathie n'est donc pas une question, puisqu'elle existe ; tout comme il est de notori\u00e9t\u00e9 publique que la terre est ronde et qu'elle tourne autour du soleil.<\/p>\n<p>L'enjeu moderne d'un tel ph\u00e9nom\u00e8ne ancestral est :<\/p>\n<ul>\n<li>Conna\u00eetre son fonctionnement,<br \/>\nce qui est de la comp\u00e9tence des occultistes et des scientifiques<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>D\u00e9finir les r\u00e8gles d'utilisation et les peines encourues en cas de mauvais usage,<br \/>\nce qui est du ressort des l\u00e9gislateurs et des juges ;<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Apporter des \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9flexion n\u00e9cessaire aux choses pr\u00e9c\u00e9dentes,<br \/>\nce qui est le r\u00f4le des sages, des philosophes et des religieux.<\/li>\n<\/ul>\n<h4><span id=\"Savoir_et_mystere\"><a name=\"TOC-Savoir-et-myst-re\"><\/a>Savoir et myst\u00e8re<\/span><\/h4>\n<p>Il serait possible de penser que savoir, cela fait tomber le myst\u00e8re et la beaut\u00e9 de la vie. Pourtant, c'est dans l'immensit\u00e9 de la remarquable complexit\u00e9 partiellement compr\u00e9hensible des lois de l'organisation mat\u00e9rielle et immat\u00e9rielle qu'est le merveilleux, car aucune cr\u00e9ature ne peut \u00eatre capable de cr\u00e9er ces dispositifs malgr\u00e9 son pouvoir de mise au point de machines, de modification des g\u00e8nes, de fabrication de chim\u00e8res et de destruction abominable de la vie par des moyens de toute sorte.<\/p>\n<p>Savoir, cela peut \u00eatre int\u00e9ressant et utile. Ne pas savoir, cela peut \u00e9viter des ennuis ou en causer sans qu'on le sache. Ne pas savoir et mentir, l\u00e0 sont l'obscurit\u00e9 et le mal.<\/p>\n<p>Plus il y a de lois, de r\u00e8gles, de normes et de limites, plus il y a de libert\u00e9s d'initiative<br \/>\net de probl\u00e8mes \u00e0 r\u00e9soudre. Plus il y a de contraintes, plus l'\u00eatre humain est heureux et contr\u00f4le sa vie, car il poss\u00e8de beaucoup de possibilit\u00e9s de pens\u00e9e et d'action :<br \/>\nil peut se mouvoir dans l'espace.<\/p>\n<p>Moins il y a de lois, de r\u00e8gles, de normes et de limites, plus il y a de pi\u00e8ges et d'esclaves. Moins il y a de contraintes, plus l'\u00eatre humain est malheureux et se fait contr\u00f4ler, car il n'est pas libre de penser et d'agir : il ne peut pas se mouvoir dans l'espace. Mais s'il y en a trop, c'est l'oppression et c'est n\u00e9faste.<\/p>\n<p>Le raisonnement \"types et objets\" propre aux technologies informatiques de la communication et de l'information mat\u00e9rielle et immat\u00e9rielle offre une grande compr\u00e9hension de la r\u00e9alit\u00e9 de l'univers, de la vie et des langages.<\/p>\n<p>L'endoctrinement g\u00e9n\u00e9rationnel religieux, la\u00efc et ath\u00e9iste, et l'imaginaire mythologique auto-entretenu par les \u0153uvres artistiques et philosophiques, sont une immense et imposante force qui s'oppose \u00e0 la prise de connaissance gr\u00e2ce \u00e0 l'exaltation aveugle d\u00e9nu\u00e9e d'enseignement et de consid\u00e9ration de la r\u00e9alit\u00e9.<\/p>\n<p>La connaissance occulte ou scientifique du myst\u00e8re de la vie n'a rien \u00e0 voir avec les mensonges et les crimes qui r\u00e9sultent du mauvais usage et du mauvais contr\u00f4le des choses et des lois pour aboutir \u00e0 la servitude depuis la naissance jusqu'\u00e0 la mort.<\/p>\n<p>Il existe en occident trois branches fondamentales d'une m\u00eame sagesse royale et qui proviennent plus r\u00e9cemment de la Perse de Zarathoustra, de l'\u00c9gypte ptol\u00e9ma\u00efque et des Juifs du Talmud :<\/p>\n<ul>\n<li><i>La magie de l'\u00e2me<\/i><br \/>\nrelative aux forces \u00e9lectromagn\u00e9tiques et \u00e0 la puissance de la volont\u00e9 ;<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><i>L'alchimie du corps <\/i><br \/>\nrelative au symbolisme et \u00e0 l'imaginaire ;<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><i>La kabalah de l'esprit<\/i><br \/>\nrelative \u00e0 l'alg\u00e8bre de la pens\u00e9e et \u00e0 la g\u00e9om\u00e9trie divine.<\/li>\n<\/ul>\n<p>En r\u00e9alit\u00e9, ces choses, lorsqu'elles ne sont pas alt\u00e9r\u00e9es, d\u00e9natur\u00e9es et mal orient\u00e9es comme dans les cas de l'idol\u00e2trie et de la sorcellerie, sont relatives \u00e0 une connaissance, scientifique pour les uns et surnaturelle pour les autres, qui remonte \u00e0 l'aube des temps g\u00e9n\u00e9tiques et qui perdurera jusqu'\u00e0 la fin.<\/p>\n<h4><span id=\"Origine_et_migration\"><a name=\"TOC-Origine-et-migration\"><\/a>Origine et migration<\/span><\/h4>\n<p>L'auteur \u00e9met l'hypoth\u00e8se farfelue que la Science Royale, le Yoga, le Qi Gong, ou toute autre d\u00e9nomination de la Science Sacr\u00e9e, serait l'h\u00e9ritage d'une ancienne civilisation vivant sur le continent Gondwana<sup><a href=\"#_ftn11\" name=\"_ftnref11\">[11]<\/a><\/sup> qui aurait disparue il y a environ cent \u00e0 deux cent millions d'ann\u00e9es lorsque la plaque continentale indienne s'est d\u00e9tach\u00e9e de l'africaine et s'est scind\u00e9e de l'australienne, imposant ainsi les pr\u00e9mices d'un renouveau \u00e0 travers la M\u00e9sopotamie-\u00c9gypte, l'Inde-Mongolie et l'Asie. Concernant les am\u00e9rindiens, une \u00e9tude suppose comme origine un groupe venu de Sib\u00e9rie. D'autres cataclysmes eurent lieu par la suite jusqu'\u00e0 il y a dix mille ans et les humains vivent depuis une relative accalmie permettant le d\u00e9veloppement des arts, de la philosophie, de la science et de la technologie. Mais jamais l'humain n'a chang\u00e9. Il est parfois bon et il est souvent m\u00e9chant, car il convoite, il ment et il tue. Les plus r\u00e9centes donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9tiques et les divers mod\u00e8les statistiques sugg\u00e8rent que la sous-esp\u00e8ce humaine actuelle aurait pour origine un groupe qui aurait v\u00e9cu en Afrique<sup><a title=\"\" href=\"#_ftn12\" name=\"_ftnref12\">[12]<\/a><\/sup>. L'auteur suppose non seulement qu'est l\u00e0 le vestige du continent perdu et l'origine des mythes tels que ceux de l'Atlantide ou de M\u00fb (qui sont deux conceptions de la civilisation bas\u00e9es sur l'erreur fondamentale qui s\u00e9pare la mati\u00e8re et l'esprit), mais \u00e9galement que l'homme aurait \u00e0 sa disposition le manuscrit de la Doctrine de la Torah depuis avant l'\u00e9poque de cette ancienne civilisation. Mais ce n'est ici qu'une libre r\u00e9flexion sans preuve<sup><a title=\"\" href=\"#_ftn13\" name=\"_ftnref13\">[13]<\/a><\/sup>.<\/p>\n<p>Dans un premier temps, un groupe d'africains<sup><a title=\"\" href=\"#_ftn14\" name=\"_ftnref14\">[14]<\/a><\/sup> se serait s\u00e9par\u00e9 du groupe originel<sup><a title=\"\" href=\"#_ftn15\" name=\"_ftnref15\">[15]<\/a><\/sup> pour conqu\u00e9rir le moyen orient puis l'Europe et l'Asie, formant ainsi la branche nomm\u00e9e Neandertal<sup><a title=\"\" href=\"#_ftn16\" name=\"_ftnref16\">[16]<\/a><\/sup>. Ensuite, un nouveau groupe du groupe des africains, devenus au fil du temps Homo Sapiens<sup><a title=\"\" href=\"#_ftn17\" name=\"_ftnref17\">[17]<\/a><\/sup>, ont fait de m\u00eame, et se sont m\u00e9lang\u00e9s aux n\u00e9anderthaliens dont il resterait au sein de notre ADN individuel jusqu'\u00e0 5% de g\u00e8nes qui nous aident notamment \u00e0 r\u00e9sister \u00e0 l'environnement<sup><a title=\"\" href=\"#_ftn18\" name=\"_ftnref18\">[18]<\/a><\/sup>.<\/p>\n<p>Il a \u00e9t\u00e9 mis en \u00e9vidence que les principales diff\u00e9rences entre Neandertal et Sapiens sont principalement :<\/p>\n<ul>\n<li><i>Morphologiques<\/i> : les uns \u00e9tant plut\u00f4t trapus et bourrus, les autres \u00e9tant plut\u00f4t fins et agiles.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><i>Intellectuelles<\/i> : les uns ne fabriquant pas d'objets d'art et de culture \u00e0 proprement parler, contrairement aux autres, ce qui n'est aucunement une qualit\u00e9 et un crit\u00e8re d'\u00e9volution, alors que tous ont la capacit\u00e9 physiologique du langage et la facult\u00e9 c\u00e9r\u00e9brale de l'abstraction symbolique.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><i>Alimentaires<\/i> : les uns \u00e9tant plus carnivores et auraient d\u00fb faire face \u00e0 une p\u00e9nurie de gros gibier, et les autres \u00e9tant des agriculteurs-\u00e9leveurs omnivores.<\/li>\n<\/ul>\n<p>L'hypoth\u00e8se de la disparition de Neandertal serait son incapacit\u00e9 \u00e0 survivre aux famines en raison de sa nourriture, alors que Sapiens s'adapte mieux aux changements de son l'environnement.<\/p>\n<p>De nos jours, l'ensemble des europ\u00e9ens et la majorit\u00e9 des humains, \u00e0 l'exception des africains de la moiti\u00e9 basse de l'Afrique, poss\u00e8deraient jusqu'\u00e0 5% de g\u00e8nes Neandertal, qu'ils soient blancs, marrons, rouges, jaunes, verts, bleus, transparents ou autre.<\/p>\n<p>Sans Neandertal et sans Sapiens, pas d'Humain Moderne, car celui-ci existerait notamment gr\u00e2ce aux qualit\u00e9s, et malgr\u00e9 les d\u00e9fauts, de Neandertal et de Sapiens.<br \/>\nLes opposants \u00e0 cette th\u00e9orie affirment que les g\u00e8nes de Neandertal retrouv\u00e9s chez les Sapiens modernes auraient pour origine non pas un croisement mais un anc\u00eatre commun les faits et les \u00e9tudes g\u00e9n\u00e9tiques semblent indiquer le contraire.<\/p>\n<p>Les pal\u00e9oanthropologues \u00e9tudient g\u00e9n\u00e9ralement l'\u00e9volution des hominid\u00e9s en imaginant une succession de types bas\u00e9s sur des caract\u00e9ristiques telles que la forme<br \/>\net la taille du squelette et du cerveau. Mais prennent-ils en compte les variations du champ magn\u00e9tique et de la force de gravit\u00e9 qui obligent ainsi l'ADN \u00e0 adapter la structure afin de maintenir la fonction, sans parler des diff\u00e9rents facteurs nombreux et complexes environnementaux et climatiques ?<\/p>\n<p>Est-ce la technologie qui d\u00e9termine le genre humain ?<\/p>\n<p>Est-ce le culte spirituel ?<\/p>\n<p>Absence est-elle incapacit\u00e9 ou inf\u00e9riorit\u00e9 ?<\/p>\n<p>Pr\u00e9sence est-elle facult\u00e9 ou sup\u00e9riorit\u00e9 ?<\/p>\n<p>Qui a dit qu'erectus \u00e9tait diff\u00e9rent de sapiens ?<\/p>\n<p>Un enfant est-il diff\u00e9rent d'un adulte ?<\/p>\n<p>Qui a imagin\u00e9 nos anc\u00eatres comme les sauvages des cavernes ?<\/p>\n<h4><span id=\"Racisme_et_xenophobie\"><a name=\"TOC-Racisme-et-x-nophobie\"><\/a>Racisme et x\u00e9nophobie<\/span><\/h4>\n<p>Autrefois, on employait le terme \"race\" pour d\u00e9signer une sous-esp\u00e8ce animale ou humaine.<\/p>\n<p>Le terme adapt\u00e9 \u00e0 l'homme qui refl\u00e8te mieux la r\u00e9alit\u00e9 et la diff\u00e9rence est le mot \"ethnie\", car il inclut la notion de temps et d'environnent.<\/p>\n<p>Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9 que la forme et l'aspect, telle que la couleur de la peau, et que la pr\u00e9sence, l'absence ou les variations de g\u00e8nes particuliers n'\u00e9taient pas ce qui caract\u00e9risait l'\u00eatre humain en tant qu'esp\u00e8ce ou race, mais le nombre de paires de chromosomes qui est en l'occurrence de vingt-deux plus une m\u00e2le-femelle.<\/p>\n<p>Le racisme, c'est l'opinion que la race doit \u00eatre purifi\u00e9e par la race, afin d'\u00eatre am\u00e9lior\u00e9e selon certains crit\u00e8res structurels et fonctionnels. Parfois, le racisme inclus une distinction ordonnanc\u00e9e entre les ethnies et les cultures selon une id\u00e9e de sup\u00e9riorit\u00e9 souhaitable et d'inf\u00e9riorit\u00e9 ind\u00e9sirable, la logique d\u00e9montre que ce point de vue est stupide car d\u00e9pendant de l'instruction et des soins.<\/p>\n<p>Le rejet et la peur de la diff\u00e9rence est ce qu'on nomme la x\u00e9nophobie.<\/p>\n<p>Ces deux choses sont souvent confondues et parfois associ\u00e9es.<\/p>\n<p>L'antis\u00e9mitisme est un cas particulier de racisme x\u00e9nophobe.<\/p>\n<p>La Torah appelle non seulement \u00e0 ne pas \u00eatre raciste dans les actes, mais avant tout,<br \/>\n\u00e0 ne pas \u00eatre x\u00e9nophobe dans les pens\u00e9es.<\/p>\n<p>Le but de la Torah est l'\u00e9l\u00e9vation et la r\u00e9paration de soi, ainsi que la tol\u00e9rance de l'autre, de sa diff\u00e9rence d'aspect et de pens\u00e9e concernant les choses relatives, exception faite des mensonges, des crimes et de l'idol\u00e2trie qui sont indiqu\u00e9s comme des choses mauvaises \u00e0 rejeter et \u00e0 enlever.<\/p>\n<p>La m\u00e9chancet\u00e9 est une chose universelle et ind\u00e9modable qui n'a rien \u00e0 voir avec l'origine ethnique et la couleur de peau.<\/p>\n<p>Certains groupes racistes et antis\u00e9mites voient dans les r\u00e9centes d\u00e9couvertes g\u00e9n\u00e9tiques une justification \u00e0 leurs opinions qui deviennent parfois anti-n\u00e9anderthaliennes.<\/p>\n<p>Mais ils interpr\u00e8tent mal les d\u00e9couvertes, parfois partielles, afin de justifier leurs postulats qui sont en r\u00e9alit\u00e9 et de fait invalid\u00e9s, car ils se trompent : ils sont ce qu'ils combattent.<\/p>\n<p>Il vient m\u00eame d'\u00eatre identifi\u00e9 un g\u00e8ne important relatif \u00e0 l'immunit\u00e9 qui provient de ces anc\u00eatres<sup><a title=\"\" href=\"#_ftn19\" name=\"_ftnref19\">[19]<\/a><\/sup>.<\/p>\n<p>Les faits et les diverses \u00e9tudes r\u00e9centes mettent en \u00e9vidence que l'esp\u00e8ce humaine actuelle, d\u00e9nomm\u00e9e Homo Sapiens, serait le r\u00e9sultat de l'\u00e9volution et du brassage g\u00e9n\u00e9tique dichotomiquement disparate et r\u00e9troactif de tous les types d'anc\u00eatres jusqu'\u00e0 l'organisme primordial, et que la notion de race pure est non seulement un mythe et un leurre, mais \u00e9galement une opinion folle et h\u00e9r\u00e9tique qui n'a aucune validit\u00e9 et qui m\u00e8ne au d\u00e9sastre : le probl\u00e8me humain est la bonne sant\u00e9, le bon comportement et la bonne gestion des individus et de la soci\u00e9t\u00e9, ainsi que de leurs environnements.<\/p>\n<h3><span id=\"Connaissance_du_verbe\"><a name=\"TOC-Connaissance-du-verbe\"><\/a>Connaissance du verbe<\/span><\/h3>\n<h4><span id=\"Humanite_et_civilisation\"><a name=\"TOC-Humanit-et-civilisation\"><\/a>Humanit\u00e9 et civilisation<\/span><\/h4>\n<p>Les choses les plus importantes sont la bont\u00e9, la bonne volont\u00e9 et ne pas faire de mal. Pour cela, il faut savoir un minimum de choses. Il faut savoir ne pas convoiter, ne pas mentir, ne pas agresser, ne pas voler, etc. Il faut savoir que m\u00eame si on sait, on peut \u00eatre dans l'erreur absolue \u00e0 cause de soi, \u00e0 cause des autres, \u00e0 cause des mensonges, \u00e0 cause des manipulations, \u00e0 cause des illusions, et \u00e0 cause de l'ignorance intrins\u00e8que au savoir. Savoir ce qu'il faut faire et savoir ce qu'il ne faut pas faire pour que les choses aillent bien et mieux est le d\u00e9but de la sagesse, de la justice et de la civilisation.<\/p>\n<p>Croire, c'est ne pas savoir.<\/p>\n<p>Avoir la foi, c'est faire confiance.<\/p>\n<p>Savoir, c'est avoir la certitude que toute connaissance est flexible et partielle.<\/p>\n<p>Une croyance, c'est ce qui s'impose, non par la r\u00e9alit\u00e9 des choses, mais par les opinions sur ces choses ou par la force, que ce soit peut-\u00eatre vrai ou peut-\u00eatre faux, on n'en sait rien du tout. Savoir et douter sont le fondement du pouvoir et de la justice qui cherche \u00e0 d\u00e9terminer des certitudes lorsque cela est possible. Sinon, c'est la dictature et le crime.<\/p>\n<p>Il y a quatre grandes formes de pouvoir : la parole temporis\u00e9e du mental, l'argent \u00e9nerg\u00e9tique du travail, l'occupation de l'espace et la force physique.<\/p>\n<p>La parole am\u00e8ne l'argent qui permet d'avoir des locaux s\u00e9curisant les moyens de communication d\u00e9fendus par des armes qui prot\u00e8gent et contr\u00f4lent ceux qui travaillent en fournissant du temps afin d'entretenir les locaux et le projet.<\/p>\n<p>La force physique est employ\u00e9e, en bien comme en mal, soit pour le maniement de la mati\u00e8re et des \u00eatres, soit par les brutes lors de crimes, d'aides et de sports.<\/p>\n<p>Ce qui est essentiel, fondamental, indispensable, obligatoire, n\u00e9cessaire et non suffisant, ce qu'exige la d\u00e9claration universelle des droits des \u00eatres humains, ce qu'impose la loi et le bon sens, c'est soigner et aider en toute circonstance.<\/p>\n<p>Lorsqu'on exerce un m\u00e9tier dans les domaines de la sant\u00e9, du social et de la justice,<br \/>\nne pas soigner ou mal soigner, ne pas aider ou mal aider, et ne pas d\u00e9fendre ou mal d\u00e9fendre, est un crime : ce ne sera jamais de la justice. Recevoir des soins m\u00e9dicaux corrects et non nuisibles, comme \u00eatre d\u00e9fendu par un avocat honn\u00eate et objectif, n'est pas un droit reconnu et affirm\u00e9 par les autorit\u00e9s comme universel tout en le refusant parfois : c'est avant tout un devoir qui devrait \u00eatre enseign\u00e9 lors des \u00e9tudes, et cette notion devrait \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9e comme acquise, puisque ces serviteurs pr\u00eatent serment pour obtenir leurs dipl\u00f4mes et leurs autorisations d'exercer sinon il n'y a ni humanit\u00e9, ni civilisation, et tous les crimes sont permis, lorsqu'ils sont organis\u00e9s, alors qu'ils sont interdits par la morale, par le bon sens, par l'\u00e9thique, par la logique et par la l\u00e9gislation. Agresser, ne pas soigner, ne pas aider, expulser du logement et retirer les droits, c'est un grand crime et c'est la preuve du crime. C'est le plus haut crime, car l'absence de soins et d'aide n'aboutit qu'\u00e0 une seule et aussi in\u00e9luctable que lente finalit\u00e9 : la mort dans la souffrance. C'est la d\u00e9finition du crime contre l'humanit\u00e9 et ce crime peut se d\u00e9rouler au cours de toute une vie.<\/p>\n<p>Les droits des humains et du citoyen sont actuellement des droits tr\u00e8s relatifs : ce sont intrins\u00e8quement des droits qu'on a le droit d'accorder ou pas selon la position hi\u00e9rarchique, le pouvoir exerc\u00e9, les int\u00e9r\u00eats, les buts, les savoirs, les opinions,<br \/>\net l'accord ou la peur qu'on a sur ces choses.<\/p>\n<p>Lorsque la l\u00e9gislation est incoh\u00e9rente, qu'elle est mauvaise ou qu'elle n'est pas appliqu\u00e9e, c'est que l'esp\u00e8ce est sur le chemin menant \u00e0 la fin de sa civilisation.<\/p>\n<p>Seuls les adultes peuvent parfois savoir ce minimum de choses, s'ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9duqu\u00e9s et si on ne les a pas entrav\u00e9s lorsqu'ils \u00e9taient enfants comme adultes, puisque l'\u00eatre humain a normalement la capacit\u00e9 d'apprendre en permanence. La connaissance des choses de la vie et de la nature des enfants et des adultes est primordiale, car les humains ne sont pas des animaux, mais ils peuvent parfois et trop souvent \u00eatre d'abominables monstres.<\/p>\n<h4><span id=\"Democratie_et_dictature\"><a name=\"TOC-D-mocratie-et-dictature\"><\/a>D\u00e9mocratie et dictature<\/span><\/h4>\n<p>On appelle d\u00e9mocratie la politique et les d\u00e9cisions selon la majorit\u00e9.<\/p>\n<p>Apr\u00e8s la logique, c'est le plus grand pouvoir humain, car c'est l'accord du nombre des dirigeants et des dirig\u00e9s, que ce soit bon ou mauvais.<\/p>\n<p>La d\u00e9mocratie est la plus grande association de gestion du groupe, du pays et du monde approuv\u00e9e par le plus grand nombre de participants dont le poids est pond\u00e9r\u00e9 par le pouvoir relatif et la peur de chacun. La d\u00e9mocratie est en r\u00e9alit\u00e9 une forme de dictature animale, tribale, barbare et esclavagiste : approuver est son mot d'ordre peu importe le vrai et le faux, le bien et le mal, le juste et l'injuste, les preuves et les lois, les v\u00e9rit\u00e9s et les mensonges.<\/p>\n<p>Le risque ou la d\u00e9viation de la d\u00e9mocratie se manifeste lorsque l'administration consid\u00e8re avoir tous les droits et qu'elle devient criminelle gr\u00e2ce au point d'\u00e9quilibre du centre d'inertie de la majorit\u00e9 qui est d'accord ou persuad\u00e9e. Le pire risque, c'est de remplacer la s\u00e9lection naturelle passive par la s\u00e9lection humaine active, \u00e0 l'aide de crit\u00e8res discriminants, non \u00e9thiques, mentaux comme physiques lorsque tous ceux qui dirigent sont d'accord, \u00e9voquant le principe relatif du plus grand bien pour le plus grand nombre, m\u00eame si c'est en r\u00e9alit\u00e9 et invariablement mal.<\/p>\n<p>Ce qui est l\u00e9gal, d'un point de vue l\u00e9gislatif, ce sont des r\u00e8gles dict\u00e9es par des administrateurs, qui sont plus ou moins appliqu\u00e9es au cours d'une \u00e9poque donn\u00e9e.<\/p>\n<p>Ce qui n'est pas l\u00e9gal, ce n'est pas la l\u00e9gislation qui le d\u00e9finit, mais l'accord que les administrateurs ont \u00e0 ce sujet, m\u00eame si cela contredit la loi.<\/p>\n<p>Mais il y a toujours quelque chose qui transcende l'esprit des humains et qui les poussent \u00e0 r\u00e9clamer ou \u00e0 \u00e9tablir de meilleures r\u00e8gles.<\/p>\n<p>Peu importe que tous les petits enfants soient innocents, peu importe que les adolescents ne comprennent pas souvent les responsabilit\u00e9s qu'ils apprennent \u00e0 acqu\u00e9rir, peu importe l'oppression que supportent les adultes \u00e0 cause de leurs erreurs et \u00e0 cause des erreurs des autres, et peu importe la responsabilit\u00e9 ou l'irresponsabilit\u00e9 des administrateurs. Car que ce soit en pr\u00e9sence ou en l'absence d'une d\u00e9cision de justice, ceux qui souffrent sont toujours et par d\u00e9finition victimes de l'action humaine ou d'un \u00e9v\u00e8nement naturel, choses qui peuvent \u00eatre provoqu\u00e9es directement ou indirectement, volontairement ou involontairement.<\/p>\n<p>Certains affirment que \"personne n'est irrempla\u00e7able\". Penser cela \u00e9quivaut \u00e0 croire que la vie d'une personne n'a aucune valeur, hormis celle de celui, ou celle des esprits dirigeants du groupe, qui \u00e9nonce cette assertion. Mais toute vie est importante, m\u00eame celle des criminels qui doivent \u00eatre retranch\u00e9s et corrig\u00e9s, car ils se trompent, ils raisonnent mal et ils agissent de mani\u00e8re aussi dangereuse qu'incoh\u00e9rente et stupide en isolant et en d\u00e9truisant leurs victimes.<\/p>\n<p>La d\u00e9finition du mot \"injustice\" n'est pas le crime subit ou en cours, mais :<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><i>Soit absence de proc\u00e8s<br \/>\nSoit proc\u00e8s partisan d'une entit\u00e9 autre que la loi<sup><a href=\"#_ftn20\">[20]<\/a><\/sup> afin de ne pas punir<br \/>\nSoit condamnation d'un innocent \u00e0 la place de quelqu'un d'autre<br \/>\nSoit ex\u00e9cution sans proc\u00e8s.<\/i><\/p>\n<p>Celle de \"cruaut\u00e9\" est :<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px;\"><i>Gangr\u00e8ne de l'esp\u00e8ce humaine.<\/i><\/p>\n<h4><span id=\"Guerre_et_jeux\"><a name=\"TOC-Guerre-et-jeux\"><\/a>Guerre et jeux<\/span><\/h4>\n<p>La guerre d\u00e9signe \u00e0 la fois agresseurs et agress\u00e9s, les uns faisant le choix d'y participer et les autres ne l'ayant pas.<\/p>\n<p>Plus la guerre dure, moins les attaquants et les d\u00e9fenseurs sont diff\u00e9rentiables.<\/p>\n<p>Parfois le point de vue sur l'origine est obscur.<\/p>\n<p>Parfois les attaquants se r\u00e9v\u00e8lent \u00eatre les victimes et les d\u00e9fenseurs les criminels.<\/p>\n<p>Mais souvent tous sont victimes, car il est souvent rare que tous soient criminels,<br \/>\net ceux qui commettent des crimes ne le font que parce qu'ils sont aberr\u00e9s, et ils aberrent ainsi leurs victimes.<\/p>\n<p>La guerre est le fruit de l'arbre des illusions et des mensonges.<\/p>\n<p>C'est le crime \u00e0 grande \u00e9chelle et c'est l'activit\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e des m\u00e9chants.<\/p>\n<p>C'est un jeu pour adultes, qu'ils soient consentants ou non, o\u00f9 la vie et les enfants sont syst\u00e9matiquement victimes.<\/p>\n<p>La guerre est une zone de l'espace o\u00f9 s'affrontent des groupes et o\u00f9 il n'y a habituellement pas d'autre loi que le combat.<\/p>\n<p>Parfois des spectateurs et des organisateurs visibles ou invisibles observent son d\u00e9roulement, mesurent les enjeux et font des paris.<\/p>\n<p>Quel que soit le degr\u00e9 de finesse ou de barbarie, la guerre est un mauvais jeu de soci\u00e9t\u00e9s.<\/p>\n<p>Lorsqu'elle \u00e9chappe au contr\u00f4le de l'administration, la guerre est civile.<\/p>\n<p>La guerre mondiale est une absence d'administration.<\/p>\n<p>Les h\u00f4pitaux vides sont un bon jeu de soci\u00e9t\u00e9s sous contr\u00f4le de l'administration.<\/p>\n<p>Contrairement \u00e0 la force de conviction mentale, toute guerre physique est un \u00e9chec fondamental pour toutes les parties, car la guerre est une terrible illusion bas\u00e9e sur des mensonges qui tuent pour de vrai.<\/p>\n<p>Les personnes bonnes s'attaquent aux mauvaises id\u00e9es.<\/p>\n<p>Les personnes mauvaises s'attaquent aux personnes elles-m\u00eames.<\/p>\n<h4><span id=\"Victimes_et_criminels\"><a name=\"TOC-Victimes-et-criminels\"><\/a>Victimes et criminels<\/span><\/h4>\n<p>La survie et le niveau de civilisation de l'esp\u00e8ce humaine peuvent se mesurer selon le nombre et la nature des cicatrices physiques et psychologiques de chacun de ses membres. Il y a deux sortes de cicatrices doubles : celles caus\u00e9es involontairement et celles inflig\u00e9es volontairement, celles qui sont soign\u00e9es et celles qui ne sont pas soign\u00e9es.<\/p>\n<p>La souffrance, comme la peur ou la haine, est mauvais professeur.<\/p>\n<p>Plus il y a de souffrance volontairement impos\u00e9e, plus il y a de mal engendr\u00e9 involontairement.<\/p>\n<p>La souffrance, \u00e7a provient soit des accidents et des erreurs lorsque ces choses ne sont pas provoqu\u00e9es, soit des actions de certaines personnes qui ne respectent pas les lois, que ce soit par ignorance, par stupidit\u00e9 ou par criminalit\u00e9.<\/p>\n<p>Le but de la loi humaine est de prot\u00e9ger les personnes subissant un pr\u00e9judice<br \/>\n(les victimes) et r\u00e9former celles qui causent ce pr\u00e9judice (les criminels).<\/p>\n<p>Il y a quatre types d'\u00eatres humains qui font face aux lois :<\/p>\n<ul>\n<li>Ceux qui s'\u00e9vertuent \u00e0 faire ce qui est prescrit de faire et \u00e0 ne pas faire ce qui est prescrit de ne pas faire<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Ceux qui s'\u00e9vertuent \u00e0 ne pas faire ce qui est prescrit de faire et \u00e0 faire ce qui est prescrit de ne pas faire<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Ceux qui ne savent rien \u00e0 ce sujet et qui sont esclaves de leurs ignorances et des manipulations<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Les enfants qui sont innocents et victimes d\u00e9sign\u00e9s coupables et responsables des fautes du monde des adultes qui ne sait peut-\u00eatre pas s'en occuper.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Qui s'occupe des enfants et des adolescents dont on ne s'occupe pas ?<\/p>\n<p>S'en occupe-t-on en bien, en mal, ou n'importe comment ?<\/p>\n<p>Que deviennent les enfants qu'on a emp\u00each\u00e9 de grandir ?<\/p>\n<p>Adulte ou enfant ?<\/p>\n<p>Pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9 ou accidentel ?<\/p>\n<p>Volontaire ou involontaire ?<\/p>\n<p>Sachant ou ignorant ?<\/p>\n<p>Attaque ou l\u00e9gitime d\u00e9fense ?<\/p>\n<p>Quels sont les faits et les preuves ?<\/p>\n<p>Existe-t-il des circonstances att\u00e9nuantes ?<\/p>\n<p>Les t\u00e9moignages et les documents sont-ils faux ou vrais ?<\/p>\n<p>Les juges sont-ils corrompus ou impartiaux ?<\/p>\n<p>Telles sont les questions que l'on pose dans les tribunaux.<\/p>\n<p>Interdire l'acc\u00e8s \u00e0 un tribunal ou le d\u00e9clarer incomp\u00e9tent en l'absence d'un avocat, est l'assurance de ne pas \u00eatre inqui\u00e9t\u00e9 et c'est le sympt\u00f4me principal indiquant que l'esp\u00e8ce n'est pas humanis\u00e9e.<\/p>\n<p>Ceux qui manipulent les enfants ou les adultes, pour s'en prendre \u00e0 eux lorsqu'ils sont adultes ou vieux, ne font preuve que de machiav\u00e9lisme pervers. Ceux qui ne font pas la diff\u00e9rence entre les enfants et les adultes ne sont que des fous. Les enfants et leurs parents n'ont pas \u00e0 \u00eatre tourment\u00e9s et dup\u00e9s tout au long de leurs vies, avec l'intention de les faire continuellement souffrir, sans espoir de d\u00e9livrance, dans le but d'acquitter les n\u00e9gligences des adultes, pour avoir reproduit, sans savoir, des comportements et des gestes que d'autres innocents leur ont montr\u00e9 parce que c'est la faute des enseignants et des autorit\u00e9s. Les victimes sont exclusivement non responsables, mais pour ne pas \u00eatre irresponsables, elles doivent apprendre \u00e0 devenir responsables de ce qu'on leur fait subir, dans l'espoir qu'un jour la justice soit appliqu\u00e9e en stoppant le crime, en ordonnant le d\u00e9dommagement, et en enfermant les criminels en prison, afin d'\u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de leur emprise.<\/p>\n<p>Il est affligeant de constater que trop de fous d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9s occupent des postes de direction au sein des affaires commerciales, m\u00e9diatiques, sociales, m\u00e9dicales, polici\u00e8res, judiciaires, politiques, religieuses, et qu'ils manient des fous.<\/p>\n<h4><span id=\"Compassion_et_pitie\"><a name=\"TOC-Compassion-et-piti-\"><\/a>Compassion et piti\u00e9<\/span><\/h4>\n<p>La compassion est la \"vertu par laquelle un individu est port\u00e9 \u00e0 percevoir ou ressentir la souffrance d'autrui, et pouss\u00e9 \u00e0 y rem\u00e9dier (Wikip\u00e9dia)\".<\/p>\n<p>Ce mot provient des termes latins <i>com<\/i> (avec) et <i>passio<\/i> (souffrant, supportant) : c'est \u00eatre en interaction avec des personnes n\u00e9cessitant d'\u00eatre \u00e9cout\u00e9es, aid\u00e9es et soign\u00e9es dans le but de prot\u00e9ger leurs vies et leurs int\u00e9r\u00eats c'est identifier les causes de la souffrance et chercher des solutions c'est parfois montrer que les victimes n'y sont pour rien m\u00eame si on ne peut rien y faire c'est toujours affirmer que les m\u00e9chants qui se donnent bonne conscience et qui inventent des justifications irrecevables sont coupables et c'est dans tous les cas soigner et amener chacun \u00e0 revenir sur le chemin de la sant\u00e9, de l'honn\u00eatet\u00e9 et du travail.<\/p>\n<p>Dire \u00e0 quelqu'un \"je compatie\" et l'ignorer, ne rien faire, c'est de la piti\u00e9.<\/p>\n<p>La piti\u00e9, c'est dire \u00e0 quelqu'un qu'il est foutu et parfois l'achever ou lui interdire la mort pour en tirer profit.<\/p>\n<p>Les ordinateurs sont des automates sans piti\u00e9 et sans compassion qui ne comprennent que le vrai et le faux, ainsi que le fait ci et fait \u00e7a.<\/p>\n<p>Le propre de l'\u00eatre humain est d'avoir soit de la compassion soit de la piti\u00e9 soit de l'indiff\u00e9rence : c'est ce qu'on appelle le \"libre arbitre\", sans savoir de quoi on parle<sup>*<\/sup>.<\/p>\n<p><i><sup>* Voir le documentaire \"Brain Games - Testez votre cerveau : Les cibles, Compassion et col\u00e8re, Mauvaises influences, etc.\".<\/sup><\/i><\/p>\n<p>Un mensonge, c'est ce sur quoi on est d'accord et qui n'est pas la r\u00e9alit\u00e9.<\/p>\n<p>Les mensonges sont comme un fruit plus un fruit \u00e9gal un fruit chez un vendeur de fruits, \u00e0 moins que ce ne soit une promotion.<\/p>\n<p>Une v\u00e9rit\u00e9, c'est une r\u00e9alit\u00e9 universelle qui ne change pas \u00e0 un instant donn\u00e9, malgr\u00e9 la volont\u00e9 humaine, et quels que soient les points de vues fragment\u00e9s et v\u00e9ridiques ou fauss\u00e9s que l'on peut en avoir ou en donner, et quel que soit le langage pour la d\u00e9crire.<\/p>\n<p>La v\u00e9rit\u00e9, c'est comme un fruit plus un fruit \u00e9gal deux fruits chez un vendeur de fruits, m\u00eame en promotion.<\/p>\n<p>Agir mal, volontairement, c'est faire preuve de m\u00e9chancet\u00e9 ou de stupidit\u00e9.<br \/>\nC'est-\u00e0-dire d'une absence d'intelligence, mais de comp\u00e9tence.<\/p>\n<p>Agir mal, involontairement, c'est faire preuve de maladresse ou d'ignorance.<br \/>\nC'est-\u00e0-dire d'une absence de savoir et d'incomp\u00e9tence.<\/p>\n<h4><span id=\"Droits_et_justice\"><a name=\"TOC-Droits-et-justice\"><\/a>Droits et justice<\/span><\/h4>\n<p>Ce qui diff\u00e9rencie les humains des animaux, hormis le mensonge et le crime, c'est l'esprit de compassion, d'entraide et de justice, ainsi que la m\u00e9decine m\u00e9canique qui soigne les blessures du syst\u00e8me locomoteur et qui restaure les d\u00e9fenses immunitaires, et plus g\u00e9n\u00e9ralement la m\u00e9decine, qui lorsqu'elle est correctement administr\u00e9e et appliqu\u00e9e, soigne et augmente la survie.<\/p>\n<p>Les lois et les conventions sur les droits humains et sur la justice ne servent \u00e0 rien et sont inutiles si elles ne sont pas appliqu\u00e9es \u00e0 tous, divisant ainsi le peuple d'en haut, du peuple d'en bas, c'est \u00e0 dire les riches et les pauvres aux pleins pouvoirs, des riches et des pauvres sans droits, gr\u00e2ce aux d\u00e9cisions arbitraires, en vertu du pouvoir absolu de l'administration, des magistrats, de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et des pouvoirs publics, et en vertu de la possibilit\u00e9 affirm\u00e9e comme civilis\u00e9e, bien-fond\u00e9 et de bon-droit l\u00e9gal de refuser de soigner, de d\u00e9fendre et d'accorder le droit de contestation et de recours, m\u00eame aupr\u00e8s des plus hautes instances de l'autorit\u00e9 et des m\u00e9dias, au-del\u00e0 m\u00eame des fronti\u00e8res du pays o\u00f9 l'on est n\u00e9.<\/p>\n<p>Lorsque les victimes ne sont pas soign\u00e9es, qu'elles ne sont pas prot\u00e9g\u00e9es et qu'on leur emp\u00eache l'acc\u00e8s \u00e0 une cour de justice, il y a un probl\u00e8me de droits et de sant\u00e9 publique qui rel\u00e8ve de la s\u00e9curit\u00e9 nationale et m\u00eame de l'organisation mondiale de la sant\u00e9, ainsi que de la r\u00e9forme du syst\u00e8me politique, administratif, judiciaire, financier, m\u00e9dical, social, associatif et \u00e9ducatif.<\/p>\n<p>En effet, si le pouvoir et la justice fonctionnent mal, c'est parce qu'il y a un probl\u00e8me politico-religieux et d'opinions, c'est-\u00e0-dire un probl\u00e8me militaire.<\/p>\n<p>Et \u00e7a c'est un probl\u00e8me de direction, et \u00e7a c'est un probl\u00e8me d'enseignement et d'\u00e9ducation, et \u00e7a, c'est un probl\u00e8me de groupes, rien d'autre.<\/p>\n<p>Et c'est \u00e7a qui cause les probl\u00e8mes avec les individus : la hi\u00e9rarchie pl\u00e9ni\u00e8re.<\/p>\n<p>Lorsqu'une vie est en danger \u00e0 cause des autorit\u00e9s, il y a trahison du peuple, car la vie de tous peut \u00eatre menac\u00e9e et tortur\u00e9e, sur simple d\u00e9cision d'un comit\u00e9 de direction territoriale, avec l'aide des divers acteurs de la vie des citoyens. Car il a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 une maladie imparable pour poss\u00e9der l'\u00eatre humain, nomm\u00e9e \"maladie psychiatrique\" ou \"psychose\" ou \"d\u00e9lire de pr\u00e9judice (caus\u00e9 par des tiers) et revendication (de justice)\", dont le \"traitement\" est : retrait des droits, brutalit\u00e9s physiques et amputations chimique voire ex\u00e9cution.<\/p>\n<p>Lorsque les magistrats font barrage aux dol\u00e9ances, afin de couvrir les activit\u00e9s r\u00e9pr\u00e9hensibles des docteurs, des compagnies d'assurance, des pouvoirs publics, ou autres, se d\u00e9clarant civilement incomp\u00e9tents et jugeant p\u00e9nalement les plaignants d'\u00eatre en \"\u00e9tat mental d\u00e9ficient\", sans proc\u00e8s et sans expertise, pour les accuser de ce qu'ils subissent et les placer sous surveillance, alors l'administration, les ordres de m\u00e9tiers et le peuple sont rendus de fait hors-la-loi.<\/p>\n<p>Lorsqu'une autorit\u00e9 et une administration refusent de communiquer et d'agir pour le bien, c'est tr\u00e8s s\u00e9rieux et tr\u00e8s grave. Car malgr\u00e9 l'ind\u00e9pendance de la justice, les lois stipulent que l'\u00c9tat est garant de la bonne marche de la justice et qu'il a l'obligation d'intervenir en cas de dysfonctionnement et de crime.<\/p>\n<p>Lorsque la vie est en danger, on ne peut que solliciter protection, aide et soins,<br \/>\net requ\u00e9rir le droit de t\u00e9moigner en justice impartiale, malgr\u00e9 les risques et malgr\u00e9 les menaces, car il est impossible et absurde de lutter contre \u00e7a.<\/p>\n<p>Assassiner des enfants de parents ignorants et innocents, afin de justifier la n\u00e9gligence d'autres parents tout aussi ignorants et innocents, dans le cadre d'un vaste entreprise d\u00e9lirante et coupable, c'est tr\u00e8s hypocrite, c'est tr\u00e8s stupide, c'est tr\u00e8s pervers et c'est m\u00eame tr\u00e8s criminel.<\/p>\n<h4><span id=\"Morale_et_ethique\"><a name=\"TOC-Morale-et-thique\"><\/a>Morale et \u00e9thique<\/span><\/h4>\n<p>Un \u00eatre humain ordinaire, quelles que soient ses facult\u00e9s, quelle que soit son intelligence, quelles que soient ses r\u00e9ussites, quel que soit son g\u00e9nie artistique, s'il ne connait pas la v\u00e9rit\u00e9 sur la vie, alors il ne peut ni comprendre ni agir bien, mais sinon il peut alors choisir de servir le mal.<\/p>\n<p>Il existe un m\u00e9canisme dans l'esprit des criminels qui d\u00e9multiplie le pr\u00e9judice subit :<br \/>\nles victimes sont non seulement victimes, mais sont \u00e9galement accus\u00e9es d'\u00eatre responsable.<\/p>\n<p>Les criminels pensent ainsi : c'est la faute des victimes si on leur fait subir des s\u00e9vices.<\/p>\n<p>Telle est l'illogique et absurde justification absolue : accuser, condamner et ex\u00e9cuter les victimes de ce qu'on leur fait tout en les culpabilisant, en les d\u00e9nigrant et en les m\u00e9prisant.<\/p>\n<p>Quoi qu'il arrive, quoi qu'on pense et d\u00e9sire, quelles que soient les convictions et les actions, la premi\u00e8re des choses les plus importantes est de ne pas blesser et la deuxi\u00e8me est de soigner ceux qui ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s. Sinon, l'individu, son groupe, sa communaut\u00e9, son peuple, son pays et son esp\u00e8ce ne survivent pas, quelles que soient les id\u00e9es. Interdire de soigner ou de se soigner est le crime des crimes.<\/p>\n<p>Emprisonner des gens dangereux est une chose, mais les torturer eux comme les innocents jusqu'\u00e0 les tuer est un acte criminel, quoi qu'ils aient fait ou quoi qu'on suppose qu'ils pourraient faire.<\/p>\n<p>Alors lorsque ce sont les victimes qui sont maltrait\u00e9es par les autorit\u00e9s, ce n'est pas de la justice, c'est un crime.<\/p>\n<p>Lorsqu'une autorit\u00e9, et \u00e0 plus forte raison, une structure d'assistance, r\u00e9pond \u00e0 une personne en d\u00e9tresse qui demande de l'aide et signale un crime, qu'elle d\u00e9range et qu'elle perturbe le travail, quel est donc son travail ?<\/p>\n<p>Les opinions et les croyances sont des d\u00e9cisions personnelles et collectives, arbitraires, d\u00e9cid\u00e9es ou inculqu\u00e9es, bas\u00e9es sur l'ignorance de choses que l'on ne consid\u00e8re g\u00e9n\u00e9ralement pas, et sur les pens\u00e9es suppos\u00e9es d'autrui. Les opinions sont le fondement du refus de savoir et ce ne sont ni des hypoth\u00e8ses ni des arguments.<\/p>\n<p>Les faits ne sont pas des opinions : m\u00eame s'ils peuvent \u00eatre fabriqu\u00e9s, interpr\u00e9t\u00e9s, travestis et contre utilis\u00e9s, les faits sont les faits.<\/p>\n<p>En quoi consiste la t\u00e2che ardue des journalistes et des m\u00e9dias ?<\/p>\n<p>\u00c0 informer le public et \u00e0 forger les opinions tout en relayant les communications.<\/p>\n<p>La bible et les dix commandements ont fait couler beaucoup d'encre et de sang.<\/p>\n<p>Beaucoup de mensonges et de fourberies ont \u00e9t\u00e9 dits et \u00e9crits \u00e0 ce sujet et au sujet de \"Dieu\".<\/p>\n<p>Beaucoup de vies ont \u00e9t\u00e9 inutilement bless\u00e9es, s\u00e9questr\u00e9es, d\u00e9truites et tu\u00e9es en leurs noms ou contre leurs noms.<\/p>\n<p>Pourtant le d\u00e9calogue est la cl\u00e9 des r\u00e8gles pour \"servir\" ce qui est bien et ce qui est souhaitable, c'est-\u00e0-dire pour vivre, travailler et juger sans nuire.<\/p>\n<p>Les 10 commandements sont les \"paroles\" majeures qui correspondent aux cinq doigts des deux mains de la cr\u00e9ature.<\/p>\n<p>Les dix doigts des mains et des pieds sont comme le bien et le mal :<\/p>\n<ul>\n<li>Cinq pour le pouvoir <i>divin<\/i><sup><a title=\"\" href=\"#_ftn21\" name=\"_ftnref21\">[21]<\/a><\/sup><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Cinq pour le pouvoir <i>humain<\/i> \u00e9quilibr\u00e9s avec justesse gr\u00e2ce au respect volontaire des lois du divin<\/li>\n<\/ul>\n<p>Les commandements sont donn\u00e9s dans l'ordre de un \u00e0 dix pour montrer que la racine du mal et de tous les crimes, c'est l'ignorance et la convoitise, et que pour y \u00e9chapper, il est n\u00e9cessaire que l'humain d\u00e9cide d'\u00eatre soumis aux lois divines et non \u00e0 son d\u00e9sir animal. Soumis est un mot mal compris : les dix plaies de la sortie de Misra\u00efm sont les dix lib\u00e9rations individuelles et collectives effectu\u00e9es gr\u00e2ce aux dix lois de la Doctrine<sup><a title=\"\" href=\"#_ftn22\" name=\"_ftnref22\">[22]<\/a><\/sup>.<\/p>\n<p>Le tableau en annexe page 505 r\u00e9sume ce qui se d\u00e9roule \u00e0 l'int\u00e9rieur du territoire corporel et qui va impr\u00e9gner l'environnement, en pr\u00e9sentant de haut en bas le d\u00e9sir primaire qui chute \u00e0 travers les cercles de la spirale descendante du temps mal\u00e9fique nomm\u00e9s qelipot.<\/p>\n<p>Le terme Ascension correspondant \u00e0 la mont\u00e9e du d\u00e9sir transcend\u00e9 au-del\u00e0 de l'impulsion animale \u00e0 travers les cercles de la spirale du temps b\u00e9n\u00e9fique nomm\u00e9s sefirot tandis que la Chute est l'inverse non parce c'est une question de mat\u00e9rialisation, mais parce qu'en r\u00e9alit\u00e9 c'est une question de mal, en tant que criminel ou en tant que victime.<\/p>\n<p>De ces donn\u00e9es nous d\u00e9duisons que le bien, c'est la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, et que cette chose est la qualit\u00e9 fondamentale de la communication : \u00eatre capable de donner et de recevoir.<\/p>\n<p>Tandis que le mal, c'est la convoitise, et cette chose est le d\u00e9faut inh\u00e9rent au refus de communiquer.<\/p>\n<p>Entre communiquer et ne pas communiquer, se trouve les diverses variations d'interactions et de non interactions qui varient du non nuisible au nuisible.<\/p>\n<p>La nature de la mati\u00e8re est d'\u00eatre un tourbillon form\u00e9 par le d\u00e9sir perp\u00e9tuellement oscillant de donner et de prendre.<\/p>\n<p>Une autorit\u00e9 qui enfreint ces dix lois sans les r\u00e9parer n'est plus une autorit\u00e9.<\/p>\n<p>Les 613<sup><a title=\"\" href=\"#_ftn23\" name=\"_ftnref23\">[23]<\/a><\/sup> commandements sont les \"paroles\" mineures qui accomplissent les 10 lois principales gr\u00e2ce :<\/p>\n<ul>\n<li><i>Au corps qui agit ou travaille p<\/i>ar les 248<sup><a title=\"\" href=\"#_ftn24\" name=\"_ftnref24\">[24]<\/a><\/sup> r\u00e8gles \"tu feras le bien\"<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><i>Et aux nerfs qui pr\u00e9servent ou gardent <\/i>par les 365<sup><a title=\"\" href=\"#_ftn25\" name=\"_ftnref25\">[25]<\/a><\/sup> r\u00e8gles \"tu ne feras pas le mal\".<\/li>\n<\/ul>\n<h4><span id=\"Reparation_et_responsabilite\"><a name=\"TOC-R-paration-et-responsabilit-\"><\/a>R\u00e9paration et responsabilit\u00e9<\/span><\/h4>\n<p><i>Rachi<\/i> a dit : \"L'\u0153il voit, le c\u0153ur convoite et le corps transgresse.\"<\/p>\n<p>Lorsque quelque chose de mal a eu lieu et que des actions n\u00e9fastes ont \u00e9t\u00e9 commises, l'\u00eatre humain a g\u00e9n\u00e9ralement les attitudes suivantes :<\/p>\n<ul>\n<li>Soit il est dans la confusion,<\/li>\n<li>Soit il ne s'y int\u00e9resse pas,<\/li>\n<li>Soit il nie les probl\u00e8mes,<\/li>\n<li>Soit il aggrave la situation,<\/li>\n<li>Soit il sollicite de l'aide,<\/li>\n<li>Soit il r\u00e9sout les difficult\u00e9s.<\/li>\n<\/ul>\n<p>La r\u00e9paration des objets cass\u00e9s rel\u00e8ve de l'artisanat, de la ma\u00e7onnerie et de la comp\u00e9tence technique.<\/p>\n<p>La r\u00e9paration des corps ab\u00eem\u00e9s et malades rel\u00e8ve de la m\u00e9decine, de la di\u00e9t\u00e9tique, du sport et de la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration g\u00e9n\u00e9tique qui fonctionne par cycles imbriqu\u00e9s selon les niveaux cellulaires, tissulaires et organiques.<\/p>\n<p>La r\u00e9paration du mental et des relations sociales rel\u00e8ve des sp\u00e9cialistes en m\u00e9canismes comportementaux et verbaux, ainsi que de la bonne volont\u00e9 et de la communication.<\/p>\n<p>La r\u00e9paration des injustices et des dysfonctionnements administratifs rel\u00e8ve des pouvoirs publics, des avocats, des magistrats, des juges, des politiciens et du peuple.<\/p>\n<p>En cas de transgression involontaire des lois de la Torah, le <i>L\u00e9vitique<\/i> (<i>Vayiqra<\/i>) indique ce que le responsable doit produire comme oeuvre :<\/p>\n<ul>\n<li>Un \"<i>Cohen<\/i>\" ayant re\u00e7u l'onction offre \"un taureau [ni jeune ni vieux]\",<br \/>\nce qui repr\u00e9sente la puissance de la souverainet\u00e9 (<i>4.3<\/i>)<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Un \"<i>Chef<\/i>\" offre \"un chevreau m\u00e2le\",<br \/>\nce qui repr\u00e9sente le pouvoir du leadership (<i>4.22<\/i>)<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Un \"<i>Citoyen<\/i>\" offre \"une ch\u00e8vre\",<br \/>\nce qui repr\u00e9sente la volont\u00e9 de l'attachement (<i>4.27<\/i>)<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Un \"<i>\u00c9tranger<\/i>\" offre \"un cerf [et non un b\u00e9lier selon la traduction classique]\",<br \/>\nce qui repr\u00e9sente la splendeur de la force (<i>5.17<\/i>)<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Un \"<i>Groupe<\/i>\", une \"Famille\", une \"Collectivit\u00e9\", une \"Soci\u00e9t\u00e9\"<br \/>\nou un \"Peuple\" offre \"un jeune taureau\",<br \/>\nce qui repr\u00e9sente le courage du renoncement<br \/>\n\u00e0 la convoitise des idoles et au plaisir des manigances (<i>4.13<\/i>).<\/li>\n<\/ul>\n<p>En cas de transgression volontaire, la <i>Bible<\/i> (<i>Tanak<\/i>) indique selon le cas \u00e9ch\u00e9ant ce qui doit \u00eatre accomplit par les responsables, par les juges et par le peuple.<\/p>\n<p>En cas de certaines abominations r\u00e9versibles, le livre de <i>N\u00e9h\u00e9mie<\/i> (<i>Ne'hemyah<\/i>) est par exemple relatif \u00e0 la r\u00e9paration des cellules et plus particuli\u00e8rement les membranes des cellules nerveuses qui forment le cerveau et les grands plexus :<\/p>\n<p><i>Melakim (Rois) II 25.10<\/i> \"Toute l'arm\u00e9e des Chald\u00e9ens, qui \u00e9tait avec le chef des gardes, d\u00e9molit les murailles formant l'enceinte de J\u00e9rusalem.\"<\/p>\n<p><i>Ne'hemyah (N\u00e9h\u00e9mie) 1.3<\/i> \"Ceux qui sont rest\u00e9s de la captivit\u00e9 sont l\u00e0 dans la province, au comble du malheur et de l'opprobre ; les murailles de J\u00e9rusalem sont en ruines (le mental a \u00e9t\u00e9 abim\u00e9), et ses portes sont consum\u00e9es par le feu (les chakras br\u00fblent).\"<\/p>\n<p><i>Ne'hemyah 12.27 <\/i>\"Lors de la d\u00e9dicace des murailles de J\u00e9rusalem, on appela les L\u00e9vites de tous les lieux qu'ils habitaient et on les fit venir \u00e0 J\u00e9rusalem, afin de c\u00e9l\u00e9brer la d\u00e9dicace et la f\u00eate par des louanges et par des chants, au son des cymbales, des luths et des lyres.\"<\/p>\n<p><i>Ne'hemyah 12.30<\/i> \"Les sacrificateurs et les L\u00e9vites se purifi\u00e8rent, et ils purifi\u00e8rent le peuple, les portes et la muraille.\"<\/p>\n<h4><span id=\"Courage_et_force\"><a name=\"TOC-Courage-et-force\"><\/a>Courage et force<\/span><\/h4>\n<p>Le courage d\u00e9rive de la force car sans force pas de courage.<\/p>\n<p>C'est la force qui g\u00e9n\u00e8re le courage et non l'inverse.<\/p>\n<p>Fatigu\u00e9 et faible, on a le courage de rien : c'est un principe \u00e9l\u00e9mentaire que tout le monde connait tout en affirmant l'inverse en souhaitant courage \u00e0 ceux qui n'ont pas de force. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9canique rel\u00e8ve de la manipulation de type primate, qu'on l'utilise volontairement comme involontairement. Quant aux manipulateurs strat\u00e8ges, ce sont ceux qui s'occupent de voler les forces des victimes et tout le symbolisme des monstres en tous genres leur est exclusivement d\u00e9di\u00e9.<\/p>\n<p>L'\u00eatre humain passe son temps \u00e0 manipuler les choses et les gens, en bien ou en mal, conscient ou inconscient des causes et des effets.<\/p>\n<p>C'est la m\u00eame chose avec l'expression de conditionnement positif terriblement et fatalement stupide et aberrante \"quand on veut, on peut\", car en v\u00e9rit\u00e9, quand on ne peut pas, la volont\u00e9 sert \u00e0 rien sinon \u00e0 cr\u00e9er les \u00e9checs, les erreurs, l'exasp\u00e9ration et les ennuis.<br \/>\nMais lorsqu'on peut, alors on est capable de vouloir, et si on a de bonnes intentions, et que l'action est b\u00e9n\u00e9fique et non nuisible, alors c'est qu'on agit <i>peut-\u00eatre<\/i> bien.<\/p>\n<hr style=\"margin-bottom: 0px;\" \/>\n<table style=\"width: 100%; text-align: left; margin: 5px auto 5px auto;\" border=\"0\" cellspacing=\"1\" cellpadding=\"1\">\n<tbody align=\"justify\">\n<tr>\n<td style=\"width: 20%;\"><span style=\"font-size: Normal;\"><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/foreword\/\">Pr\u00e9c\u00e9dent<\/a><\/span><\/td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: Normal;\"><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/\">Sommaire<\/a><\/span><\/td>\n<td style=\"width: 20%;\"><span style=\"font-size: Normal;\"><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/chapter-2\/\">Suivant<\/a><\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<hr style=\"margin-top: 0px;\" \/>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">[1]<\/a> <a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Robert_Hooke#Biologie\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Robert_Hooke#Biologie<\/a><\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref2\" name=\"_ftn2\">[2]<\/a> Voir par exemple les documentaires \"Du big-bang au vivant\", \"Le big-bang au placard\",<\/sup><br \/>\n<sup>\"Voyage dans l'espace-temps\", \"La magie du cosmos et l'univers \u00e9l\u00e9gant\", \"Au c\u0153ur du cosmos\",<\/sup><br \/>\n<sup>\"La mati\u00e8re noire et l'\u00e9nergie sombre\", \"\u00c0 la recherche de la dimension cach\u00e9e\".<\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Mod%C3%A8le_cosmologique\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"> fr.wikipedia.org\/wiki\/Mod\u00e8le_cosmologique<\/a><\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref3\" name=\"_ftn3\">[3]<\/a><\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Voyage_dans_le_temps\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Voyage_dans_le_temps<\/a><\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"http:\/\/www.ust.hk\/eng\/news\/press_20110719-893.html\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"> www.ust.hk\/eng\/news\/press_20110719-893.html<\/a><\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref4\" name=\"_ftn4\">[4]<\/a> <a href=\"http:\/\/www.ncbi.nlm.nih.gov\/pubmed\/23791193\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.ncbi.nlm.nih.gov\/pubmed\/23791193<\/a><\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref5\" name=\"_ftn5\">[5]<\/a> <a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Sciences_comportementales\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Sciences_comportementales<\/a><\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref6\" name=\"_ftn6\">[6]<\/a><\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/%C3%89pig%C3%A9n%C3%A9tique\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/\u00c9pig\u00e9n\u00e9tique<\/a><\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Transmission_des_caract%C3%A8res_acquis\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Transmission_des_caract\u00e8res_acquis<\/a><\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref7\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" name=\"_ftn7\">[7]<\/a> Le langage est ce qui forme l'esprit, principalement la langue natale.<\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"http:\/\/encodeproject.org\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"> encodeproject.org<\/a><\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/ADN_non_codant\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/ADN_non_codant<\/a><\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/S%C3%A9quence_r%C3%A9p%C3%A9t%C3%A9e\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/S\u00e9quence_r\u00e9p\u00e9t\u00e9e<\/a><\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Motif_(g%C3%A9om%C3%A9trie_alg%C3%A9brique)\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Motif_(g\u00e9om\u00e9trie_alg\u00e9brique)<\/a><\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Chiffrement\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Chiffrement<\/a><\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref8\" name=\"_ftn8\">[8]<\/a> <a href=\"http:\/\/www.sciencemag.org\/content\/342\/6164\/1367\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.sciencemag.org\/content\/342\/6164\/1367<\/a><\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref9\" name=\"_ftn9\">[9]<\/a> <a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/G%C3%A9n%C3%A9tique_comportementale\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/G\u00e9n\u00e9tique_comportementale<\/a><\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref10\" name=\"_ftn10\">[10]<\/a> <a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Interface_neuronale_directe\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Interface_neuronale_directe<\/a><\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref11\" name=\"_ftn11\">[11]<\/a> Comparer <a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Vinland\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Vinland<\/a> et <a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Gondwana\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Gondwana<\/a><\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref12\" name=\"_ftn12\">[12]<\/a> Voir par exemple les documentaires \"Les origines du langage\", \"Ce que Darwin ne savait pas encore\",<\/sup><br \/>\n<sup>\"Les nouveaux secrets de notre h\u00e9r\u00e9dit\u00e9\", \"Le poisson en nous\", \"Aux origines de l'humanit\u00e9\",<\/sup><br \/>\n<sup>\"L'ADN, nos anc\u00eatres et nous\", \"Sur les traces d'Adam\", \"Le big-bang, mes anc\u00eatres et moi\",<\/sup><br \/>\n<sup>\"Le Neandertal en nous\", \"Neandertal, notre nouvel anc\u00eatre\", \"Apocalypse Neandertal\",<\/sup><br \/>\n<sup>\"Neandertal et ses secrets\", \"L'\u00e9volution de l'homme\", \"The gene code\", \"ADN superflic\"<\/sup><br \/>\n<sup>et \"La r\u00e9v\u00e9lation des pyramides\"<\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref13\" name=\"_ftn13\">[13]<\/a> Un trait\u00e9 d'occultisme n'en serait pas un s'il ne contenait pas au moins une petite id\u00e9e extravagante.<\/sup><br \/>\n<sup><a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Sahelanthropus_tchadensis\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"> fr.wikipedia.org\/wiki\/Sahelanthropus_tchadensis<\/a><\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref14\" name=\"_ftn14\">[14]<\/a> <a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/%C3%88ve_mitochondriale\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/\u00c8ve_mitochondriale<\/a><\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref15\" name=\"_ftn15\">[15]<\/a> <a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Origine_africaine_de_l'homme_moderne\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Origine_africaine_de_l'homme_moderne<\/a><\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref16\" name=\"_ftn16\">[16]<\/a> <a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Homme_de_Neandertal\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Homme_de_Neandertal<\/a><\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref17\" name=\"_ftn17\">[17]<\/a> <a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Homo_sapiens\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Homo_sapiens<\/a><\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref18\" name=\"_ftn18\">[18]<\/a> <a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Histoire_%C3%A9volutive_des_hominin%C3%A9s\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Histoire_\u00e9volutive_des_hominin\u00e9s<\/a><\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref19\" name=\"_ftn19\">[19]<\/a> <a href=\"http:\/\/www3.uni-bonn.de\/Press-releases\/research-team-discovers-201cimmune-gene201d-in-neanderthals\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www3.uni-bonn.de\/Press-releases\/research-team-discovers-201cimmune-gene201d-in-neanderthals<\/a><\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref20\" name=\"_ftn20\">[20]<\/a> Ne pas prendre le parti de la loi, de la v\u00e9rit\u00e9 et de la justice, c'est prendre le parti du crime.<\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref21\" name=\"_ftn21\">[21]<\/a> Divin est un ancien mot pour d\u00e9signer les lois de l'univers et de la vie.<\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref22\" name=\"_ftn22\">[22]<\/a> Voir annexes en page 519 et 525.<\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref23\" name=\"_ftn23\">[23]<\/a> (6 + 1 + 3) = 10 = Youd, la flamme<\/sup><br \/>\n<sup>\ud83e\udc46\u00a0(Vav-Alef-Gimel) = Lumi\u00e8re du ma\u00eetre de la marche = \u00c9motions = \u00c2me<\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref24\" name=\"_ftn24\">[24]<\/a> (2 + 4 + 8) = 14 = 1 + 4 = 5 = H\u00e9, le souffle<\/sup><br \/>\n<sup>\ud83e\udc46\u00a0(Bet-Dalet-'Het) = Maison de l'expression de la vitalit\u00e9 = Organes = Corps<\/sup><\/p>\n<p><sup><a title=\"\" href=\"#_ftnref25\" name=\"_ftn25\">[25]<\/a> (3 + 6 + 5) = 14 = 1 + 4 = 5 = H\u00e9, le souffle<\/sup><br \/>\n<sup>\ud83e\udc46\u00a0(Gimel-Vav-H\u00e9) = Voyage de la lumi\u00e8re du souffle = Nerfs = Esprit<\/sup><\/p>\n<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Chapitre \"L'univers et la vie\" du livre \"Le probl\u00e8me religieux\". <\/p>\n<p><span style=\"color:#333\"> &rarr; <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/chapter-1\/\">Lire la suite<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":249,"menu_order":2,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"spay_email":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/426"}],"collection":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=426"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/426\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/249"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=426"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}