{"id":428,"date":"2021-04-01T08:16:10","date_gmt":"2021-04-01T06:16:10","guid":{"rendered":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/?page_id=428"},"modified":"2021-04-06T13:07:03","modified_gmt":"2021-04-06T11:07:03","slug":"chapter-3","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/chapter-3\/","title":{"rendered":"La religion"},"content":{"rendered":"<p style=\"margin-bottom:25px;\"><p><i>Deuxi\u00e8me version en cours de finalisation.<\/i><\/p>\n<p>Une version vid\u00e9o-audio est disponible sur <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/playlist?list=PLSn7yTHwEx-DL6u9qWpRtF1vEAEVxe1Hk\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">YouTube<\/a> et <a href=\"https:\/\/vimeo.com\/showcase\/6207493\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">Vimeo<\/a>.<br \/>\nLes fichiers mp3 peuvent \u00eatre t\u00e9l\u00e9charg\u00e9s sur cette <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/audio-video\/#audio\">page<\/a>.<\/p>\n<p>La premi\u00e8re version est disponible sur <a href=\"https:\/\/books.google.fr\/books?id=HdEtwkYaX6IC&amp;pg=PA55\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Google Books<\/a>.<\/p>\n<hr style=\"margin-bottom: 0px;\" \/>\n<table style=\"width: 100%; text-align: left; margin: 5px auto 5px auto;\" border=\"0\" cellspacing=\"1\" cellpadding=\"1\">\n<tbody align=\"justify\">\n<tr>\n<td style=\"width: 20%;\"><span style=\"font-size: Normal;\"><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/chapter-2\/\">Pr\u00e9c\u00e9dent<\/a><\/span><\/td>\n<td style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: Normal;\"><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/\">Sommaire<\/a><\/span><\/td>\n<td style=\"width: 20%;\"><span style=\"font-size: Normal;\"><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/chapter-4\/\">Suivant<\/a><\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<hr style=\"margin-top: 0px;\" \/>\n<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Chapitre \"La religion\" du livre \"Le probl\u00e8me religieux\". <\/p>\n<p><span style=\"color:#333\"> &rarr; <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/chapter-3\/\">Lire la suite<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":249,"menu_order":5,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"spay_email":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/428"}],"collection":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=428"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/428\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/249"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=428"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}