{"id":48,"date":"2021-03-29T19:23:47","date_gmt":"2021-03-29T17:23:47","guid":{"rendered":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/?page_id=48"},"modified":"2021-04-04T10:03:31","modified_gmt":"2021-04-04T08:03:31","slug":"logical-proposition","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/","title":{"rendered":"Une id\u00e9e pour un monde meilleur"},"content":{"rendered":"<p style=\"margin-bottom:25px;\"><p><sup><em>R\u00e9dig\u00e9 fin 2011<\/em><\/sup><br \/>\n<sup><em>Mise \u00e0 jour 2 avril 2021<\/em><\/sup><\/p>\n<div style=\"margin-top: 25px;\"><img style=\"margin-left: 10px; margin-right: 3px; margin-bottom: 3px; vertical-align: middle;\" src=\"\/wp-content\/theming\/social\/github.png\" \/> <a href=\"https:\/\/ordisoftware.github.io\/Torah-Physicalist-Exegesis-Books\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Site miroir<\/a><\/div>\n<div style=\"margin-top: 15px;\" id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Considerations_sur_lautorite\">Consid\u00e9rations sur l'autorit\u00e9<\/a><\/li><li><a href=\"#Fondation_dune_association_internationale\">Fondation d'une association internationale<\/a><\/li><li><a href=\"#Deux_buts_pour_reduire_la_souffrance\">Deux buts pour r\u00e9duire la souffrance<\/a><\/li><li><a href=\"#Trois_moyens_pour_informer\">Trois moyens pour informer<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Considerations_sur_lautorite\">Consid\u00e9rations sur l'autorit\u00e9<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">La loi humaine est faite pour que les forts prennent soins des faibles, et non pour leur nuire, sinon la loi de la vie fait que les forts ne survivent pas plus que les faibles, car ce sont les faibles qui font survivre les forts en devenant forts : la preuve fondamentale en est que tous les nouveau-n\u00e9s sont faibles et ce principe est tr\u00e8s connu des docteurs, des herboristes, des jardiniers et de la plupart des adultes.<\/p>\n<p>Les bonnes lois aident, soignent, prot\u00e8gent, et r\u00e9solvent les probl\u00e8mes, pour faire vivre les gens et faire mourir les actes mauvais, tel est le travail des vivants, dans la mesure du possible, et c'est difficile d'agir correctement, \u00e7a demande de la bonne volont\u00e9 et des efforts. Les mauvaises lois abandonnent, rendent malade, font souffrir, et fabriquent les probl\u00e8mes, pour le profit et tuer les \u00eatres, tel est le travail de la mort, dans la mesure du possible, et c'est tr\u00e8s facile de mal agir et de nuire. Ce qu'on raconte au sujet des bonnes et mauvaises lois, la philosophie, n'a aucune importante : les lois marchent ou ne marchent pas, elles en ont rien \u00e0 faire de volont\u00e9 humaine et ses plans\u00a0; Dieu n'a ni plus ni moins de \"plan\" que la force de gravitation ou de la mitose.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L'\u00e9thique est le choix du bien, lorsqu'on sait comment fonctionnent certaines choses, afin d'agir sans nuire pour cr\u00e9er, pour r\u00e9parer, pour faire \u00e9voluer et pour faire survivre. Tout le sujet des l\u00e9gislations d'un peuple \u00e9volu\u00e9 et prosp\u00e8re est de prot\u00e9ger la vie et les biens l\u00e9gitimes de chaque individu et pas seulement d'un groupe ou d'un sous-groupe particulier.<\/p>\n<p>La civilisation se d\u00e9veloppe gr\u00e2ce \u00e0 l'application syst\u00e9matique et bienveillante des lois. La barbarie se d\u00e9veloppe gr\u00e2ce \u00e0 la manipulation malveillante des lois et des informations. Le pouvoir est ce qui renforce le c\u0153ur des justes et qui corrompt celui des m\u00e9chants.<\/p>\n<p>La plus grande faiblesse d'un esprit humain est de croire que la cruaut\u00e9 est une force de la nature sup\u00e9rieure \u00e0 la force de la compassion qui est issue du savoir et qui g\u00e9n\u00e8re les actions d'assistance envers autrui.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Fondation_dune_association_internationale\">Fondation d'une association internationale<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Toute personne souhaitant fonder ou participer \u00e0 la fondation et \u00e0 l'entretien d'une organisation non gouvernementale comme par exemple :<\/p>\n<table class=\" alignjustify\" width=\"100%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"6%\"><\/td>\n<td width=\"47%\"><i>Association Internationale<br \/>\npour les Soins M\u00e9dicaux<br \/>\npour l'Acc\u00e8s aux Tribunaux<br \/>\net pour un Lieu d'Habitation<br \/>\nGratuits pour Tous<\/i><\/td>\n<td width=\"47%\"><i>International Association<br \/>\nfor Medical Care<br \/>\nfor Access to Courts<br \/>\nand for a Dwelling Place<br \/>\nFree for All<\/i><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p style=\"text-align: justify;\">Est libre de le faire ou de contacter l'auteur qui interviendra en tant que conseiller humanitaire et consultant informatique ind\u00e9pendant.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Deux_buts_pour_reduire_la_souffrance\">Deux buts pour r\u00e9duire la souffrance<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Promouvoir au sein de l'humanit\u00e9, quelle que soit la politique administrative de l'\u00c9tat, le droit \u00e0 une la\u00efcit\u00e9 aussi juste et impartiale qu'\u00e9quitable, et le droit \u00e0 une libert\u00e9 d'existence et de culte ou de culture dans le respect de la vie d'autrui et de l'obligation de ne pas atteindre \u00e0 son int\u00e9grit\u00e9, en informant sur la nature de la vie, des \u00eatres humains, des groupes, des civilisations, des lois et des crimes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Promouvoir sans pr\u00e9f\u00e9rence particuli\u00e8re d'id\u00e9e les principes vitaux de politique fondamentale expos\u00e9s dans la <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/logical-proposition\/health-help-justice-theory\/\">Th\u00e9orie de sant\u00e9-aide-justice<\/a> et l'<a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/chapters\/foreword\/\">avant-propos<\/a> du livre <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/the-religious-problem\/\">Le probl\u00e8me religieux<\/a>, c'est-\u00e0-dire la r\u00e9forme des syst\u00e8mes m\u00e9dico-sociaux et juridiques-judiciaires lorsque leurs <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/logical-proposition\/administrative-directory\/\">autorit\u00e9s r\u00e9gissantes<\/a> n'agissent pas en tant que services publics \u00e0 but non lucratif, afin que les <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/logical-proposition\/humans-laws-about-humans-rights\/\">lois<\/a> et la libert\u00e9 de vivre soient respect\u00e9es, que les trafics et le nombre de malades et d'accident\u00e9s diminuent, et que chacun puisse prosp\u00e9rer en paix selon ses capacit\u00e9s.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><span id=\"Trois_moyens_pour_informer\">Trois moyens pour informer<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une adresse postale pour g\u00e9rer les courriers administratifs.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un site internet pour renseigner le public et communiquer avec lui.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une \u00e9quipe de b\u00e9n\u00e9voles charg\u00e9e de mettre \u00e0 jour la section des donn\u00e9es \u00e0 promouvoir, de r\u00e9pondre aux messages et de former et entretenir des relations avec les organisations internationales qui \u0153uvrent pour l'\u00e9volution et la civilisation des secteurs politiques, financiers, m\u00e9dicaux, sociaux et juridiques.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify; margin-top: 25px;\"><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/logical-proposition\/fundamental-laws\/\">Rappel de lois fondamentales<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/logical-proposition\/health-help-justice-theory\/\">Th\u00e9orie de sant\u00e9-aide-justice<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/works\/\">Ouvrages<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/author\/\">Au sujet de l'auteur<\/a><\/p>\n<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Proposition logique pour un monde meilleur : nationaliser la sant\u00e9, l'aide et la justice comme l'\u00e9ducation en vertu des lois en vigueur. <\/p>\n<p><span style=\"color:#333\"> &rarr; <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/\">Lire la suite<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":26,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"spay_email":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/48"}],"collection":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=48"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/48\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=48"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}