{"id":750,"date":"2021-04-03T06:59:21","date_gmt":"2021-04-03T04:59:21","guid":{"rendered":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/?page_id=750"},"modified":"2021-04-03T07:17:06","modified_gmt":"2021-04-03T05:17:06","slug":"organisation-patronales","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/logical-proposition\/administrative-directory\/organisation-patronales\/","title":{"rendered":"Organisation patronales"},"content":{"rendered":"<p style=\"margin-bottom:25px;\"><p><i>Voir \u00e9galement : <a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Organisation_patronale_fran%C3%A7aise\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">fr.wikipedia.org\/wiki\/Organisation_patronale_fran\u00e7aise<\/a><\/i><\/p>\n<p>Association Nationale des Directeurs des Ressources Humaines<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.andrh.fr\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"> www.andrh.fr<\/a><br \/>\n5 avenue Bertie Albrecht<br \/>\n75008 Paris, France<\/p>\n<p>Mouvement des Entreprises de France<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.medef.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.medef.com<\/a><br \/>\n55 avenue Bosquet<br \/>\n75007 Paris, France<\/p>\n<p>R\u00e9seau de Grandes Entreprises Fran\u00e7aises<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.cigref.fr\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"> www.cigref.fr<\/a><br \/>\n21 Avenue de Messine<br \/>\n75008 Paris, France<\/p>\n<p>Association Fran\u00e7aise des Entreprises Priv\u00e9es<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.afep.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.afep.com<\/a><br \/>\n11 avenue Delcass\u00e9<br \/>\n75008 Paris, France<\/p>\n<p>Conf\u00e9d\u00e9ration G\u00e9n\u00e9rale des Petites et Moyennes Entreprises<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.cgpme.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.cgpme.fr<\/a><br \/>\n10 Terrasse Bellini<br \/>\n92806 Puteaux Cedex, France<\/p>\n<p>Association des Moyennes Entreprises Patrimoniales<br \/>\nSyndicat des Entreprises de Taille Interm\u00e9diaire<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.asmep-eti.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.asmep-eti.fr<\/a><br \/>\n18 rue Boissi\u00e8re<br \/>\n75116 Paris, France<\/p>\n<p>Chambre Nationale des Professions Lib\u00e9rales<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.cnpl.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.cnpl.org<\/a><br \/>\n11 boulevard de S\u00e9bastopol<br \/>\n75001 Paris, France<\/p>\n<p>Union Nationale des Professions Lib\u00e9rales<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.unapl.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.unapl.fr<\/a><br \/>\n46 boulevard de la Tour-Maubourg<br \/>\n75343 Paris Cedex 07, France<\/p>\n<p>F\u00e9d\u00e9ration des Auto-entrepreneurs<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.federation-auto-entrepreneur.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.federation-auto-entrepreneur.fr<\/a><br \/>\n4 rue de la Mare<br \/>\n78125 Orcemont, France<\/p>\n<p>F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Syndicats d'Exploitants Agricoles<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.fnsea.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.fnsea.fr<\/a><br \/>\n11 rue de La Baume<br \/>\n75008 Paris, France<\/p>\n<p>Union Professionnelle Artisanale<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.upa.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.upa.fr<\/a><br \/>\n53 rue Amp\u00e8re<br \/>\n75017 Paris, France<\/p>\n<p>Comit\u00e9 Fran\u00e7ais d'Accr\u00e9ditation<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.cofrac.fr\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"> www.cofrac.fr<\/a><br \/>\n52 rue Jacques Hillairet<br \/>\n75012 Paris, France<\/p>\n<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Annuaire administratif - Organisation patronales. <\/p>\n<p><span style=\"color:#333\"> &rarr; <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/logical-proposition\/administrative-directory\/organisation-patronales\/\">Lire la suite<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":234,"menu_order":8,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"spay_email":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/750"}],"collection":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=750"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/750\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/234"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=750"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}