{"id":752,"date":"2021-04-03T07:00:25","date_gmt":"2021-04-03T05:00:25","guid":{"rendered":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/?page_id=752"},"modified":"2021-04-06T13:05:10","modified_gmt":"2021-04-06T11:05:10","slug":"humanitarian-organizations","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/une-idee-pour-un-monde-meilleur\/administrative-directory\/humanitarian-organizations\/","title":{"rendered":"Organisations humanitaires"},"content":{"rendered":"<p style=\"margin-bottom:25px;\"><p>Paris Aide aux Victimes<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.pav75.fr\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"> www.pav75.fr<\/a><br \/>\n12-14 rue Charles Fourier<br \/>\n75013 Paris, France<\/p>\n<p>F\u00e9d\u00e9ration Nationale d'Aide aux Victimes et de M\u00e9diation<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.inavem.org\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"> www.inavem.org<\/a><br \/>\n27 avenue Parmentier<br \/>\n75011 Paris, France<\/p>\n<p>Association Nationale des Avocats de Victimes de Dommages Corporels<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.anadavi.org\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"> www.anadavi.org<\/a><br \/>\n2-4 rue de Harlay<br \/>\n75001 Paris, France<\/p>\n<p>Union Nationale des Associations de D\u00e9fense des Familles<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.unadfi.org\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"> www.unadfi.org<\/a><br \/>\n130 rue de Clignancourt<br \/>\n75018 Paris, France<\/p>\n<p>Ligue Fran\u00e7aise pour la Sant\u00e9 Mentale<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.lfsm.org\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.lfsm.org<\/a><\/p>\n<p>UNAFAM<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.unafam.or\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.unafam.org<\/a><br \/>\n11 rue Tronchet<br \/>\n75008 Paris, France<\/p>\n<p>Amnesty International<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.amnesty.fr\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"> www.amnesty.fr<\/a><br \/>\n72-76 boulevard de la Villette<br \/>\n75940 Paris cedex 19, France<\/p>\n<p>F\u00e9d\u00e9ration Internationale des Ligues des Droits de d'Homme<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.fidh.org\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"> www.fidh.org<\/a><br \/>\n17 Passage de la Main d'Or<br \/>\n75011 Paris, France<\/p>\n<p>Human Rights Watch<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.hrw.org\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"> www.hrw.org<\/a><br \/>\n142 rue Montmartre<br \/>\n75002 Paris, France<\/p>\n<p>Croix-Rouge<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.croix-rouge.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">www.croix-rouge.fr<\/a><br \/>\n98 rue Didot<br \/>\n75014 Paris, France<\/p>\n<p>Handicap International<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.handicap-international.fr\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"> www.handicap-international.fr<\/a><br \/>\n16 rue Etienne Rognon<br \/>\n69363 Lyon Cedex 07, France<\/p>\n<p>M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.msf.fr\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"> www.msf.fr<\/a><br \/>\n8 rue Saint Sabin<br \/>\n75011 Paris, France<\/p>\n<p>M\u00e9decins du Monde<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.medecinsdumonde.org\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"> www.medecinsdumonde.org<\/a><br \/>\n62 rue Marcadet<br \/>\n75018 Paris, France<\/p>\n<p>Secours Catholique<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.secours-catholique.org\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"> www.secours-catholique.org<\/a><br \/>\n106 rue du Bac<br \/>\n75341 Paris Cedex 07, France<\/p>\n<p>Secours Populaire<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.secourspopulaire.fr\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"> www.secourspopulaire.fr<\/a><br \/>\n9-11 rue Froissart<br \/>\n75140 Paris Cedex 03, France<\/p>\n<p>Conf\u00e9d\u00e9ration Nationale du Logement<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.lacnl.com\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"> www.lacnl.com<\/a><br \/>\n8 rue M\u00e9riel, BP 119<br \/>\n93104 Montreuil Cedex, France<\/p>\n<p>Droit Au Logement<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.droitaulogement.org\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"> www.droitaulogement.org<\/a><br \/>\n29 avenue Ledru-Rollin<br \/>\n75012 Paris, France<\/p>\n<p>Restos du C\u0153ur<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.restosducoeur.org\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"> www.restosducoeur.org<\/a><br \/>\n8 rue d'Ath\u00e8nes<br \/>\n75009 Paris, France<\/p>\n<p>Action contre la Faim<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.actioncontrelafaim.org\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"> www.actioncontrelafaim.org<\/a><br \/>\n4 rue Niepce<br \/>\n75014 Paris, France<\/p>\n<p>Fondation pour l'Enfance<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.fondation-enfance.org\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"> www.fondation-enfance.org<\/a><br \/>\n23 place Victor-Hugo<br \/>\n94270 Le Kremlin-Bic\u00eatre, France<\/p>\n<p>UNICEF<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.unicef.asso.fr\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"> www.unicef.asso.fr<\/a><br \/>\nRue Duguay-Trouin<br \/>\n75282 Paris Cedex 06, France<\/p>\n<p>WWF<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.wwf.fr\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\"> www.wwf.fr<\/a><br \/>\n1 Carrefour de Longchamp<br \/>\n75016 Paris, France<\/p>\n<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Annuaire administratif : organisations humanitaires. <\/p>\n<p><span style=\"color:#333\"> &rarr; <a href=\"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/une-idee-pour-un-monde-meilleur\/administrative-directory\/humanitarian-organizations\/\">Lire la suite<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":234,"menu_order":10,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"spay_email":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/752"}],"collection":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=752"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/752\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/234"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/asherhaimhalevi.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=752"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}